<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子游戏</title>
    <link>http://www.zaojiao121.top/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子游戏</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zaojiao121.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>12～15月BB的平衡训练</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/1215%E6%9C%88bb%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/1215%E6%9C%88bb%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;12～15个月宝宝的发展特征
宝宝刚刚学会走，走得还不稳，平衡能力也差，但是，宝宝还是希望独自行走，到处摸摸看看。这时，应给宝宝多做平衡运动的练习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;训练目的
通过抱与转的活动促使大肌肉、平衡觉发展；通过活动发展腿部肌肉力量和身体的协调性、平衡能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱抱转转
PLAY
妈妈把宝宝抱起来，把宝宝的脚分开夹，在自己的腰间。妈妈以自己的站立点为圆心，快速向一个方向转5圈，再把宝宝放下，让宝宝走向妈妈处。
提醒：如果一开始宝宝不愿意配合，可以让宝宝先看其他宝宝做，不要勉强，记住安全第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大脚和小脚
PLAY
妈妈和宝宝站在场地的一端，妈妈双脚打开，与肩同宽，宝宝的小脚踩在妈妈的大脚上，妈妈轻轻托住宝宝的手往前行走。
提醒：妈妈在托住宝宝的手时不要使劲拽住他，要让宝宝自己保持一定的平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲子平衡
PLAY
妈妈仰卧在地上，双腿向上抬起，膝盖稍弯。宝宝坐在妈妈的脚上保持平衡，头上可以顶书。当宝宝能平衡地坐在妈妈的脚上后，接着让宝宝在妈妈的脚上做转身、旋转动作。
提醒：妈妈可以在地上放一块软垫，以免宝宝摔下来，起到保护作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小拖车
PLAY
毛巾毯铺在地上，宝宝背对妈妈坐，双手握紧两边的毛毯，然后妈妈拎着毛毯另一头往后拖。
提醒：刚开始妈妈不要拖得太快，以免宝宝摔跤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容，请关注《亲子》（0-3岁育儿宝典），邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_9697b46a540ca87.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>举白旗的小蚂蚁</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B8%BE%E7%99%BD%E6%97%97%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%9A%82%E8%9A%81.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B8%BE%E7%99%BD%E6%97%97%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%9A%82%E8%9A%81.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;淘淘牙牙智力绘本：举白旗的小蚂蚁
    情商培养主题：团结合作&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    淘淘和牙牙都参加了班里的舞台剧，共同庆祝“六一”儿童节。
    牙牙被选为男一号，淘淘只是一个小配角——一只排在长长队伍里谁也认不出来的“小蚂蚁”。
    淘淘心里不痛快，一不痛快他就想捣乱。
   “小蚂蚁就是喜欢到处逛逛的，哪里会老老实实呆在队伍里？”淘淘为自己辩解。
   “好，那我就让你变成一只真正的小蚂蚁！”牙牙生气了！
    变成了小蚂蚁的淘淘一点不在乎，他像一只真正的小蚂蚁一样到处蹓跶。
    淘淘一会儿亲亲花儿、一会儿拉拉小草，还爬到小水坑边上照镜子。
&amp;hellip;&amp;hellip; 
   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精彩详情请关注《亲子》（3-6岁智力画刊），邮发代号：28-322
 
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_6ec8addc052a380.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_cdf46eefc9dddd4.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子涂涂乐素材：快乐淘淘</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B6%82%E6%B6%82%E4%B9%90%E7%B4%A0%E6%9D%90%E5%BF%AB%E4%B9%90%E6%B7%98%E6%B7%98.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B6%82%E6%B6%82%E4%B9%90%E7%B4%A0%E6%9D%90%E5%BF%AB%E4%B9%90%E6%B7%98%E6%B7%98.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;更多精彩内容，可关注《亲子》（3-6岁智力画刊），邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_9218c864d210162.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子游戏：搭高楼</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%90%AD%E9%AB%98%E6%A5%BC.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%90%AD%E9%AB%98%E6%A5%BC.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲子游戏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13～15个月宝宝亲子小游戏——搭高楼&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;培养技能：动作控制、分类、因果意识、语言 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备：各种形状、设计或颜色的积木 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩法：妈妈试着用积木搭建一座高楼，在这一过程中，宝宝可能会想帮你一起搭或者一直等到你搭好了再把高楼推倒，并以此为乐。不管怎样，在这个过程中，妈妈要一直和宝宝说话：数积木的块数、说出积木的颜色或者告诉宝宝你准备搭一个多大的楼。当宝宝看见你刚搭好的高楼坍塌时，你要告诉宝宝，楼为什么会坍塌，这样能促进宝宝因果意识的发育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_09870c0feec01bd.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子游戏：模仿秀</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%A8%A1%E4%BB%BF%E7%A7%80.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%A8%A1%E4%BB%BF%E7%A7%80.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲子游戏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13～15个月宝宝亲子小游戏——模仿秀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;培养技能：想象力、动作技巧、社交技巧  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩法：和宝宝面对面坐好，如果有条件，最好让宝宝坐在儿童餐椅上。冲着宝宝做一些简单而又吸引人的动作，比如伸舌头。如果宝宝也模仿你伸出舌头，一定要及时鼓励和表扬他。也可以玩些其他花样，比如冲宝宝挥手、把手向上伸、像鸟拍打翅膀一样拍打胳膊、蒙住脸等等。妈妈要千方百计鼓励宝宝模仿你，如果宝宝只是冲你笑笑，也别着急。玩了一阵之后，妈妈也可以模仿宝宝，等宝宝发现妈妈在模仿他时，宝宝可能会迷惑或者大叫，不管怎样，记得让爸爸录下宝宝脸上的每一个表情，日后这些会成为非常珍贵的纪念！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_1fad9a285d31ae8.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从容应对宝宝的摔跤</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BB%8E%E5%AE%B9%E5%BA%94%E5%AF%B9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E6%91%94%E8%B7%A4.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BB%8E%E5%AE%B9%E5%BA%94%E5%AF%B9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E6%91%94%E8%B7%A4.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1．积极暗示代替消极的心理暗示。
消极暗示增加宝宝痛觉：
如果宝宝不小心跌了一跤，妈妈问他：“哪里痛？”受到此暗示，宝宝会觉得跌痛了，随后他就哭了；如果妈妈还一面替他擦眼泪，一面抱他安抚他说：“妈妈知道是痛的，宝宝真的摔痛了！”这样，宝宝一定就会哭得更加厉害——似乎摔着的地方越来越痛了。
其实，他原来并不觉得那么痛。
可以这样做：
你装着没有看见，宝宝看到没有人来，自己就会爬起来；
假如他跌得很厉害，头上出血、膝上发青，不必惊慌，你可以从容地走过去把他扶起，并用积极的语言安慰他，替他治伤就是了。
2．宝宝哭吧，不是罪！——宝宝感觉到疼痛，就让他哭出来。
哭可以缓解宝宝的紧张心理，可以帮助宝宝释放负面情绪。
当宝宝因疼痛而哭的时候，一定不要严厉制止，更不取笑他。
不许宝宝哭，就是压抑宝宝正常的情感表达，这不利于宝宝的心理健康。
再者，宝宝因疼痛而哭，不但得不到父母的同情，反而被父母训斥，甚至嘲笑，那么，宝宝就会觉得父母没有同情心，宝宝也会逐渐变得冷漠无情。
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_7a3b8e8f8aab3ca.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>八个亲子游戏助宝宝智力发育</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%85%AB%E4%B8%AA%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%8A%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%99%BA%E5%8A%9B%E5%8F%91%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%85%AB%E4%B8%AA%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%8A%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%99%BA%E5%8A%9B%E5%8F%91%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;新生儿 早教 方法1：竖抱观景物&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;锻炼颈部逐渐支撑头部重量。看会动和会发声的玩具，看户外风景，引起宝宝对景物的兴趣。记认图形，用延长注视时间的方法区别看过的和未看过的新图形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿早教方法2：交谈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让家人换尿布、喂奶和洗澡时与宝宝讲话，让宝宝记认脸庞，认识家人。抚摸身体，逗乐，眼神交流，母乳的味道、温度，会使宝宝更安全舒适;贴抱、举起，变换体位等，都会使宝宝感到关怀，对爸爸妈妈产生信任和亲切感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿早教方法3：抓握听音&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用柔和的发声玩具逗引宝宝抓握，牢固握物是锻炼手的第一种技巧。音乐旋转玩具、八音盒可使宝宝在观注玩具的同时，听到美妙的音乐，以复习胎教音乐，巩固音乐记忆，能启迪右脑欣赏美的功能。如果婴儿期不复习，胎教影响在半年内会消失。                 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿早教方法4：口嘴游戏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面面相对做张口、伸舌、咂舌等。刚出生的宝宝就会吸吮，所以口嘴的动作比其他部位灵活，学得更快。锻炼模仿能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿早教方法5：发声应和&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝宝哭时，妈妈发声应和，宝宝会停哭，并辨别究竟是谁在哭，然后出现哭之外的声音;妈妈讲话时，宝宝会用小嘴一张一合应和，发出细小的“哦哦”声，高兴时会发“啊啊”的声音，母亲也可应和，使宝宝声音更加响亮。经常跟宝宝讲话，鼓励宝宝发声自娱，或与别人呼应，为以后开口讲话打基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿早教方法6：逗笑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活在快乐环境中，经常有人逗笑，宝宝会笑得早一些，越早会笑越聪明，快乐情绪能促进婴幼儿的大脑发育。逗弄宝宝时，挠挠身体，摸摸脸蛋，用快乐的声音、表情和动作，去感染宝宝。宝宝目光渐渐变得柔和轻松，眼角出现细小皱纹，口角微微向上，出现了快乐的笑容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿早教方法7：被动操&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洗澡穿衣时上下内外屈肘伸肘等动作，使身体得到运动，皮肤受到抚摸，全身受到按摩，能促进肢体发育，也可满足婴儿皮肤希望得到充分接触摩擦的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿早教方法8：嗅觉和味觉开发&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感受不同气味刺激，开发嗅觉、味觉与动作的联系。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别问宝宝最爱谁</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%88%AB%E9%97%AE%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%9C%80%E7%88%B1%E8%B0%81.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%88%AB%E9%97%AE%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%9C%80%E7%88%B1%E8%B0%81.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【案例1】
宝妈问:“宝宝，你喜欢妈妈，还是喜欢爸爸？”宝宝奶声奶气地回答：“喜欢爸爸”。再问，“你是喜欢爸爸还是妈妈？”宝宝答：“喜欢妈妈”。又问是喜欢奶奶、爷爷还是爸爸时，宝宝还是坚持“喜欢爸爸”。宝妈呜呜地抱怨，责骂宝宝：“你爸爸天天不管你、不带你，妈妈这么辛苦地带你，你竟然不说喜欢妈妈！以后妈妈再问你喜欢谁时，要回答“喜欢妈妈”！
你爱宝宝和宝宝爱你的程度是否成正比？你的爱是不是都能让宝宝领情？这真的很难说，因为宝宝对爱的理解是表面的、肤浅的，往往和具体情境相关联。
有时宝宝并不清楚真的喜欢谁，而是特定的思维条件决定的。你问1岁多的宝宝，你是喜欢爸爸还是妈妈？宝宝说妈妈；而当你问宝宝是喜欢妈妈还是爸爸时，他又会说是爸爸。这是因为小宝宝的听力和记忆都是不完整的，他只记住了问题的后半句，谁放在后面，就说喜欢谁。
 【案例2】
贝贝经常被爸爸妈妈问“你最喜欢谁？”开始贝贝总是如实回答，父母中总有一个人不开心而指责她。后来，妈妈抱她换衣服问她这个问题时，她痛快地说：“喜欢妈妈！”而爸爸给她糖吃，她毫不犹豫地回答：喜欢爸爸！有一天，贝贝在客厅玩，妈妈和爸爸都站在她面前问：贝贝是喜欢爸爸，还是喜欢妈妈？这回难了！贝贝看看爸爸，又看看妈妈，不知如何作答……
父母不厌其烦地问宝宝“你最喜欢谁？”让宝宝学会了察言观色，当着爸爸的面说喜欢爸爸，当着妈妈的面说喜欢妈妈，以博得父母的欢心。当你们同时站在他面前，询问他最喜欢谁的时候，宝宝就会左右为难了。
由于宝宝年龄小，对爱的理解，更确切地说是对你们的爱的感受是表面性、情景性和暂时性的。比如，谁让宝宝高兴，他就喜欢谁；谁批评他，他就不喜欢谁；谁给他好吃的东西，宝宝的态度都会发生180度的转变。因此，不必计较谁是宝宝最喜欢的人，更不要因为宝宝不喜欢你而责备他。
 “你最喜欢谁”的3个负作用
让宝宝左右为难而不知如何回答
若常用 “我和妈妈你最喜欢谁”来问宝宝，宝宝如实回答了，结果招来一顿奚落：“我都给你买好吃的，还说你妈妈好？”宝宝想想也是，爸爸给我买吃的了，这是事实；妈妈好，也是事实。怎么回答呢？让宝宝犯了难。
让宝宝学会察言观色，左右奉承而不讲真话
面对爸爸时说爸爸好，面对妈妈时说妈妈好，渐渐地，宝宝发现说什么样的话最能博得你们的欢心，也知道你们爱听什么话，久而久之，宝宝失去讲真话的原则，学会了撒谎。
为了获得宝宝的爱而失去教育原则
宝宝与生俱来便有察颜观色的能力，谁对他好，他喜欢谁。在家庭教育中，常常有一个扮“白脸”一个扮“红脸”，而宝宝往往喜欢“红脸”。因此，你不能为了获得宝宝的青睐而失去原本应当承担的角色。你们之间要经常换换角色，不能一个人总唱“红脸”，另一个人总唱“白脸”，否则就会出现宝宝爱爸爸或妈妈的情况。
 若你不是宝宝最喜欢的人，怎么办？
不必因为宝宝一时的回答而伤心
因为特定的生理阶段和宝宝对“爱”的理解肤浅，所以不能说宝宝不喜欢你或从心底讨厌你，更不要为了宝宝对你们的喜欢而“争风吃醋”。既然爱宝宝，那就源源不断地付出吧，早晚有一天你的爱会与宝宝对你的爱成正比的。
不能为了博得宝宝的爱而失去教育原则
例如，宝宝因为玩得高兴而不肯上床睡觉，你就迁就他，这对宝宝没有好处。而你硬要求他按照你的时间表走，宝宝就会生气、发脾气，甚至不喜欢你。即便如此，该坚持的时候还得坚持，不能为此宠坏宝宝。
转换询问方式
没必要问宝宝“最喜欢谁”。倘若一定要问，也换一个对宝宝不会产生“副作用”的方式，如宝宝喜欢和谁一起玩？宝宝喜欢让谁带？把喜欢具体化，相信宝宝会给出更丰富的回答，你们就不会为了一个“最”而彼此抱怨，宝宝也不会为了一个“最”而为难。
 TIP
获得宝宝喜欢的人，应在宝宝面前多夸他不喜欢的人。
为了让宝宝认识到你们的要求是对他好，而不是因为不喜欢他。当爸爸的要经常在宝宝面前夸妈妈，反过来妈妈也该夸爸爸。最错误的做法是，当你们中的一方向宝宝提出要求时，另一方却讨好宝宝、埋怨对方，这对亲子关系及宝宝的发展都是有害的。 
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_25f991c6b83b08f.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子口吃了？7招巧应对</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%A3%E5%90%83%E4%BA%867%E6%8B%9B%E5%B7%A7%E5%BA%94%E5%AF%B9.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%A3%E5%90%83%E4%BA%867%E6%8B%9B%E5%B7%A7%E5%BA%94%E5%AF%B9.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;“妈……妈……，其…其实我……我很想……流…流利地说……说话。”这应该是很多口吃的小孩的内心独白吧。
　　其实2岁的孩子出现结巴是很正常，1岁到3岁之间，都是幼儿口语发展的快速期，从两三岁开始会说短的句子，思维想象也在快速发展。孩子对世界充满好奇，就会有很多话要说，但她的词汇量没有成人多，做不到顺畅地表达，她们说话像我们学外语时一样，脑子想得很快，嘴里说不出，就容易磕巴。
　　一般情况下，2岁的孩子说话结巴，它只是一种暂时的口吃现象，不需要定论为口吃。一般称为语言的过渡期，大部分孩子都会在学语言中间会碰到这种情况。一般孩子在6岁内外语言发育已经协调的情况下，是可以自行恢复的。只有少数的才会过渡成为口吃患者。
　　口吃的表现形式
　　口吃的表现形式很多样，医学上通常把它分为三大类：首字难发型、语词重复型、语句中断型。而96%的口吃表现为首字难发。多数患儿初期仅有言语症状，部分严重患者可有唇、下颌、颈部肌肉痉挛、舌肌震颤、跺脚、眨眼、转头等因生理紧张而产生的各种伴随动作。此时，父母的态度、社交受挫、精神压力等因素可促使口吃不断加重及伴随动作增多。
　　1、首字难发型：表现为第一字发音时发不出，第一字重复，话语中途某字发音障碍；
　　2、语词重复型：经常出现语音或音节的重复或延长，影响说话的流畅性；
　　3、无表达内容障碍；因发音-呼吸器官的紧张性痉挛，导致语言节奏失调
　　4、排除抽动症及其他神经系统疾病。患儿说话时，可伴有跺脚、摆手、挤眼、歪嘴、口唇颤抖、躯干摇晃等动作。部分患儿常易兴奋或激惹，并伴有情绪不稳和睡眠障碍等。
　　随年龄的增长，患儿还可出现焦虑不安、害羞、容易激怒，不愿参加集体活动，上课不敢发言，不喜欢交往，变得孤独退缩等情绪与行为的异常，如不予矫治最终可导致顽固性口吃。
　　口吃的原因
　　1、遗传因素：口吃患者家族发病率可达36%～55%，故有人认为与遗传因素有关，可能为单基因遗传。有人发现的孩子口吃是有家族遗传史，主要外因是学习语言的环境不佳，如父母口吃，或父母口语快、含混，儿童不易模仿等。也有人发现口吃患者及亲属中左利手多见，认为口吃与大脑优势侧有关。
　　2、精神因素：儿童口吃往往发生在急性或迁延性精神创伤之后，因而不少学说认为精神因素可能为口吃的重要发病原因。有的儿童因为受到家长、老师或周围一些人的严厉惩罚或训斥，使精神突然受到严重打击，由于这种恐惧的情绪或惊吓引起了口吃，同时精神紧张、焦虑等也会导致口吃现象。
　　3、躯体因素：先天的发育不良也引起口吃。较多儿童围产期或婴幼儿期曾受到有害因素作用，如胎儿期母体患妊娠毒血症、出血或躯体性疾病，或发育过程中患某些传染病使神经系统功能弱化，言语功能受累而致口吃。
　　4、外界因素：强行纠正左撇子也会造成口吃。
　　5、方言性口吃：儿童学语期间改变方言，或兼学两种以上不同方言，可致口吃。
　　6、思维过速性口吃：因思路宽阔迅速，致使口齿追随不及，造成口吃。临床亦较常见。
　　7、其它因素：有的学龄前儿童罹患口吃是因模仿所致。有资料则根据脑电图、发音肌肌电图和氟哌啶醇临床疗效。推断口吃可能与边缘系统和网状结构复合体活动增强、发音肌功能不协调、和基底节存在生化障碍等因素有关，但尚待临床进一步论证。
　　七个方法帮助你的孩子
　　1、从容不迫地说话，经常停顿，在你的孩子说话结束后，等上一些时间再开始说话。
　　你的放慢的轻松的说话方式，比任何批评或建议，诸如“慢点儿说”或“慢慢地再说一遍”都要更为有效。
　　2、减少你给孩子的问题。儿童在说出自已的想法时，更为自由，回答成人的问题时则非如此。不提出问题，而仅是对儿童所说的话加以评点，让他知道你听清了他的话。
　　3、用你的面部表情，以及其他身体语言，向你的孩子表明，你是在听他说话的内容，而非他说话的方式。
　　4、每天，在固定的钟点，用一些时间，给予你的孩子全部的注意。此时，让孩子自已选择他所想做的事。让他带你参加他的活动，让他自已选择是否说话。当你在这时候要说话时，要用慢慢的，平静的，轻松的，带有很多停顿的说话方式。
　　对你的年纪幼小的孩子而言，这段从容的安静的时光，可以树立他的信心，让他知道，他的父母喜欢和他在一起。当这孩子长大时，这个时间内，孩子可以与父母自在地讨论他的感受和经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5、让家庭所有成员学习如何轮流地说话和倾听。儿童，尤其是口吃的儿童，会发现当没有多少打断，且听众注意倾听时，会更加容易说话。
　　6、观察你和你的孩子互动的方式。要增强这样一种方式，在这种方式下，你让孩子明白，你在听他说话，而他有充分的时间说话。要减少批评，快速的说话方式，打断，和问题。
　　7、最重要的是，要让你的孩子明白，不管他怎样，你都接受他。最强有力的力量，是你对他的支持，不管他口吃与否。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家庭教育：别做孩子的上司或奴仆</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E8%82%B2%E5%88%AB%E5%81%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%B8%8A%E5%8F%B8%E6%88%96%E5%A5%B4%E4%BB%86.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E8%82%B2%E5%88%AB%E5%81%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%B8%8A%E5%8F%B8%E6%88%96%E5%A5%B4%E4%BB%86.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;导语：做父母做得怎样，最能表明一个人的人格、素质和教养。被自己的孩子视为亲密的朋友，这是为人父母者所能获得的最大的成功。不过，为人父母者所能遭到的最大的失败却并非被自己的孩子视为对手和敌人，而是被视为上司或者奴仆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　现在做父母的似乎都有一个雄心，要亲手安排好孩子的整个未来。从入学、升学到工作、出国，从买房、买车到结婚、生子，皆未雨绸缪，为之预筹资金，乃至亲自上阵拼搏，觉得这样才是尽了责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我想提醒你们的是：孩子的未来岂是你们决定得了的？他的未来，一半掌握在上帝手里，即他的外在遭遇，另一半掌握在他自己手里，即他应对外在遭遇 的心态和能力。对于前一半，你们完全无能为力；对于后一半，你们倒是可以起很大作用的，就是给他以正确的教育，使他在心智上真正优秀，从而既能自己去争取 幸福，又能承受人生必有的苦难。倘若你们不在这方面下工夫，结果培养出了一个心智上的弱者，则我可断定，有朝一日你们必定会发现，你们现在为他的苦心经营 全都是白费力气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　教育的真正目标，是让孩子成为一个善良、丰富、高贵的人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　从一个人教育孩子的方式，最能看出这个人自己的人生态度。那种逼迫孩子参加各种竞争的家长，自己在生活中往往也急功近利。相反，一个淡泊于名利的人，必定也愿意孩子顺应天性愉快地成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我由此获得了一个依据，去分析貌似违背这个规律的现象。譬如说，我基本可以断定，一个自己无为却逼迫孩子大有作为的人，他的无为其实是无能和不 得志；一个自己拼命奋斗却让孩子自由生长的人，他的拼命多少是出于无奈。这两种人都想在孩子身上实现自己的未遂愿望，但愿望的性质恰好相反。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　做人和教人在根本上是一致的。我在人生中最看重的东西，也就是我在教育上最想让孩子得到的东西。进一个名牌学校，谋一个赚钱职业，这种东西怎么有资格成为人生的目标？所以也不能成为教育的目标。我的期望比这高得多，就是愿孩子成为一个善良、丰富、高贵的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我肯定不是什么教子专家，只不过是一个爱孩子的父亲而已。既然爱，就要做到两点，一是让孩子现在快乐，二是让孩子未来幸福。在今天，做到这两点的关键，是给孩子提供一个尽可能健康生长的小环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　做父母的很少有不爱孩子的，但是，怎样才是真爱孩子，却大可商榷。现在的普遍方式是，物质上无微不至，功课上步步紧逼，精神上麻木不仁。在我看来，这样做不但不是爱孩子，而且是在害孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　要让孩子有一个幸福的童年，能够快乐、健康、自由地生长&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　真爱孩子的人，一定会努力让孩子有一个幸福的童年，以此为孩子一生的幸福奠定基础。具体怎么做，我说一说我的经验供参考。要点有三。其一，舍得 花时间和孩子游戏、闲谈、共度欢乐时光，让孩子经常享受到活生生的亲情。其二，尽力抵制应试教育体制的危害，保护孩子天性和智力的健康生长。其三，注意培 育孩子的人生智慧和独立精神，不是给孩子准备好一个现成的未来，而是使孩子将来既能自己去争取幸福，又能承受人生必有的苦难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　对于孩子的未来，我从不做具体的规划，只做抽象的定向，就是要让他成为一个身心健康、心智优秀的人。给孩子规定或者哪怕只是暗示将来具体的职业 路径，是一种僭越和误导。我只关心一件事，就是让孩子有一个幸福的童年，能够快乐、健康、自由地生长。只要做到了这一点，他将来做什么，到时候他自己会做 出最好的决定，比我们现在能做的好一百倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　今日的家长们似乎都深谋远虑，在孩子很小时就为他将来有一个好职业而奋斗了，为此拼命让孩子进重点学校和上各种课外班。从孩子这方面来说，便是 从幼儿园开始就投入了可怕的竞争，从小学到大学一路走过去，为了拿到那张文凭，不知要经受多少作业和考试的折磨。可是在我看来，这种教育方式恰好一开始就 是输局了。身心不能自由健康地发展，只学得一些技能，将来怎么会有大出息呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　一个人从童年、少年到青年，原是人生最美好也是最重要的阶段，有其自身不可取代的价值，现在这个价值被归结为只是为将来谋职做准备。多么宝贵的童年和青春，竟为了如此渺小的一个目标做了牺牲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我要对聪明的大人说：倘若你珍惜你的童年，你一定也要尊重你的孩子的童年。当孩子无忧无虑地玩耍时，不要用你眼中的正经事去打扰他。当孩子编织 美丽的梦想时，不要用你眼中的现实去纠正他。如果你执意把孩子引上成人的轨道，当你这样做的时候，你正是在粗暴地夺走他的童年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　素质教育的收获是无人能剥夺的，必将在整个人生中长久地发生作用&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　好的家庭教育对于学校教育的作用有二，一是给素质教育加分，二是给应试教育减负。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在智力教育中，最不重要的是知识的灌输。当然可以教孩子识字和读书，不过，在我看来，这至多是手段，决不可当作教育的目标和标准。追求孩子识多 少字和背多少古诗，甚至以此夸耀，那不但可笑，而且可悲。教授知识的方法是否正确，究竟有无价值，完全要看结果是激发了还是压抑了孩子的求知兴趣。活跃的 理性能力是源头，源头通畅，就有活水长流；源头干涸，再多的知识也只是死水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　对于孩子的智力教育，我不是一个很用心思的家长，没有什么周密的计划。不过，我比较有心，会留意孩子的智力闪光，及时给予赞扬和肯定。事实上， 幼儿理性觉醒的能量是非常大的，一定会有好奇、多问、爱琢磨等表现，所需要的只是加以鼓励，给他一个方向，使他知道这些都是好品质，从而满怀信心地继续发 扬。相反，倘若对于自然生长的智力品质视而不见，却另外给他规定一套人为的标准，他在智力发展的路上就难免左右失据、事倍功半了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我深信，熏陶是不教之教，是最有效也最省力的教育，好的素质是熏陶出来的。因此，做父母意味着人生向你提出了一个要求：必须提高你自己的素质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　父母最大的失败是被孩子视为上司或者奴仆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　音乐、绘画、体育这些才能，从一个方面来看，是特殊的天赋，只有少数人适合于以之为专业；从另一个方面来看，又是全面发展的人的基本素质，每一 个人都可以以之为自己的爱好。把所谓特长的考核纳入应试教育体制，其结果一方面是使艺术教育、体育的性质发生了扭曲，把它们由人的天性自由发展的形式蜕变 成了应试的工具，另一方面则在原已过于沉重的功课之外又给孩子们增添了新的负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　幼儿都会表现出艺术上的某种兴趣和能力，比如绘画、音乐、舞蹈等，但这并不意味着人人长大了都要成为艺术家，都能成为艺术家。做艺术家必须有天 赋，而单凭幼儿期的兴趣是不能断定有天赋的。幼儿期艺术活动的真正价值在于，它是心智发育的一个重要方面，能使幼儿的感受力、想象力、表现力、创造力得到 良好生长。这本身就是重大收获，不管孩子将来从事什么职业，这个收获都会在他的工作和生活中体现出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在我看来，长期强迫孩子学习一门艺术，是完全违背艺术的本性的。这样做往往是出于强烈的功利目的，最后即使培养出了一个艺术上的能工巧匠，付出的惨痛代价却是不可治愈的心灵创伤和人性扭曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　做父母做得怎样，最能表明一个人的人格、素质和教养。被自己的孩子视为亲密的朋友，这是为人父母者所能获得的最大的成功。不过，为人父母者所能遭到的最大的失败却并非被自己的孩子视为对手和敌人，而是被视为上司或者奴仆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　做家长的最高境界是成为孩子的知心朋友。在这一点上，中国的家长相当可怜，一面是孩子的主子、上司，另一面是孩子的奴仆、下属，始终找不到和孩子平等相处的位置。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>富孩子重社交，穷孩子重学习</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AF%8C%E5%AD%A9%E5%AD%90%E9%87%8D%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%A9%B7%E5%AD%A9%E5%AD%90%E9%87%8D%E5%AD%A6%E4%B9%A0.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AF%8C%E5%AD%A9%E5%AD%90%E9%87%8D%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%A9%B7%E5%AD%A9%E5%AD%90%E9%87%8D%E5%AD%A6%E4%B9%A0.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心提示：据加拿大肯高迪亚大学的心理学家发现，来自不同社会阶层的孩子会以不同的方式建立自信心。中产阶级家庭的孩子倾向把社交技能作为评价自己能力的指标，而一般家庭的孩子则更看重自己的智商和学业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　据美国报道，加拿大肯高迪亚大学的心理学家发现，来自不同社会阶层的孩子会以不同的方式建立自信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　研究人员对864名青少年进行问卷调查后发现，来自中产阶级家庭的孩子倾向把社交技能作为评价自己能力的指标。如果他们认为自己受欢迎，自信心和自尊感就会 很强。尽管他们认为学业也重要，但他们觉得社交技能在自己所属的社会阶层中更重要。来自一般家庭的孩子则更看重自己的智商和学业。如果他们认为自己很聪明，学习成绩优秀，就会拥有较强的自信心。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新生儿6种异常不用慌</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%96%B0%E7%94%9F%E5%84%BF6%E7%A7%8D%E5%BC%82%E5%B8%B8%E4%B8%8D%E7%94%A8%E6%85%8C.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%96%B0%E7%94%9F%E5%84%BF6%E7%A7%8D%E5%BC%82%E5%B8%B8%E4%B8%8D%E7%94%A8%E6%85%8C.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;对新出生的小婴儿，出现种种与成人不同的现象，新手爸妈难免手足无措，心里七上八下。近日，台湾“宝贝爱”网站为新爸妈们介绍了新生儿6种看似异常的正常现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1.体重下降。新生儿在出生一周后体重减轻，是因为宝宝在妈妈体内一直泡在羊水里(100%湿度)，再加上宝宝进食还没上轨道，每天排出的大小便、呼吸及皮肤排出肉眼看不见的水分等，使体内水分丢失，造成体重在出生一周内减轻。减轻的重量最多可达到出生时体重的10%。随着宝宝渐渐适应，到了第10天，体重就会增加。若在10天后出现体重不增、甚至下降，则可能是喂养不当或受疾病影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2.吐奶。未到3个月的宝宝，贲门肌肉尚未发育健全，且新生儿胃容量较小，所以，大部分宝宝都会在喂奶后、哭闹多动或轻拍背部时，从嘴角慢慢溢出或多或少的白色奶汁。因此，喂完奶后，家人可用手轻拍宝宝背部几分钟，避免宝宝过度哭闹。随着月龄的增长，吐奶症状会逐渐缓解。但奶水若是喷射出来的、吐出量很多，或是吐出带有黄绿色的物质，就需进一步检查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http:// d4.sina.com.cn/pfpghc/2bf30bc1470f49619188130ba0d72c2e.jpg
　　3.头顶肿起。阴道分娩的新生儿头部一般呈椭圆形，像肿起一个包。这是由于分娩过程中胎头在产道内受压引起的。有的婴儿出生后头部出现柔软的肿块，这是分娩时受压而引起的头皮水肿或血肿，一般在出生后 6~10 周可消失。但是如果肿块进行性增大或在 10周后仍未消失，要及时就医。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　4.长马牙。新生儿的齿龈边缘或上顎中线附近，常会长些乳白色颗粒，表面光滑，数量从1到数十颗不等。这些颗粒在临床称上皮珠，俗称马牙，是牙齿发育最原始的组织，在胚胎发育6周时，由口腔黏膜上皮细胞增质变厚形成。一般2周左右就可自行吸收，不能用针挑或用布擦，以免损伤黏膜，引起感染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5.尿色发红。新生儿在最初几天尿色发深，稍有混浊，有时尿布上可看见淡淡的红色，属正常现象，一般5~6 天后会消失，但如果10天后仍有此情况，则为异常，要及时就医。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　6.斗鸡眼。一般而言，新生儿早期眼球尚未固定，看起来有点斗鸡眼，且眼部肌肉调节不良，常有短暂性斜视，属正常生理现象，尤其好发于脸型宽阔、鼻梁扁平的宝宝。父母应常抱宝宝看室内或外面各个地方，促进宝宝的眼珠不断转动，防止斗鸡眼。但是如果宝宝 1 岁以上仍存在斗鸡眼，需要到医院眼科检查。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昂贵的早教真能开发潜能吗？</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%98%82%E8%B4%B5%E7%9A%84%E6%97%A9%E6%95%99%E7%9C%9F%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%BD%9C%E8%83%BD%E5%90%97.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%98%82%E8%B4%B5%E7%9A%84%E6%97%A9%E6%95%99%E7%9C%9F%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%BD%9C%E8%83%BD%E5%90%97.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;各个早教机构教的内容大同小异，基本上都是在老师的指导下进行一些简单的亲子游戏，让孩子多动多爬，或者玩一些号称能锻炼某方面能力的玩具。可能对于这样的早教班是否真有效果，家长们却有着怀疑。那么，孩子的早期教育究竟应该怎样进行呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这样的早教有效果吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　市民尹先生反映：去年我喜得千金，都说现在的孩子出生7个月后就要进行早期智力开发，但由于我们夫妻平时没有很多精力，也不懂怎么教育孩子，所以，我想请早教机构专业人士来帮我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　网上找了几家，但各家早教机构都把自己夸得很好。因此我想一一试听后，再作选择。带着孩子听完了一圈，反而觉得“晕头转向”，没了方向。各个早 教机构教的内容大同小异，基本上都是在老师的指导下进行一些简单的亲子游戏，让孩子多动多爬，或者玩一些号称能锻炼某方面能力的玩具。对于这样的早教班是 否真有效果，我十分怀疑。那么，孩子的早期教育究竟应该怎样进行呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　幼儿早教十分抢手&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这两年生育高峰，催生了婴幼儿保健和教育市场的火热。各种爱婴机构、早教中心如雨后春笋般涌现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　据了解，绝大多数早教中心面对的是7-36个月的婴幼儿，基本都宣称能开发儿童多方面的潜能，如各种感觉、专注度、想象力、社交能力、学习能力 等等，还有情商、智商等。每周1-2节课，上课方式以亲子互动游戏为主；不同的早教机构收费不同，每堂课便宜的只需几十元，贵的高达数百元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　给幼儿上课可不简单，贵的自有贵的道理。部分早教机构宣称自己采用的是欧美教学模式，课程以“德国奥尔夫音乐的原本性、瑞士达尔克罗兹的体态律 动、戈登的音乐性向”等理论为基础，将7-36个月分成多个阶段，每个阶段锻炼不同的能力，每次课程3个月。记者粗略算了一下，一个孩子若要完整地学完 0-3岁的早教课程，大概需要近1万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　实际效果不如家长期望&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在一家早教中心，记者看到一位年轻老师努力地教家长，让家长告诉1岁不到的孩子，手中的玩具是可以用手抠的。虽然老师和家长们都十分卖力，但不 少孩子看起来并不能理解。似懂非懂中，一节课很快就结束了，课堂上还时常伴随着哭闹声。大多数家长对早教寄予很高的期望，希望投入能够带来回报，希望自己 的孩子确实能够在将来的学习上领先于其他孩子。但据记者了解，对照早教的实际效果，家长们的期望有点过高了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　记者采访了几位家长，一位家长用不确定的语气告诉记者：“说实话学了半年了，好像也没什么大的长进。但是潜移默化的效果总会有一点吧。”另一位 家长倒是挺实在：“看了教学的内容，也不指望真能提高多少智力，只是早教中心的地方比较大，适合孩子多练练爬啊、走啊的能力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　0-3岁该怎么早教？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　早教中心火热，很大程度缘于家长对自己教学方式的担心。那么，0-3岁孩子的早教应该包含什么内容？曾参与研究相关课题的上海儿童医学中心金星明教授认 为，不少家长对早教存在误解，把早教理解成了不管孩子的发展水平如何，只要“早早教育”，孩子都能学会，对早教中心产生了过高的期望。其实，正确的早教就 是“返璞归真”，让孩子在合适的年龄获得正确的能力，以保证孩子将来顺利适应社会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　专家认为，0-3岁的早教应包含这些内容：一、让孩子多运动，这种运动应该是独立的、带有探索性质的，而不是家长或老师的指令；二、让孩子学会 表达、沟通，学会与人交流，父母应该在生活情境中和孩子交流所看到的、听到的、吃到的、玩到的；三、确保孩子学会自我照顾，如吃、喝、拉、睡、自己穿衣服 等，很多家长认为这些能力孩子大了自然会，这是不正确的，忽视这点会让孩子养成眼高手低的个性；四、应该培养孩子良好的性格，如孩子常想要什么就必须立即 得到，否则便哭闹不止，家长应让他们学会忍耐和等待。当然，早教中心寓教于乐开发学习技能，适当选择未尝不可，但家长不应拔苗助长期望过高，生活技能应是 早教的主要内容，家长也应该是早教的第一老师，早教中心无法代替。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　中国保健协会母婴研究基地荣誉专家吴圣楣教授则认为，早教就是父母给孩子创造一个丰富、快乐的成长环境，围绕这点，家长在家里也可以教得很好。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海豹不见了？</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%B5%B7%E8%B1%B9%E4%B8%8D%E8%A7%81%E4%BA%86.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%B5%B7%E8%B1%B9%E4%B8%8D%E8%A7%81%E4%BA%86.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;知识童话：海豹不见了？ 
   蓝狐狸星球上的蓝狐狸们会表演各种各样的节目，他们的演出受到各个星球的欢迎。蓝狐狸们从望远镜里看见了蓝色的地球，看见了地球上蓝色的大海，就决定到地球上来演出。
    蓝狐狸们飞到大海边，拉起了木瓜琴，优美的琴声引来了一大群海豹。海豹们忍不住随着琴声跳起舞来。海豹们都很喜欢蓝狐狸，他们成了好朋友。蓝狐狸们每天都为海豹弹琴奏乐，海豹们每天都要送很多海鱼给蓝狐狸们吃。
    有一天，蓝狐狸们又在海边拉木瓜琴，从早上一直拉到晚上，可是，海面上一点动静也没有。蓝狐狸觉得很奇怪，以前，只要一拉木瓜琴，海豹们就会游到岸边来。他们开始担心起来，海豹们一定出了什么事。
    蓝狐狸们坐上飞船在海面上搜索。他们发现海面上漂浮着一群黑糊糊的怪物，天哪——是海豹，他们浑身黑乎乎、油腻腻的，好像快要死了。蓝狐狸拉拉里还发现了海豹卡卡，惊讶得叫了起来：“卡卡，你们这是怎么啦？”
&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海豹们到底是怎么了？
请关注2012年第6期《亲子》（3-6岁智力画刊）“知识童话”栏目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_60c8640edfa5e54.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海边的动物——海星</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%B5%B7%E8%BE%B9%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%B5%B7%E6%98%9F.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%B5%B7%E8%BE%B9%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%B5%B7%E6%98%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;探索百科：海滩边的动物——海星&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    海星的嘴长在中间，5只柔韧的腕绕着它呈放射状生长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    腕的下部有许多吸盘，能帮助海星吸住贝壳的两瓣壳，甚至还能帮它打开紧密的蚌壳呢。假如腕被弄断了，没关系，它还能重新长出来呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 
探索百科，认识丰富的动物，更多精彩内容可关注《亲子》（3-6岁智力画刊）“探索百科”栏目，杂志邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_0d54d9a056010d2.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>