<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子游戏</title>
    <link>http://www.zaojiao121.top/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子游戏</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zaojiao121.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>7个月宝宝是不是可以上早教课了？</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/7%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E6%97%A9%E6%95%99%E8%AF%BE%E4%BA%86.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/7%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E6%97%A9%E6%95%99%E8%AF%BE%E4%BA%86.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q  我宝宝马上7个月，是不是可以上早教课了？小区里好多宝宝都在上早教课呢！A   7个月的宝宝还是以自然发展为主，如身体动作（坐爬），手指、手掌的抓握动作，手眼的协调，通过手的动作感知物品。你可以为宝宝增加一些辅助动作，但宝宝的学习、发展绝不是以大人的意志为转移，宝宝心身发展是有自然规律的，你能做的就是遵循客观规律。建议先看一些幼教方面的书籍，通常书中有表格介绍不同月份和年龄宝宝的能力水平，了解宝宝发展的自然规律后，再看自己能辅助些什么，不至于盲目行事。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个1岁半左右的男孩，只会叫爸爸妈妈，不肯学习其他言语</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B8%80%E4%B8%AA1%E5%B2%81%E5%8D%8A%E5%B7%A6%E5%8F%B3%E7%9A%84%E7%94%B7%E5%AD%A9%E5%8F%AA%E4%BC%9A%E5%8F%AB%E7%88%B8%E7%88%B8%E5%A6%88%E5%A6%88%E4%B8%8D%E8%82%AF%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%85%B6%E4%BB%96%E8%A8%80%E8%AF%AD.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B8%80%E4%B8%AA1%E5%B2%81%E5%8D%8A%E5%B7%A6%E5%8F%B3%E7%9A%84%E7%94%B7%E5%AD%A9%E5%8F%AA%E4%BC%9A%E5%8F%AB%E7%88%B8%E7%88%B8%E5%A6%88%E5%A6%88%E4%B8%8D%E8%82%AF%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%85%B6%E4%BB%96%E8%A8%80%E8%AF%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q儿子17个月了，除了“爸爸、妈妈、对”以外什么都不说，每次教他说话时他总是一副不耐烦的样子，挥着小手，叫着跑掉。我该怎么教育他呢？一个1岁半左右的男孩，只会叫爸爸妈妈，不肯学习其他言语，首先要排除不是语音器官的问题。大概有两种可能：一是妈妈教宝宝学说话时，宝宝正在关注其他事情；或者宝宝正在玩什么，不想放下自己的乐趣去做妈妈让做的事情。二是宝宝的言语发展一时还没有达到说出其他单词的水平。相对于女孩而言，男孩语迟一些，同时个体也有所差异，不能要求一致。宝宝言语发展整体是持续的，但有可能在某个阶段放慢速度。建议你不管宝宝如何表现，都要继续保持交流性对话模式，即你说完后，给宝宝留出一小段空白的反应时间。你可以继续教宝宝说话，但不要勉强他能马上说出来。宝宝只有在他能说的那一时刻才会表现给你看，突然显现的能力或许还会吓你一跳呢！   &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千万别跟宝宝说这4句话</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%8D%83%E4%B8%87%E5%88%AB%E8%B7%9F%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AF%B4%E8%BF%994%E5%8F%A5%E8%AF%9D.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%8D%83%E4%B8%87%E5%88%AB%E8%B7%9F%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AF%B4%E8%BF%994%E5%8F%A5%E8%AF%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲朋好友聚会，逗逗孩子是所有人爱做的事，只是，有些话是不能对孩子说的。　　“是爸爸好还是妈妈好？” 　　　这句可能已经成为经典了，恐怕没有一个孩子会逃过此问，典型的选择题，答案有三个：1.爸爸好；2.妈妈好；3.都好。一般认为3是正确答案，因为选择这个答案的孩子会被夸为聪明，精；选择其他两个答案的孩子，会引来一片笑声；有时可以看出孩子会很为难，如果我们再不断地问下去，也许就会有第四种答案：都不好。我们已经伤害了孩子，因为我们问的时候只是当作一个游戏，但孩子却是真的用心去想，尤其是选择前两个答案的孩子，面对大人的笑声，一定是很困惑的。在一次次选择中，我们逼着孩子慢慢学会选择第三种答案，也让孩子真实的感情表白离我们越来越远。　　“是妈妈(爸爸)好还是我好？”　　问话的常常是孩子的亲属或者爸爸、妈妈的好友。按理说只能有一种答案，只是这个问题是在给了孩子某种好吃、好玩的东西之后问的。这样下来，孩子的回答就变味了。如果孩子一直坚持自己的内心，接下来就是东西不给了。此时，孩子该怎么办？孩子的内心会很难受，会有挣扎，但孩子毕竟是孩子，经不起多少诱惑，当重新作出选择的时候，还会得到物质精神的双重鼓励。从这句问话上孩子学会了什么呢？尤其是那些很少见面甚至根本没见过的人为了表示和孩子父母的亲近，也常常这样问孩子。　　“你看你家的孩子多懂事，比我家的臭小子强太多了。”　　也许是礼貌，是自谦，也许孩子的表现确实不够好。聚会时，很容易说出和别人家孩子做比较的话。敏感的孩子会很容易受到伤害的。孩子们的成长速度、智力发育不一样，长处和短处也各不相同。所以不能和别的孩子做比较并嘲笑自己的孩子，应该多表扬和鼓励他。　　“你现在多大了？还这样！”　　如果孩子在亲朋好友面前不老实或者闹人，这句话父母很容易脱口而出。孩子是活泼的，要求他一动不动地坐一个小时以上，是一个过分的要求。即使让孩子老老实实地坐在椅子上，他有时也做不到。他会不停地换姿势，会动动这个，摸摸那个，父母按着自己的要求去要求孩子，却不会知道对孩子来说，做那种成熟的动作是多么难的事情。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可以卷条毛巾给宝宝当枕头</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%8D%B7%E6%9D%A1%E6%AF%9B%E5%B7%BE%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%BD%93%E6%9E%95%E5%A4%B4.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%8D%B7%E6%9D%A1%E6%AF%9B%E5%B7%BE%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%BD%93%E6%9E%95%E5%A4%B4.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;婴幼儿的头部较往后突，当仰卧平躺时，由于后头部突出及两肩平坦，使得前颈部的脖子弯曲，而呼吸道的咽喉及气管正好位于前颈部，过度的弯曲如橡皮水管一样，会使此处的呼吸道内径变狭窄，增加呼吸时气流阻力，使得呼吸较费力。 如果将枕头垫在婴儿的头部，将会使得宝宝的前颈部弯曲度加大，呼吸感觉不舒畅。妈妈不妨自己试着把下巴内缩、头颈低弯，此时感觉呼吸较不顺畅。而这正是宝宝头部垫在枕头时睡觉的感觉，颈部向前弯曲压迫呼吸道，仿佛低着头在睡觉。 　　婴幼儿，尤其是三四个月以内的宝宝，因头部大而且重，颈部肌肉又弱，所以颈部肌肉无力控制头部位置。当把宝宝上半身扶正时，其头部会左右晃动不定或向下垂。　　当宝宝颈部过度弯曲或姿态不佳而有呼吸不顺时，也无力挣扎，时间稍久呼吸力量耗尽后，就会因无力呼吸而导致窒息。尤其当宝宝生病时，全身原本就较无力，更不可能自己调整头颈的位置，容易发生危险。　　如果要让宝宝睡得正确、睡得舒服，妈妈要做的不是选购中间带凹陷的枕头，并时时把宝宝的头保留在那个凹洞里，而应该找条柔软清洁的毛巾，卷成约5厘米高的圆筒状(或选用5厘米高的婴儿枕)，横垫于宝宝颈后肩部。如此可使头部自然下垂而触及床面，此时颈部及下巴自然能完全伸张，呼吸道亦可不受压迫。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>培养宝宝的逻辑思维能力</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E6%80%9D%E7%BB%B4%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E6%80%9D%E7%BB%B4%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;儿童心理学家及儿童教育学家根据儿童生长发育的特点，提出应从以下几方面进行培养。 　　学习分类法即把日常生活中的一些东西根据某些相同点将其归为一类，如根据颜色、形状、用途等。父母应注意引导孩子寻找归类的根据，即事物的相同点。从而使孩子注意事物的细节，增强其观察能力。 　　认识大群体与小群体首先，应教给孩子一些有关群体的名称，如家具、动物食品等。使孩子明白，每一个群体都有一定的组成部分。同时，还应让孩子了解，大群体包含许多小群体，小群体组合成了大群体。如动物——鸟——麻雀。 　　了解顺序的概念这种学习有助于孩子今后的阅读，这是训练孩子逻辑思维的重要途径。这些顺序可以是从最大到最小、从最硬到最软、从甜到淡等，也可以反过来排列。 　　建立时间概念幼儿的时间观念很模糊，掌握一些表示时间的词语，理解其含义，对孩子来说，无疑是必要的。当孩子真正清楚了“在……之前”、“立即”或“马上”等词语的含义后，孩子也许会更规矩些。 　　理解基本的数字概念不少学龄前儿童，有的甚至在两三岁时，就能从1“数”到10，甚至更多。与其说是在“数数”，不如说是在“背数”。 　　父母在孩子数数时，不能操之过急，应多点耐心。让孩子从一边口里有声，一边用手摸摸物品，逐渐过渡到用眼睛“默数”。日常生活中，能够用数字准确表达的概念，父母们应尽量讲得准确。同时，还应注意使用“首先”、“其次”、“第三”等序数词。也可用日常生活中的数字关系，帮助孩子掌握一些增加减少的概念。 　　掌握一些空间概念成人们往往以为孩子天生就知道“上下左右，里外前后”等空间概念，实际并非如此。父母可利用日常生活中的各种机会引导孩子，比如：“请把勺子放在碗里”。对于孩子来说，掌握“左右”概念要难些。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>培养宝宝观察力六大指针</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%A7%82%E5%AF%9F%E5%8A%9B%E5%85%AD%E5%A4%A7%E6%8C%87%E9%92%88.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%A7%82%E5%AF%9F%E5%8A%9B%E5%85%AD%E5%A4%A7%E6%8C%87%E9%92%88.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;小孩子都很喜欢透过各种方式，去摸索、了解在他四周的人、事、时、地、物。这是年幼孩子的共同特征，经由好奇、寻找，可以使孩子更加了解已知与未知的世界。 　　孩子一出生就对于周遭的事物充满了好奇，相信妳一定有过这样的经验，盯着孩子无邪的脸庞，看着他的眼睛咕噜咕噜的转；看着他观察周遭环境；看着他用小手触碰着他好奇又陌生的事物，等他渐渐成长，开始尝试许多新鲜的活动，在追逐、游戏中，不小心的碰撞，让他嚎啕大哭，但也学习了什么是疼痛。 　　没错，所有的感官能接收的讯息都是一种观察力，包括了视觉、听觉、嗅觉、触觉、味觉以及痛觉等六大感官。 　　而观察力对于孩子究竟有什么帮助呢？一个孩子对于世界产生好奇，于是主动的去看、去听、去触摸，而在这些观察的人事物中，一定有某些是孩子感兴趣的，于是形成一种循环的过程。 　　由观察产生兴趣，从兴趣中又开始思索，再从思索中学习，在学习中成长知识，由知识中了解这个事物，就此周而复始，一次次的循环，一次次的了解、学习。 「观察力」虽然只是生活中的小细微，但是却掌控着孩子成长学习的成败。因此，如何有效培养孩子的观察力，便成了父母责无旁贷的使命喽！  　　帮助孩子一起观察 　　专家表示，观察能力是由人体的五官出发，透过视觉、听觉、触觉、痛觉、味觉、嗅觉来达成学习。其实家长们可以平常家里既有的人事物来训练孩子，以下我们将分为六大重点来说明： 培养孩子观察力 家长应该怎么做？  　　˙鼓励孩子亲身体验  　　˙陪孩子克服困难  　　˙提供孩子适度的环境 　　培养观察力三大教材  　　第一大教材：昆虫学习法  　　相信每个家庭中多多少少都会出现蚂蚁的踪迹，妳绝对想不到这个讨人厌的小昆虫，却是训练孩子观察力的好教材喔！因为，蚂蚁是一种相当有组织的生物，他们的分工相当精细，每只蚂蚁各司其职，家长可以在蚂蚁出入的地方，放一些饼干屑，然后和孩子一起观察蚂蚁雄兵们把饼干屑搬入蚂蚁窝的有趣情形，这是引导孩子最自然、且最方便的教材喔！ 　　第二大教材：游戏学习法 　　孩子可以运用图片、卡通、玩具积木等道具来训练观察力，例如将一大堆不一样形状的积木倒在地板上，让孩子找出同样形状的积木，并且分类放好；或是拿两张相似的图片，让孩子找出细微不同的地方，这样一来不但训练孩子的观察力，同时也培养了他的归纳以及分析力，让他变成一个细心且有组织能力的人。  　　第三大教材：家事学习法  　　做家事也能够训练孩子的观察力吗？别怀疑！二、三岁的小朋友，已经可以开始分摊一些简单家事喽！首先，妳把洗净晒干的衣物通通收进屋子里，然后请妳的孩子帮妳一起做分类的工作，哪些是爸爸的？哪些是妈妈的？哪些又是自己的？别小看这些分类的工作，如果妳的孩子从小就和妳一起做这样的分类游戏，不但可以培养他的观察力、秩序感，无形中让他变成一个整洁且有责任感的人喔！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何正确批评宝宝</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E6%89%B9%E8%AF%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E6%89%B9%E8%AF%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q  宝宝3岁了，虽说是女孩但很调皮，犯错了稍一批评就会哭，找人袒护。请问我该如何正确批评她呢？A   3岁宝宝的心理是承受不起批评的，因为她不能区分你的批评只是批评一种行为，但依然是爱自己的。她的感觉或许是被“全盘否定”了，是一桩大事，所以要哭，有情绪流露，还要找人“袒护”，那是在寻求支持，获得安慰。三四岁的宝宝通常还不懂得什么是错，他们只是初懂简单的对错，不具明确的分辨能力，所以经常会做成人认为的“错事”。但不知者不能怪呀！对此，建议你将批评改为告知、引导，或者进行多种尝试，让宝宝知道怎样更好。一个事情可以有多种选择，可以有多个行为方式，她可以尝试，同时她也会不够好。允许宝宝在成长中尝试和体验，这是对爸爸妈妈包容态度的开发和考验。相信你一定会成为一个善于启发且能包容的妈妈！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝一般几岁学画画比较好呢？</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%80%E8%88%AC%E5%87%A0%E5%B2%81%E5%AD%A6%E7%94%BB%E7%94%BB%E6%AF%94%E8%BE%83%E5%A5%BD%E5%91%A2.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%80%E8%88%AC%E5%87%A0%E5%B2%81%E5%AD%A6%E7%94%BB%E7%94%BB%E6%AF%94%E8%BE%83%E5%A5%BD%E5%91%A2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q我宝宝现在2岁不到，好像特别喜欢画画，想送他上画画学习班，可他爸爸说宝宝还太小，不支持。请教宝宝一般几岁学画画比较好呢？不到2岁的宝宝在纸上涂抹的过程叫涂鸦。宝宝正处于涂鸦这样一个自由挥洒阶段，还不能算得上是画画。涂鸦中的宝宝随心所欲，发挥想象力，展示创造力，不要求画得像什么，更不要求是什么，只因为涂鸦的自由自在，宝宝喜欢在瞎图乱抹中获得快乐，所以，你就满足他这个过程就是了。一旦真正让宝宝学画，就有要求、有目标、还有画得好不好这类的评价，画画因此不一定是一个快乐的过程。同时，学画画需要的观察力、模仿力、眼手协调及掌控能力，都需要宝宝到一定年龄才会发展出来，大概四五岁左右，如果那时宝宝还对画画有所青睐，再送去专业培养也不迟。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝不听话</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%8D%E5%90%AC%E8%AF%9D.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%8D%E5%90%AC%E8%AF%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q  宝宝小的时候很听话，现在3岁了，不管做什么都要和我反着来，一凶他就哭，不知道是不是我没有耐心呢？A   一岁左右的宝宝肯定是听话的，因为他还不具有真正意义的独立性，再往后宝宝就逐渐会有想法、有脾气，任性、违拗、不顺从大人的意愿，这些都是幼儿心理发展的必然，这说明宝宝正在成长。宝宝听话，父母当得就轻松自在，但“很听话”对宝宝来讲，不是幸运之事，要么没主见，要么很压抑，要么在你看不到的时候搞点小动作。试想一个在家唯唯诺诺的人，在外也不可能主宰和自控。不妨把宝宝“反抗”你看做是他在体会自己的力量，反抗也是一种学习和尝试。千万不要把听话、乖巧作为好孩子的衡量标准，而是以其个性的充分发展当做最重要的方向。你凶他就哭，说明宝宝很委屈，没有你“有力量”，哭是要求受到挫败后的情绪反应。在与宝宝的关系中，就算大人再有权威、有力量，也不能总扮演“胜利者”吧？建议你在一些无关紧要的事情上，给宝宝一些机会，让他感觉到自我的力量，感受到自作主张的快乐。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝不爱动，接触的人少</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%8D%E7%88%B1%E5%8A%A8%E6%8E%A5%E8%A7%A6%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%B0%91.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%8D%E7%88%B1%E5%8A%A8%E6%8E%A5%E8%A7%A6%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%B0%91.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q 宝宝已经9个月了，很乖，不爱动，接触的人少，只有我一个人带，在家里有许多玩具他也不爱玩。我希望让宝宝快乐起来，改变一下他孤僻的性格，我该用什么方法呢？在几个月的宝宝身上，我们只能看到天生的气质特点，性格还没有形成呢，更不要说孤僻的性格。所以，你现在还谈不上改变什么，如果能做点什么的话，也只能是引导，而且是在尊重宝宝气质的前提下加以引导。看得出你的宝宝很乖、很安静，有两种可能：一是这类气质，二是家庭环境中刺激太少、太单一。如果你一个人带宝宝，平时没有时间理睬他的话，外部刺激就太少了，宝宝只能是待在那里。宝宝还小，他尚不懂得玩玩具，主动玩玩具大概要到周岁之后，而且玩也是需要在开心快乐的状态下的。如果你实在忙，没有时间逗他玩，也一定要抽空多抱抱他，周岁以内的宝宝未来心理发展依靠早期亲子情感的体验。记住：亲近宝宝，给他温暖，宝宝的心灵吃足了奶，才能可能发展出健康的性格。 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝为何会“没大没小”</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E6%B2%A1%E5%A4%A7%E6%B2%A1%E5%B0%8F.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E6%B2%A1%E5%A4%A7%E6%B2%A1%E5%B0%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;在成长历程中，在不同的阶段，孩子总会有一些言语举动，超出了这个年龄段该有的成熟度，表现为无礼、霸道，给人造成的直接印象就是不可爱。“没大没小”就是这些举动中的一种，尤其是当孩子在公开场合表现出来，更是让家长觉得难堪。我们要根据孩子的行为表现，结合孩子的个性特点，有的放矢地逐步指导孩子成为知书达理、个性鲜明的好宝宝。行为一：直呼家长姓名虽然有的家长对此持无所谓的态度，甚至鼓励孩子直呼自己的名字，认为这样可以培养孩子的独立意识，但是从传统育儿观念来看，直呼姓名会显得对长辈不尊重。造成此种行为表现的原因刚开始都是来自孩子的模仿，尤其是在孩子语言学习阶段，大人之间的称呼方式很快会被孩子习得。当这个称呼从孩子口中蹦出的时候，大人会觉得好玩，甚至呼应孩子，无形中便鼓励了孩子的这种行为。如果不及时予以引导，渐渐就会形成习惯。爸妈应对：语言学习阶段出现这样的情形，家长就要注意自己在孩子面前的称呼用语了，要以称呼对方“爸爸”、“妈妈”来引导孩子，不要等到孩子已经养成了直呼家长姓名的习惯时再来引导。当然，孩子偶尔直呼家长姓名，要视当时的情境而定。比如孩子兴致很高，有点小调皮也是可以接受的。行为二：故意跟大人对着干三岁以上的孩子自我意识逐渐形成并加强，开始有自己对事物的价值判断和利益诉求，和大人的冲突也会增多，表现为不听话、跟大人对着干。尤其在公开场合有此种行为表现时，会让大人很失面子，下不了台。分析这些行为背后的原因就会发现，很多是来自孩子对大人的不满。不满的原因比如：受到了委屈、与大人观点不一致、要求没有得到满足、受到大人奚落、存在误会等。爸妈应对：针对不同的原因要采取不同的应对措施，关键是看“理”在哪一边。如果的确是父母“无理”，比如父母说话出尔反尔、言行不一致，那么父母非但不能批评孩子，还要反思自身的问题。如果是孩子“无理”顶撞父母，父母要视无理取闹的程度，分级别采取措施。最高级别：厉声训斥甚至打骂孩子（进入此级别的父母基本自己也已经失去了理性）；第二级别：以严厉的口气和态度批评孩子，告诉孩子这样做的后果将会是什么；第三级别：父母采取冷处理的方式，暂时把孩子晾在一边；第四级别：父母以柔克刚，用慈祥来化解孩子的冲击波。不管采取哪种级别的方式处理，最后都要进入一个环节，那就是在事后帮助孩子一起冷静分析该起“无理顶撞”事件中“肇事方”的错误所在，提高孩子分辨是非和自我判断的能力，同时也要教给孩子如何在合适的场合和时机来正确表达自己的情绪。行为三：对老人不尊重如果说孩子对父母有点忌惮，不敢轻举妄动的话，那么有时在对宠爱他们的老人身上，往往会有不尊重的举动。祖辈和孩子之间都是隔代亲，祖辈对孩子的亲往往是没有原则的，这样让孩子不断地单方面索取祖辈对他无私的爱，他会觉得这一切都是应得的，不懂得珍惜。渐渐地，孩子稍有不满就会发泄到祖辈身上，表现得没规矩。爸妈应对：首先，要做好尊老的表率，有意识地经常在孩子面前表达对老人的尊重。其次，和老人达成共识，结成统一联盟，明确必要的规矩，让老人把爱放在心里。再次，利用家庭日、生日会等活动契机，让孩子有机会表达对祖辈的尊敬和关爱，进行正面引导和鼓励。行为四：举止不文明，人来疯这种行为较多出现在公开场合或客人到访时，孩子变得很兴奋，行为举止和平时不一样，谁的话也不听，不懂礼貌，乱说话，也就是我们俗称的“人来疯”。孩子有“人来疯”的行为表现，主要是平时出席这样场合的机会太少了，太想要表现自己来引起大家的关注了；或者是平时受到的约束太多，父母碍于情面又不便在公开场合过多管束孩子，给了孩子彻底发泄一下的可乘之机。爸妈应对：事前，根据孩子的性格特点，父母可以在出席活动或客人来访前，和孩子做一次交流，提出礼貌举止的要求，也就是打预防针和约法三章。事中，如果孩子出现“人来疯”的举止，父母尽量不要在公开场合严厉批评孩子，以免在客人面前挫伤孩子的自尊心，可以用眼神或语言提醒孩子注意举止，告诉他不要忘记事前的约定。事后，要对孩子的表现进行综合评价，哪些方面做得好，哪些方面做得不够，这样的分析有助于孩子明白下次怎样可以做得更好。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝互动经典11式</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%BA%92%E5%8A%A8%E7%BB%8F%E5%85%B811%E5%BC%8F.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%BA%92%E5%8A%A8%E7%BB%8F%E5%85%B811%E5%BC%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲子之间要建立良好的关系，就必须要了解孩子的需要。经常关心他，帮助他解决各种问题，让他谷能体会到父母对他的爱，才能逐渐对父母产生信任，愿意和父母进行沟通，若是经常误解孩子，引起反感就会影响沟通。 　　与年纪小的孩子沟通的方式很多，在孩子的语言理解和表达能力较差时，可以先采取非语言沟通，逐步在其中增加语言沟通。 　　非语言方式沟通可以采用以下几种方式： 　　1． 喂奶：有的孩子体弱多病，或是正逢夏季或冬季不宜断奶时，可以在喂奶时与母亲肌肤接触，在拥抱中是母子交流和沟通的好时光，孩子会感到满足，产生积极、愉快的情绪。 　　2． 抚摸：除了满足孩子生理上的需要外，还要满足心理上的需求，可以抚摸孩子的手、脚、身体、头部。这种轻柔的抚摸不仅是爱护、关怀的表现，又能接触皮肤，满足孩子“肌肤饥饿”的心理需求，使孩子享受无言的爱。 　　3． 拥抱：孩子喜欢父母拥抱的怀里，感到无限温暖，受到保护有安全感，拥抱也可代替称赞，若孩子做了好事或改掉了不好的习惯时，父母满意地拥抱他一会儿，他会得到鼓励，拥抱是表达爱和鼓励的最直接、最有效的方式。 　　4． 吻脸：父母以亲吻孩子的脸颊来表示对孩子的爱，如在上班前，回家后，孩子起床后，临界睡前，以及孩子得意时、苦恼时，随时都可以利用接触孩子的机会去吻一下他的脸，使亲子间的感情更加亲密。 　　5． 握手：父母教孩子学会握手，表示对人友好。尤其在孩子哭闹、发脾气后，安慰孩子停止哭声，安静下来，去握着他的手，让他感到温暖。以后与小朋友在一起发生矛盾后也要以握手表示友好，再进一步教孩子懂得握手是对人沟通的一种礼貌。 　　6． 点头：1~2岁的孩子对任何事物都感到新奇，总要去触摸、玩弄，当他举动做得对，父母以点头示意默许、称赞，表示认可、鼓励和支持。孩子就有信心地更努力地去做。当然也有时会出现不好的举动，这时也要以摇头示意，表示制止，让他不要做。 　　7． 微笑：妈妈对孩子微笑，孩子也会以微笑来回报，这种交换微笑不仅的爱的表现，还是一种社会效行为，也是表示友好、亲爱、赞赏的体态语言通过微笑来进行亲子之间的沟通，可以消除争执、冲突、愤怒和怨恨等不愉快的情绪。 　　8． 眼神：孩子在父母眼神中感受到对他的爱，还可以探索父母说的意思，因此孩子想要做某件事时，总是先看看父母的眼神，如果表示柔和的眼神就知道是默许、支持，如果是严肃的眼神知道是不可的意思。眼神可以不用语言和动作去进行亲子间的沟通，甚至能胜过语言教导。 　　在日常生活中父母应经常和孩子说话，进行语言沟通： 　　1． 逗引：这时期孩子刚学说话，听得多，说得少，父母要经常逗引孩子学说话，利用机会与他沟通，模仿学语。 　　2． 参与：让孩子参与家庭中各种活动，如拾纸硝入纸篓、收拾玩具、同去购物、游公园等，从中可以启发孩子用简单的语言与人沟通。 　　3． 游戏：孩子最喜爱游戏，在游戏中孩子会情不自禁地发出欢快声，以语言与人交往，父母应经常和孩子玩亲子游戏，以增加沟通感情的机会。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝气性大</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%B0%94%E6%80%A7%E5%A4%A7.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%B0%94%E6%80%A7%E5%A4%A7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q宝宝现在7个月，性格不好，他要怎样就得怎样，你不依他，他就一直闹一直哭，哭累了，睁开眼找找人，再歇一会儿继续哭，哭上10～20分钟不成问题，有时哭得脸都发白了。有什么好办法能纠正吗？有的宝宝出生后容易适应妈妈的喂养方式，性情温和、吃睡有规律，这样的宝宝相对好养一些。有的宝宝性情特点明显，适应方面慢一些，与妈妈之间的互动不太容易“合拍”，双方都不太容易找到“契合点”，的确让妈妈烦恼。你的宝宝主要是气性大，不愉快就哭是所有宝宝的本事，只是你的宝宝比较能“坚持”，还知道睁开眼看看大人的反应再接着闹，一定要达到目的不可。针对气性大的宝宝，妈妈不能一味地和他“比气性”，看最终谁服谁。对于不会说话的宝宝来说，哭是一种召唤妈妈的方式，你不理他才发脾气。不妨区别一下宝宝的需要，正常的应即刻满足，有时可以采取转移目标的方式缓解宝宝的情绪，待他稍大一些能理解妈妈的意思时，再用话语告诉他应该怎样。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝的音乐敏感期到来了？</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E9%9F%B3%E4%B9%90%E6%95%8F%E6%84%9F%E6%9C%9F%E5%88%B0%E6%9D%A5%E4%BA%86.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E9%9F%B3%E4%B9%90%E6%95%8F%E6%84%9F%E6%9C%9F%E5%88%B0%E6%9D%A5%E4%BA%86.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q  宝宝一岁半，一听到音乐或看到电视里的舞蹈时就会起身跟着跳，这会不会就是宝宝的音乐敏感期呢？但五音不全的妈妈真不知如何应对？A   宝宝在有音乐的背景下模仿成人的动作，不管是不是被音乐刺激起来的，可以想见那小模样是多么可爱啊。一岁半的宝宝还不懂得音乐旋律与节拍，他随之起舞是一种动作模仿，更重要的是宝宝似乎感受到了音乐节拍下动作的快乐，为快乐情绪所感染。你可以不通音乐，但你可以传递快乐，至少应该做出相同的反应来“呼应”宝宝的情绪才好！做到这一点并不难。等到四五岁时，再看看宝宝对节律的感受性如何，若对舞蹈有兴趣再谈及培养之事也来得及。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帮宝宝改掉坏习惯</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%B8%AE%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%94%B9%E6%8E%89%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%B8%AE%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%94%B9%E6%8E%89%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;武某大学儿童发展研究中心杨主任表示，对待这些坏毛病，要寻找正确方法纠正。　　吃饭不按点儿，要追着喂饭　　“欣欣，来吃一口吧，你不吃妈妈就把这些好吃的都吃掉了。”一到吃饭的时间，欣欣妈就会一手拿着勺子和碗，一手拿着欣欣喜爱的玩具，从餐厅到客厅，满屋子追着喂饭。这种喂饭方法在很多家庭中并不少见，甚至成了家长的心病。　　专家建议：会满屋子跑的孩子已经有一定的自我调节能力，知道饥饱，此时最重要的是培养他良好的饮食习惯。可以采取三步走的策略，首先，固定进餐地点和时间；其次，尝试行为疗法，在孩子不吃饭的时候不要祈求央告，稍微“冷落”一下，之后孩子可能会自己找家长要吃的；最后，设置一些奖励和比赛。比如设立一个奖励表，孩子吃饭专心时，就及时在表里贴上一个小贴画，这样也能鼓励孩子好好吃饭。或者跟大人进行吃饭比赛，通常有这样的激励，孩子会更愿意主动吃。　　不主动收拾玩具　　孩子的东西总是很多，他的房间也是乱糟糟的：衣服、鞋袜到处乱放；游戏时，玩具散落在房间的各个角落。但当游戏结束，家长要求孩子收拾时，孩子总会说，我不会，你来帮我收拾吧。　　专家建议：国际著名亲子沟通专家阿黛尔·法伯表示，家长首先要降低期望值，不要将过多的意愿强加到孩子身上。在孩子不愿意收拾的时候，可以尝试以下几种方法，与孩子对话时，用“一……就……”开头，比如“玩具一收拾好，我们就出去玩”；家长也可以将收拾玩具当一项游戏，比如设定宝宝在5分钟之内收拾好，收拾不好的玩具就归妈妈所有；最好在让孩子收拾的时候，让他有所选择，比如“你想先收拾积木还是弹珠？”这样的提问能让孩子不知不觉去收拾。实际上，有很多习惯孩子会跟父母学习，所以父母在用完东西后，最好也能将其归还原位。　　抓着零食不放手　　无论是小商店还是家里，孩子们的身边总围绕着各种各样的小食品，饼干、糖果、膨化食品、果脯、果冻、冰淇淋……不少孩子正餐不好好吃，零食却不离手，甚至吃饭都热衷于选择洋快餐。　　专家建议：家长首先要控制住给孩子买零食的量，越小的孩子越要控制。其次，多和孩子一起动手做一些新鲜的食物，比如颜色鲜艳的番茄、土豆等，培养孩子对天然食物的兴趣。最后，如果实在要选择零食，可以选择一些没有添加剂的坚果类食物，转移孩子对零食的注意力。　　特别爱看电视　　许多孩子被电视里的动画片、广告片吸引，一看就是几个小时，甚至可以不吃不睡。还有孩子爱玩新兴的平板电脑，触控游戏一玩就停不下来。　　专家建议：要逐渐减少孩子看电视的时间，但不要强行关掉，可以慢慢减少。家长可以和孩子一起选择电视节目，并从电视中学到知识。家长自己也要以身作则，控制看电视的时间。　   霸道，不和小朋友一起玩 　　好吃的东西习惯“独享”，喜欢的玩具不准别人碰，和小伙伴玩耍时总要别人让着。　　专家建议：对孩子的这种霸道行为，千万不能着急，要循序渐进的改进。孩子的游戏过程可以分为三个阶段，首先是平行游戏，孩子各玩各的；然后是合作游戏，两个孩子一起完成；最后是集体游戏，比如老鹰捉小鸡等。千万不要因为孩子霸道，而限制他和其他小朋友接触的机会。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>