<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on 亲子游戏</title>
    <link>http://www.zaojiao121.top/post.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 亲子游戏</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zaojiao121.top/post.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>6妙法助BB顺利度过认生期</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/6%E5%A6%99%E6%B3%95%E5%8A%A9bb%E9%A1%BA%E5%88%A9%E5%BA%A6%E8%BF%87%E8%AE%A4%E7%94%9F%E6%9C%9F.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/6%E5%A6%99%E6%B3%95%E5%8A%A9bb%E9%A1%BA%E5%88%A9%E5%BA%A6%E8%BF%87%E8%AE%A4%E7%94%9F%E6%9C%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;从5个月开始，大多数宝宝都会先后进入认生期，也叫“陌生恐惧症”。　　认生期是宝宝成长里程中的重要标志之一，如何帮助宝宝顺利度过呢?我们可以针对不同性格的宝宝，有目的性地安度认生期。下面就教你6妙招帮宝宝顺利度过认生期。　　妙法1：乐观态度。　　对待宝宝的认生反应，妈妈要温柔，声音愉快地向他介绍：“这是陈阿姨，她可喜欢宝宝了!”让宝宝从妈妈的口气中寻求到安全感。　　妙法2：户外锻炼。　　平时要多带宝宝到户外去，多接触陌生人，多接触各种各样的有趣事物，开拓宝宝的视野。抱着宝宝，主动地跟陌生人打招呼、聊天，让宝宝感到这个陌生人是友好的，是不会伤害他的。　　妙法3：慢慢接近。　　想要接近宝宝，最好拿着他最熟悉最喜欢的玩具，这样他会慢慢转移注意力，缓解认生的恐惧心理。　　妙法4：安全感。　　遇到认生情况，妈妈要马上让宝宝回到安全的环境，比如抱到自己怀里，放回到婴儿车里，不要勉强或强迫他接受陌生人的亲热，这样只会让他更加紧张，认为妈妈不要他了。　　妙法5：及时安抚。　　认生期的宝宝是不会听你任何解释的，只有及时安抚宝宝的情绪，最短时间让他感觉到安全，才是让他恢复常态的最好方法。　　妙法6：联谊活动。　　可以经常带着宝宝去别人家做客，或者邀请亲朋好友到自己家里来，最好有与宝宝年龄相仿的小朋友，同龄之间的沟通障碍要小得多，渐渐让宝宝习惯于这种沟通，提升交际能力。 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6游戏助BB跨出人生第一步</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/6%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%8A%A9bb%E8%B7%A8%E5%87%BA%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/6%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%8A%A9bb%E8%B7%A8%E5%87%BA%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心提示：         宝宝从生下来到一岁，大动作能力变化最快，从笨拙的被动运动，到自己行走，都在短短十二个月内完成。爸爸妈妈往往惊喜地发现这一变化，觉得宝宝的每个一进步都是那么可爱，也希望宝宝迅速成长。  　　爸爸妈妈不仅仅需要给宝宝鼓劲，也可以成为宝宝的成长动力，在宝宝笨拙地努力的时候扶一把、拉一下等等，都是宝宝运动的助推力。宝宝会觉得有爸爸妈妈参与的运动不再孤独，充满快乐。 　　下面介绍几个锻炼宝宝大运动的游戏，让宝宝在爸爸妈妈的帮助下踢出第一腿、抬起小小的头、翻动肉肉的身躯、成功的学会坐、爬出精彩的天空、勇敢迈出第一步。 　　四肢被动操 　　踢出第一步：四肢被动操 　　游戏目的：这个游戏可以强健宝宝的上肢与下肢的肌肉，并开发宝宝的节奏感。尤其是通过下肢被动游戏来锻炼宝宝的下肢肌肉，促成宝宝踢出第一步。 　　准备工作：柔软的地板垫、较硬且整洁的床、干净的床单或者浴巾。 　　游戏方法： 　　1.宝宝清醒时，让宝宝仰面躺着，将宝宝置于铺好垫子的硬板床上，为宝宝唱儿歌或者播放乐曲。播放音乐的时间不要过长，一般3-5分钟即可，防止宝宝疲劳。 　　2.按照歌谣的节拍轻轻移动宝宝的胳膊和腿，使宝宝感到舒适、愉快。如果宝宝紧张、烦躁，可暂缓做操，改为皮肤按摩，使之适应。 　　3.接着做上肢运动，妈妈握住宝宝的双手，做“上、下、内、外、屈肘、伸肘”，就好像让宝宝划桨一样。妈妈边唱儿歌边做动作，配合的儿歌是“我是个小小划桨手”：划呀划，划呀划，我是个小小划桨手，带着妈妈去游玩。划呀划，划呀划，我是个小小划桨手，小小船儿被我划得飞快。 　　4.妈妈再握住宝宝的双脚做一前一后地帮他做“上、下、内、外展、合拢、屈膝、伸直”，就好像让宝宝踩自行车一样。同时配合的儿歌是“我来踩自行车”：踩呀踩，踩呀踩，我是个小小的赛车手，带着妈妈去比赛。踩呀踩，踩呀踩，我是个小小的赛车手，自行车被我踩得飞快。 　　5.然后用手掌在宝宝身体两侧上推拿一下，再让宝宝俯卧，在背部再上推拿一下。做完这套游戏再给宝宝洗澡。在给宝宝换尿布、洗澡后穿衣服时，都可以玩一会儿以上的四肢被动游戏。 　　青蛙望天 　　抬起小小的头：青蛙望天 　　游戏目的：训练颈部肌肉，使之能支撑头部抬起时的重量，开阔视野。生后30天时宝宝的下巴可支在床上向上看，60天时下巴可离床3—5厘米抬头向上看。 　　准备工作：较硬的床，或者地板垫子。小红球。 　　游戏方法： 　　1.让宝宝趴着斜躺在妈妈的胸腹部，双手放在胸前，妈妈双手放在宝宝头侧，唱着儿歌，吸引宝宝抬头。 　　2.儿歌是：一只小蝌蚪呀，变成了小青蛙，哇哇，哇哇，对着天空望一望，对着妈妈笑不停。一只小蝌蚪呀，变成了小青蛙，哇哇，哇哇，对着天空望一望，对着爸爸笑不停。 　　3.如果宝宝经过努力看到了妈妈的脸，妈妈就将脸碰碰宝宝的脸，奖励下宝宝。 　　4.接着还可以试着使用道具吸引宝宝的注意力，如使用红色小球，在他眼前的高处晃动，还可以配儿歌：小青蛙，望呀望，天上有什么？宝宝使劲儿抬——头！加油！加油！加一—油！看看这是什——么？这是一个红球球。 　　5.念这首儿歌的时候应注意节奏；宝宝感觉语言的节奏美。每个宝宝的动作发展差异较大，妈妈应仔细观察，等宝宝有了相应的能力再开展这个游戏，且游戏时间不宜过长。 　　6.如果宝宝看到这个红球了，很兴奋，就将球拿回来，轻轻的放在宝宝的手里，让他玩会儿，就算是他视觉捕捉到的奖励。 　　烙烧饼 　　翻动肉肉的身躯：烙烧饼 　　游戏目的：练翻身90度，熟练地向两侧翻身是为下月作180度翻身做准备。要让宝宝自如地向两侧翻身，才有可能顺利地作双侧180度翻身。 　　准备工作：柔软的床、能发出响声的彩色小玩具 　　游戏方法： 　　1.妈妈和宝宝一同仰卧在床上，妈妈翻身，示范给宝宝看，引导宝宝和自己一起翻身。 　　2.如果宝宝不会翻，妈妈就把双手放在宝宝臀部和颈部的下面，边说儿歌边给宝宝翻身，翻身的速度不要太快。儿歌的内容是：烙、烙、烙烧饼，烙出一个大烧饼，翻、翻、翻烧饼，翻了一下又一下，哟！烧饼烙熟了，烧饼香喷喷。 　　3.给宝宝翻身的时候，亲亲宝宝，逗宝宝笑。 　　4.接着让宝宝仰面躺着，妈妈坐在宝宝头顶的前面，把一个能发出响声的彩色小玩具举到宝宝的面前吸引宝宝的注意力，然后把玩具移到一侧。动作要慢并鼓励宝宝伸手抓取玩具。 　　5.如果宝宝自己翻过身来了，就把玩具给宝宝玩。在做帮助宝宝翻身这些动作时，妈妈可以边帮助翻身边唱：翻身、翻身、小家伙，从肚子到后背。翻身，翻身，小家伙翻过去后，还得翻过来。 　　6.在宝宝头部的另一侧重复同样的动作，如果宝宝自己已经翻过部分身体，还需要一点点帮助的话，那就轻轻地推一下。 　　拉一拉，坐起来 　　成功的学会坐：拉一拉，坐起来 　　游戏目的：练坐，也可以锻炼宝宝全身的肌肉，对他日后练爬行和学走路都有帮助。 　　准备工作：柔软的床 　　游戏方法： 　　1.宝宝仰卧在床上，你用双手紧握住宝宝的双手，感到宝宝在用力时，慢慢地将他拎起来，使他从躺的姿势变成坐的姿势。每天可以玩三四次。 　　2.妈妈抱着宝宝，爸爸拉住宝宝的肘部和前臂，边唱儿歌边扶宝宝坐起。儿歌内容是：“拉大锯，扯大锯，外婆家，唱大戏，妈妈去，爸爸去，小宝宝，也要去。”根据儿歌的节奏，把宝宝轻轻地拉起再放下。 　　3.慢慢的宝宝能半坐起来时，妈妈半躺在床上，让宝宝面对面坐在妈妈的大腿上。 　　4.妈妈拉住宝宝的双手，妈妈的双腿前后摇摆，让宝宝有骑在马上的感觉。宝宝自然的前后坐起。来回拽动，唱以下的歌谣。“骑大与，骑大马，上高山，跨过河，咔噔咔噔，跨过河！”。 　　八爪鱼爬行法 　　爬出精彩世界：八爪鱼爬行法 　　游戏目的：练爬 　　准备工作：宽敞的空间 　　游戏方法： 　　1.在卧室里腾出一块地方铺上毯子或泡沫塑料板让宝宝学爬。将床架、桌子腿及硬的能碰伤宝宝的地方用旧布缠裹，把床底下打扫干净，因为宝宝会爬进去够取东西。 　　2.让宝宝做出爬的姿势，腹部离地，妈妈叠在宝宝上方，跟宝宝姿势一样。 　　3.妈妈两手握住宝宝两手，并用膝盖顶住宝宝的脚底板，手把手教宝宝爬。　　4.注意宝宝练习爬行的顺序，爬行时先出右手和左膝，再出左手和右膝，在出右手时身体扭向左而出左膝，在出左手时身体扭向右而出右膝。有条不紊才能保证身体平衡。 　　5.妈妈与宝宝叠一起，就像一只八爪鱼，反复地爬。还可以唱儿歌：爬呀爬，爬呀爬，我是一只小小的八爪鱼；爬呀爬，爬呀爬，妈妈是一只大大的八爪鱼；妈妈带着我一起爬呀爬。 　　怀抱学步法 　　勇敢迈出第一步：怀抱学步法 　　游戏目的：学走路，训练身体的协调性与灵活性。同时给宝宝很好的保护，让亲子之间的感情充分交流，爸爸妈妈别忘了鼓励宝宝，用爱的怀抱鼓励努力行走的宝宝。 　　准备工作：平滑的地板 　　游戏方法： 　　1.爸爸与妈妈各蹲一边，相距几步远，伸开双手迎接宝宝。让宝宝能在爸爸妈妈的怀抱间行走。 　　2.宝宝先从妈妈这边走出，爸爸在另一边呼唤宝宝的名字。让宝宝独自向爸爸走几步，扑向爸爸的怀抱，宝宝扑向爸爸的时候，爸爸给宝宝一个亲吻和拥抱。 　　3.宝宝再从爸爸这边走，妈妈在另一边唱着儿歌，吸引着宝宝。“小兔子乖乖，把门开开，开开左门，开开右门。妈妈回来了。快来迎接妈妈，快来抱抱妈妈。宝宝真乖”。宝宝又转身走几步，扑向妈妈的怀抱。 　　4.这样往返，让宝宝成功脱离手牵手的学步方式，勇敢迈出第一步。 　　5.也可以这样做，爸爸蹲下，与宝宝面对面，扶着宝宝双臂站着，爸爸拉着宝宝的双手，双臂按节奏打开、合上，然后带着宝宝分别往左、右走，再向前向后走，拉着宝宝的小手对拍手。整个游戏是有节奏的，爸爸嘴里唱着儿歌，让宝宝的动作也随节奏。 　　以上是每个发展关键期的游戏，妈妈们可以举一反三锻炼宝宝各个阶段的大动作。而且，爸爸妈妈别忘了鼓励宝宝，宝宝一有进步，就对他说：“宝宝真棒！”宝宝学不会的时候，不要责备他，也不要着急，耐心教他，用游戏伴随整个过程。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9种感官刺激游戏</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/9%E7%A7%8D%E6%84%9F%E5%AE%98%E5%88%BA%E6%BF%80%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/9%E7%A7%8D%E6%84%9F%E5%AE%98%E5%88%BA%E6%BF%80%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;0~1岁重点：刺激感官　　这一时期的宝宝主要是通过眼睛、耳朵等基本的感觉器官，来接受外界的各种刺激，获得各种体验，来为脑部的发育打好基础。提供适当的感官刺激，可以促进他们大脑的发育，让潜能转化为现实能力。 　　9种游戏刺激感官　　1、用积木发声　　给宝宝两块积木，让他一手拿一块，然后相互撞击，发出声响。开始的时候，你可以扶着宝宝的双手，教他撞击。这样，你还可以控制撞击的力度，让宝宝感受到，用力撞击时，发出的声响会大些；用力小的时候，声响也会变小。　　效果：拿积木撞击可以锻炼小肌肉的力量，撞击时发出的声响可以有效地刺激听觉。　　2、辨别方向　　准备一只铃铛或其他声音悦耳的发声玩具，在宝宝左右两侧交替发出声响，以吸引孩子的注意力。你将发现，孩子会把头转向声音发出的方向。　　效果：在寻找声源的过程中，孩子集中注意的能力得到了锻炼，听觉和方向感也得到了提升。　　3、触觉刺激　　准备触感、质地不同的各种物品，如皮球、硬纸壳、塑料玩具等，让宝宝直接摸着玩儿。在孩子触摸的过程中，成人可以用语言为他描述表达，比如，“这是圆圆的皮球，这是硬硬的纸壳……”　　效果：孩子在摸的过程中，可以体会不同物品的不同触感。同时，通过成人的语音刺激，还可以促进宝宝语言的发展。　　4、做被动操　　抓住宝宝的胳膊，做一些伸展运动；抓住宝宝的双腿，往上抬一抬，往前踢一踢，或者活动一下宝宝的脚踝等等。　　效果：婴儿体操不仅可以促进脑部发育，而且对稳定宝宝的情绪也有帮助。　　5、听钟表的声音　　拿一个“滴答、滴答”响的钟表靠近宝宝的耳朵，让他听秒针跳动的声音。宝宝通常都会被钟表的声响所吸引，并产生好奇心。　　效果：这对锻炼宝宝辨别声音细小差别的能力很有好处，在刺激听觉的同时，还可以提高宝宝的注意力。　　6、揉纱巾　　准备一些漂亮的纱巾，让宝宝随意地抓、揉、拽等。　　效果： 这可以很好地锻炼宝宝的小肌肉力量，也可以促进触觉的发育。　　7、听动物的叫声　　准备一些动物玩具，给宝宝看，或者让他摸一摸。同时，你模仿动物的叫声，给宝宝听。还可以给宝宝展示一下不同动物相应的表情或动作特点。　　效果：可以同时刺激宝宝的视觉和听觉。　　8、熟悉颜色　　大约从4个月开始，宝宝就可以区分不同的颜色了。可以拿各种颜色鲜艳的纸或颜色认知卡片给宝宝看。　　效果：这不仅有助于培养宝宝的色彩感，还可以提高宝宝将视线集中于一处的能力。　　9、找玩具　　当着宝宝的面，将他的玩具藏在一个小桶里，然后让宝宝去找。宝宝会拿着桶，摆弄来摆弄去的，想办法将里面的玩具弄出来。　　效果：找玩具的过程，不仅可以锻炼宝宝的思维，还可以提高手眼协调能力。　　你知道吗？　　视觉、听觉、触觉、味觉、嗅觉，这5种感觉是宝宝最初认识世界的重要通道。这些感觉器官所接收的信息传递到大脑的相应皮层，然后由大脑将这些信息进行整合、分析和处理，再向相应的感觉器官进行回馈。神经通路正是在经历无数次这样的信息处理过程中，逐渐发育和成熟起来的。　　温馨提示智力游戏应遵循的原则　　1、孩子大脑发育具有阶段性的特点。智力开发要遵循大脑发育的规律，抓住关键时机，选择适合孩子年龄特点的游戏，进行适当而有效的刺激。　　2、神经系统的发育成熟有一定的先后顺序，所以，对孩子的智力开发也要遵循这种顺序。循序渐进，不要操之过急，不能超出孩子的实际发展水平和能力。　　3、孩子间的个体差异性很大，玩智力游戏也要尊重孩子的能力、兴趣和性格特点，不要强迫孩子玩他自己并不感兴趣的游戏。　　4、智力开发游戏要和孩子良好习惯的养成、个性品质的培养结合起来。　　5、在和孩子做智力游戏的时候，不要忽视情感的投入。其实，日常生活中一些自然而又简单的动作，如搂抱、轻拍、微笑、和孩子交谈等等，都可以对孩子的大脑细胞起到刺激作用。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“爱的抱抱” 成就聪明BB</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%8A%B1%E6%8A%B1-%E6%88%90%E5%B0%B1%E8%81%AA%E6%98%8Ebb.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%8A%B1%E6%8A%B1-%E6%88%90%E5%B0%B1%E8%81%AA%E6%98%8Ebb.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;世上所有的母亲都一定会有这样的体会：婴儿哭闹时，这样将他们抱起来，立即会破涕为笑。但是，人们也会指责“抱孩子”的做法，说这样势必使孩子养成坏毛病。到底抱好还是不抱好？抱大的孩子更聪明么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国心理学家哈洛(H.F.Harlow)用猴子做实验，得出了有趣的结果：他把刚生下来的小猴子与母猴分开，由“模型”代替母猴来研究小猴喜欢什么样的母亲。他为小猴制作了两个“母亲”，其中一个用金属丝做的，另一个是用布做的。而且，给这两个“母亲”安上自动装置，使他们身上能够发热，能够喂奶，能够慢慢地摇晃。然后他让小猴去接触这两个“母亲”。
结果，他发现小猴最喜欢的是温暖而柔软的布制“母亲”怀抱。有时饿了才到金属丝猴身上吃奶，但是却把那个裹长毛绒的布母猴当作庇护者。哈洛博士强调指出，婴儿也一定喜欢在温暖、柔软的母亲怀抱里。因此，母亲爱抚地抱婴儿，对于婴儿的身心发育是极为重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个例子在罗马尼亚的孤儿院进行，院中的工作人员每天都会在固定的时间喂食孩子，但是这些孩子几乎没有任何与他人拥抱的机会。最后研究人员发现，虽然他们每天都定时喂饱院中的孩子，但是他们的生长发育仍旧不尽如人意，而且智力发展也明显迟缓。
另外，儿科学家以600对母婴进行的研究显示，出生后即投入母亲怀抱的婴儿比其他婴儿啼哭少，睡得熟，喂养更顺利，有利于生长发育。该项研究选择了两组母婴，一组出生后由母亲自己喂，另一组由别人喂。在前一组中，婴儿因经常得到母亲拥抱、抚摸和亲昵，在体格发育、智力增长、抗病能力方面，明显胜过后一组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此可以看出，父母除了让孩子衣食无缺之外，更应该用心去感受孩子的内心世界，了解他们真正的想法。而拥抱就是一种最直接的表达爱意的方式，它直接带给孩子最强烈的信息：“我是爱你的！”通过亲子肌肤接触的拥抱，孩子能感受到父母的温暖，进而建立起对人的信任与安全感，将来也才能有足够的勇气向外探索世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;证明：抱大的孩子更聪明&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚出世的新生儿，脑髓发育已为接受外界刺激提供了生理基础。在后天环境刺激下，大脑皮质进一步发育成熟。沐浴在母亲的爱河中，会促使小儿身心发育，故抱大的孩子更聪明。
没有什么动作比拥抱更能单纯而直接地传达情感了！通过拥抱，孩子可以充分享受依偎在大人身边的温暖，这样的温暖记忆将会伴随他一生的成长。如果父母能从小就与孩子养成亲密拥抱的习惯，相信亲子关系并不会因孩子年纪增长而日渐疏离！
对许多妈妈而言，如果能拥有刚生产完就立刻拥抱初生婴儿的体验，那总是一份很美好的回忆。而且许多研究也显示，妈妈将初生婴儿拥入怀里，能降低他初来这个陌生世界的不安与害怕，同时也能够感受让他熟悉的心跳与气味，这也正是建立良好亲子关系的第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TIPS1：孩子一哭就抱，好吗？
许多父母或许都有过这样的经验，当孩子嚎啕大哭时，有人会严肃地“告诫”你，这个时候不要去抱小孩，因为会养成孩子依赖的习惯。此时心中难免挣扎，看着哭得面红耳赤的宝贝，到底是去抱抱他、安抚一下他不安的情绪，还是不理会他呢？
据医师分析，1岁以前孩子的哭是一种运动，而且他们需要父母来满足生理需求，并快速做出反应才能建立信任感与安全感，所以，这个年龄的孩子可以多抱一抱，以满足他的生理需求。
等孩子过了1岁之后，当他渐渐会说话、会表达时，就要问清楚哭闹的原因，坚守应有的尺度，这样才不会让孩子把哭闹作为要挟大人的“武器”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拥抱培养性格
也许是东方人不像西方人那么热情，人与人之间拥抱的动作实在是不多见。就算是对自己的孩子也是如此，特别等他们长大到一定的年龄后，就很少有亲密拥抱的动作出现。但千万不要小看拥抱这个再平常不过的动作，它对孩子可是有很大的影响，我们需要从孩子小时候就开始培养拥抱的习惯，养成习惯后就变成一种很自然的行为了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据医师介绍，拥抱对孩子的影响可以从“质”与“量”这两个方面来讲。在质的方面，时常被拥抱的孩子，一定是被父母关怀、接纳的孩子，当他长大向外发展时，以往收到的拥抱经验更能鼓舞他独立探索，发展独立性格，就像一艘扬帆待发的船，时刻准确出发，航向惊喜的旅程。另外，在智能发展上，充分被拥抱的孩子由于拥有安全感与自信心，所以发展得也较为出色，更容易取得好成绩。
在量的方面，时常拥抱孩子、用心接纳孩子，可以让他们获得更好的身体发育状况。正如先前提到的罗马尼亚孤儿院内的孩子，他们为什么会生长迟缓呢，就是因为缺乏充分的爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TIPS2：多拥抱的10大益处
据相关研究发现，拥抱对幼儿来说具有6大心理功能和4大生理益处。
6大心理功能：情绪较为稳定、较容易建立安全感与信赖感、较容易睡眠安稳、较容易建立幼儿的自我认知、增加父母与孩子的亲密度、较容易体验母亲所接触的外界。
4大生理益处：促进肠胃功能、循环功能、免疫功能、呼吸功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拥抱不分时间
或许你以为，孩子长大了、上学了，就已经不需要拥抱了。其实，不论人的年龄有多大，人人都喜欢被拥抱的感觉，尤其是自己喜欢的人。所以，拥抱可以随时在平日生活中展开，自然又时常的肢体、肌肤接触，抱抱孩子、摸摸头、碰碰鼻子、拍拍背、搭搭肩膀，这些小动作都可以充分传递爱的讯息。虽然只是一个小小的动作，但等孩子充分熟悉这些动作的含义后，亲子沟通会更好，亲子关系也会更加紧密。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TIPS3：亲密的抱球游戏
小孩子都很喜欢球类游戏，如果能在游戏中加入拥抱的亲密接触，那么孩子将获得更充分的安全感，对人际关系的培养也大有帮助。
1、 选择一个大小合适的皮球。
2、把皮球夹在你和孩子中间，你抱紧孩子，让孩子也抱紧你。
3、 提示孩子注意，不要让皮球掉下去。
4、可以和孩子来上一段舞蹈，尽情地玩耍吧，只要不让皮球掉下去就可以。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TIPS4：怎样抱孩子最好？
孩子从小就渴望有人抱，愿意吸吮母亲的乳汁，喜欢看母亲的脸，听母亲的声音，这都是他们渴求满足集体欲的表现。这种欲望是先天而来的，是本能的。出生不久的婴儿，他们的视听等感觉器官还不十分完善。因此，他们满足的主要方式是皮肤接触，如母亲的拥抱，亲吻、贴脸、握手等等。在皮肤接触中，孩子体验到温暖、愉快、欣慰的感觉，大大有助于母子之间亲密关系的形成。
对于一个尚不能用语言、动作来表达意志的婴儿来说，哭是唯一的办法。只要孩子哭，就一定是想要表达什么意思，如果我们置若罔闻，那么婴儿想与他人交流情感的愿望就会遭到单方面拒绝，最终导致孩子对人的冷漠态度。不仅抱孩子非常重要，而且怎样抱孩子还大有学问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱孩子的姿势对婴儿的生长发育和抵抗力有很大影响。用左手抱婴儿是最好的姿势。这是为什么呢？
因为婴儿离开母体，呱呱坠地，便生活在一个完全陌生的环境里。这时非常需要母亲的温暖和爱抚。所以婴儿生下来24小时就应睡在母亲的怀抱中，以加强母婴之间肉体和精神上的接触。
同时，还因为父母亲的心音对婴儿的健康和发育起着至关重要的作用，当父母的应该用左手抱着婴儿，紧贴在左胸，孩子便能清楚地倾听父母有节奏的心音。这样做可以促使婴儿产生一种安全适应感，减轻不安和烦躁，所以婴儿哭闹就很少发生，对婴儿的身心发育起到促进作用，因此，婴儿的体重增长也快，发育较迅速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还需指出，不少年轻的父母抱婴儿总喜欢摇摇晃晃，以为这样做婴儿更容易入睡，其实这样做对婴儿十分有害，容易造成“婴儿震荡综合症”，所以，抱婴儿时千万不要摇晃，更绝对禁止将婴儿抛向空中，或抓住婴儿双手双脚使劲摇晃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此可见，经常抱婴儿，正确地抱孩子，是何等重要。当然任何事情都不能绝对，有些母亲过度溺爱孩子，总把孩子抱在手上，不让他们独立自主地活动，这是十分有害的，它往往会使孩子过度依赖父母，限制了孩子独立性的发展。总之，对于孩子，该抱就抱，不该抱就不抱，这要凭家长的理智判断。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲子》（3-6岁智力画刊）读者调查表</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%903-6%E5%B2%81%E6%99%BA%E5%8A%9B%E7%94%BB%E5%88%8A%E8%AF%BB%E8%80%85%E8%B0%83%E6%9F%A5%E8%A1%A8.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%903-6%E5%B2%81%E6%99%BA%E5%8A%9B%E7%94%BB%E5%88%8A%E8%AF%BB%E8%80%85%E8%B0%83%E6%9F%A5%E8%A1%A8.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;2012年《亲子智力画刊》扩版了，内容也更扎实，希望您和孩子都能喜欢。若对杂志有任何建议或意见，您可以抽空填写我们的读者调查表，把您的想法告诉我们。
 
参与方式：
1.网上调查：请将网页上的问卷复制到word文档里填写，再将文档发送至编辑邮箱：yinlfyin@163.com ，来信请在主题上注明“《亲子智力画刊》读者调查表”字样。
2.写信：将杂志上的读者调查表填写好并剪下来寄至以下地址：
江西省南昌市三经路47号附1号《亲子》编辑部收（邮编：330006）
3.短信：发送“亲子杂志”至12114参与调查。（资费：0.1元/条，每次调查仅需3条。）
 《亲子》（3-6岁智力画刊）读者调查表
您经常购买的画刊是：&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;您喜欢的封面背景色彩：&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;您喜欢的栏目是：&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;您最喜欢的卡通形象是：&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;您是通过什么渠道购买或见到《亲子》的：
□邮局 ： 
□杂志社订阅  ：
□朋友推荐：
□书报亭： 
□网络：
□书店 ： 
□婴童店 
□超市：  
□幼儿园订阅：
您愿意再订阅或购买一份《亲子》，当作礼物送给朋友吗：
□愿意：
□不愿意（请注明原因）：&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt; 
读 者 个 人 资 料
性别：
□女：
□男 ：
教育程度：
□本科 ：
□大专：
□研究生及以上：
□高中：
□中专： 
家庭月收入水平：
□3000～5000元： 
□5000元以上：
□2000～3000元：
□1000～2000元 ：
□1000元以下：
多元智能游戏抽奖券
请在您想参加的页面后打勾
P21□      P25□       P26□      P27□       P28□
P29□      P30□       P31□      P32□       P33□
宝宝姓名：______&lt;strong&gt;&lt;em&gt;          宝宝年龄：&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;_________
电话 ：_______________________
地址、邮编：__________________________________                  
 
衷心感谢您对《亲子》的关注和支持！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九种汤促进妈妈乳汁分泌</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B9%9D%E7%A7%8D%E6%B1%A4%E4%BF%83%E8%BF%9B%E5%A6%88%E5%A6%88%E4%B9%B3%E6%B1%81%E5%88%86%E6%B3%8C.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B9%9D%E7%A7%8D%E6%B1%A4%E4%BF%83%E8%BF%9B%E5%A6%88%E5%A6%88%E4%B9%B3%E6%B1%81%E5%88%86%E6%B3%8C.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1、猪蹄1对、茭白15克、通草10克，共煨汤或煮熟吃。　　2、黑芝麻250克，炒熟研末，用猪蹄汤送服。　　3、花生米炖猪蹄或炖猪肚，或用花生米与大米同煮粥。　　4、鲜虾、鲜木瓜煮鱼汤。　　　5.红小豆煮粥，加红糖。　　6、黄花菜煨猪蹄或黄花菜炖老母鸡。　　7、鲜鲤鱼汤或用鲤鱼与大米同煮成粥吃。　　8、豆腐150克、红糖50克、米酒50克，先将豆腐、红糖加适量水煮，待红糖溶化后，倒入米酒煮片刻，吃豆腐喝汤，1次服完，连服5天。　　9、黄花菜30克、黄豆200克、猪蹄1只，清水适量，炖熟后调味服食，每日1次，连用5日。　　温馨提示：　　　　专家提醒，严禁妈妈产后立即喝高脂肪的浓汤如猪蹄汤，容易影响食欲和体形，并且高脂肪会增加乳汁的脂肪含量，新生儿、稍大的宝宝不能耐受和吸收，从而易引起腹泻。产妇宜喝些有营养的鱼汤、蔬菜汤、面汤等，以满足母婴对各种营养素的需要。一般小宝宝出生后几天内，胃口很小，各位新妈妈的母乳无论是营养还是量都足够。如果喝营养汤的话，产妇乳汁太多，容易乳房胀痛，而且容易引起乳汁淤积。一般在产后4天以后再开始喝较浓的营养汤。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五颜六色,竟是智商的营养</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%94%E9%A2%9C%E5%85%AD%E8%89%B2%E7%AB%9F%E6%98%AF%E6%99%BA%E5%95%86%E7%9A%84%E8%90%A5%E5%85%BB.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%94%E9%A2%9C%E5%85%AD%E8%89%B2%E7%AB%9F%E6%98%AF%E6%99%BA%E5%95%86%E7%9A%84%E8%90%A5%E5%85%BB.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;在孩子还小的时候，色彩环境的影响非常重要。在五彩缤纷的环境中成长的孩子，其观察、思维、记忆的发挥能力都高于普通色彩环境中长大的孩子。　　最近，国外有学者对300名婴儿进行了长达5年的观察和研究，结果表明：一个在五彩缤纷的环境中成长的孩子，其观察、思维、记忆的发挥能力都高于普通色彩环境中长大的孩子。反之，如果婴幼儿经常生活在黑色、灰色和暗淡等令人不快的色彩环境中，则会影响大脑神经细胞的发育，使孩子显得呆板，反应迟钝和智力低下。　　另一位心理学家花了3年时间，研究色彩对婴幼儿智力的影响。他让孩子们在漆成不同颜色的环境中玩耍、游戏和学习。结果发现，在那些颜色“好看”(如淡蓝、黄、黄绿和橙色)的房间里，孩子们的智商比平时高出12点之多，孩子们变得机敏和富有创造性;而在颜色“难看”(如白、黑、褐色)的房间里，孩子们的智商却比平时低。人也显得迟钝。　　他的研究表明：“好看”的颜色会使人的身体感到舒适，情绪得到均衡，行为变得灵活、协调。　　因为不同的颜色会对人的心理产生不同的效应，所以，颜色在一定程度上还能左右人的情绪和行为。一般来说，红、黄、橙等颜色能产生暖的感受，是暖色。暖色有振奋精神的作用，使人思维活跃、反应敏捷、活力增加。　　面绿、蓝、青等颜色能产生冷的感觉，是冷色。冷色则有安定情绪、平心静气的特殊作用。所以，给孩子布置一个适合他身心发展的多彩世界非常重要。　　对那些脾气不太好的孩子，可以将他的房间布置为冷色，如绿色就能使孩子情绪稳定。如果你的孩子不太活跃，那就把他的房间布置成暖色，以激发他的活力。　　一般来说，孩子的卧室灰以冷色为主，这样孩子容易安心入眠，而活动室和用餐间则应以暖色为主，这样可以增进孩子的活力和增加食欲。孩子的学习环境的颜色最好不要太杂，过多的颜色容易使他分心。　　在孩子还小的时候，爸爸妈妈也应该多抱孩子到室外去“见见世面”，看看蔚蓝的天空，漂浮的彩云，让公园里五颜六色的鲜花……让孩子从小接触绚丽多彩的颜色，能给孩子产生一个良好的刺激，促进孩子大脑发育，使孩子更加聪明、机敏。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>会埋没聪明BB的4小事</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BC%9A%E5%9F%8B%E6%B2%A1%E8%81%AA%E6%98%8Ebb%E7%9A%844%E5%B0%8F%E4%BA%8B.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BC%9A%E5%9F%8B%E6%B2%A1%E8%81%AA%E6%98%8Ebb%E7%9A%844%E5%B0%8F%E4%BA%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;钢琴、绘画、跳舞……越来越多家长不惜重金让宝宝早早参加各种培训班。相反，碰到孩子发呆、多动、内向……家长们却认为只是小问题。中山大学附属第三医院儿童发育行为中心主任邹小兵教授指出，由于家长缺乏对宝宝学习能力的正确理解和认识，往往用社会上统一的“成才标准”去强制孩子学习，结果衍生出很多不利于宝宝成长发展的错误做法。  　　开发宝宝的学习能力最好能有专业人士的参与。　　一、孩子发呆就是有问题 　　如果妈妈看到孩子一个人坐在房间里，什么都没做，只是看着窗外的天空发呆，一般都会认为孩子是不是有什么问题，或者是在浪费时间。对此，邹小兵认为，孩子发呆也是一种学习，尽管可能本身并没有意识到自己在干什么，但也是处于一种学习状态中。 　　邹小兵介绍说，学习分为“外显性学习”和“内隐性学习”，前者表现为学习英语课程，学习某项技能等，后者则是一种无意识学习。他还说，其实，在我们觉得什么都没想的时候，大脑也是在储存、整理和加工一些信息，只是不是用意识去努力地实行而已。 　　因此，家长应该理解孩子，了解孩子个性、气质特色，顺其自然，让他们的天性得以发展，创造适合他们自由成长的环境。 　　二、“迷信”智力测试 　　圆圆快3岁了，在说话、运动、背儿歌、数数等许多方面与同龄宝宝比起来，似乎差一些。 　　妈妈很着急，买了好几本智力测试和智力开发的书来锻炼宝宝，后来带着圆圆去检查，看看是否有智力问题。结果在测验时，宝宝的某些能力没有表现出来，不愿意开口发声、没能好好爬楼梯；面对着很低的测试分数，妈妈就懊恼不已，不知道是否还要再测试一次。 　　“智力测验只能了解到孩子某些方面的能力，如果根据这个分数而贴上&amp;rdquo;笨孩子的标签&amp;rdquo;，那么就会因此而忽略孩子在其他方面的能力，对这些孩子的成长发展造成伤害。”邹小兵指出，目前很多智力测验已经落后于心理学的发展实际，只能测出孩子的一部分能力，家长一旦知道孩子智力测验的分数低，就容易产生放弃心理，认为自己的孩子就是笨，从而没有给予他们足够的指导和帮助，很可能因此而抹杀了他们在其他能力方面的发展。 　　孩子的能力系统是多方面的，不应简单地以一次的测试成绩判断他的智力，也不要因为一两个方面能力的薄弱，而否认了孩子的整体能力；相反，应该全面了解孩子的综合能力并根据孩子的个性，采用个性化的教育方式。 　　毕业于哈佛医学院的美国权威学能专家梅尔·列文化博士，经过30年的临床研究与观察，提出了八大学习模式，即由注意力、记忆、语言、空间排序、时间排序、运动、社交和高级思维八大系统组成。很少有孩子面面俱到，关键是发现孩子的优势与劣势，不要将孩子劣势扩大成“问题孩子”，而是更有针对性地帮助孩子去发挥与克服。 　　三、“慢孩子”就是“笨孩子” 　　学一件事情比别的孩子速度慢，到了一个新环境很长时间不适应等，这些行为都容易被家长和老师认为是“笨孩子”的表现。 　　邹小兵教授介绍说，这些都是适应性低的表现，但这并不代表这些孩子的能力不行，只是这类孩子的一种行为方式。 　　邹小兵还举例说，“慢孩子”可能学一首诗的速度比较慢，但他们一般相应地会记得比较牢、比较久，这是他们学习事物的一种习惯方式。而且，这些“慢孩子”长大后很有可能具备其他“快孩子”没有的优势——在遇到不良刺激比如吸毒、偷窃等诱惑时，不像那些接受快的孩子一样容易改变，而是抱着审视的态度去接受。国外学能专家还建议家长让孩子学会控制节奏，慢慢去想慢慢做一些事情，这个可以帮助孩子学习怎么去控制他的行为和一些语言的节奏。 　　四、孩子“爱动”就是“多动症” 　　课堂上没有人说话，所有人都安静地听课——这是所有老师都很喜欢的课堂气氛，但这基本是不可能的，总有一些孩子会说说话，做做小动作等，来扰乱课堂秩序，而这些孩子往往被老师认为是有多动症的。 　　根据列文博士八大系统理论，这类孩子其实属于运动机能占优势，故喜欢用肢体代表语言。所以，并不是所有“爱动”的孩子都是真的患有多动症。有的孩子比较聪明，听老师讲了一半课程，就已经掌握了基本要领，知道下面该讲什么了，感觉无聊便开始做做小动作。 　　对于这类孩子，老师和家长更应学会了解其特点，采用不同的方式来进行教育。比如，老师可以在孩子感觉无聊时提个问题，夸奖一下，调动其兴趣继续听下去。其实， 注意力集中有问题的孩子往往创造力非常强，他们的脑子常常冒出一些新的想法。同时，这些注意力有缺陷的孩子，也经常有冲动的表现，所以学校就会给他们贴上“坏孩子”的标签，受到老师的批评。其实，大人们恰恰忽略了他们的创造性。正确的方法是要让他们认识到自己存在着创造性，同时也让他们知道自己有注意力方面的问题，这样才能帮助他们正确认识自己，让他们在今后的人生中获得成功。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妈妈支招：购买婴儿用品的省钱方法</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%88%E5%A6%88%E6%94%AF%E6%8B%9B%E8%B4%AD%E4%B9%B0%E5%A9%B4%E5%84%BF%E7%94%A8%E5%93%81%E7%9A%84%E7%9C%81%E9%92%B1%E6%96%B9%E6%B3%95.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%88%E5%A6%88%E6%94%AF%E6%8B%9B%E8%B4%AD%E4%B9%B0%E5%A9%B4%E5%84%BF%E7%94%A8%E5%93%81%E7%9A%84%E7%9C%81%E9%92%B1%E6%96%B9%E6%B3%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1～2个月的宝宝，生活用品与新生儿的生活用品区别不是很大，可以参考前面新生儿用品中的内容，但是在这里我们需要说明的是：宝宝的用品，一定要注意使用的清洁，要经常清洗、消毒。消毒避免使用消毒剂等用品，应该用开水煮，然后放在大阳下自然晾晒即可。生宝宝之前不要买太多东西 　　宝宝用品不要自己一次买个够，留一些份额让别人买。因为一定会有很多人送礼物的，而且现在很多人，尤其是自己的亲人，通常会事先询问你需要什么再去购买。对于关系比较亲近的人，还是建议他们送尿裤、奶粉更实惠一些。　　婴儿用品要耐用，且具有多种功能　　如一个可以拆卸的婴儿床，如可以在去掉围兜之后变成幼儿车的婴儿推车，这些商品很不错，类似的东西可以适当地买几件。在这里需要建议的是，不要购买婴儿枕头和床围等一些不实用的东西。有些东西看上去非常有用，但其实只是概念新颖或者形式大于用途。比如婴儿枕和床围等，这些东西宝宝根本用不上，并且，如果使用，反而有可能造成宝宝窒息的危险。　　不要过早过多地给宝宝买玩具　　因为新生的头几个月的宝宝是不需要玩具的。并且宝宝的喜好很奇特而且随时改变，再说宝宝最喜欢的玩具是所有不是玩具的东西——如锅碗瓢盆、鞋袜烟盒等等。所以不必要在玩具上浪费金钱。　　一些必备的消耗品则应尽量多买，比如纸尿裤，虽然成箱购买纸尿裤的一次性投入会很大，但要记住，你的宝宝在第一年当中可能需要将近2 000片的纸尿裤，并且纸尿裤的保质期通常有2～3年之久。所以选择合适的数量、型号的纸尿裤一次性购买，这将会获得相应的优惠价格，还很划算。　　对于别人送的东西，要妥善处置 　　　　如果有销售凭证，可以试着到商店去退换更实用的东西。如果没有销售凭证，可以放在网上卖掉，这既给一些妈妈们提供了一个低价购买的机会，同时，又可以为自己挣些钱，投入到实用的育儿上去。如果父母有时间，会电脑，最好在网上注册一个相册。把宝宝的照片公布在网上，这样亲戚朋友可以选择下载和打印出自己喜欢的那一张，而不必你去为他们冲洗一套又一套。　　最后，更要提醒的是，有些实际使用时间并不长或频率并不多的物品，如奶瓶消毒器、婴儿用体温计、婴儿体重秤、婴儿专用湿纸巾等，完全可以使用微波炉、成人体温计、日常体重秤(抱着宝宝的重量减去自己的重量)、脱脂棉或纱布等来代替，而不需要再花费去购买。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>婴儿奶瓶的3种消毒方法</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A9%B4%E5%84%BF%E5%A5%B6%E7%93%B6%E7%9A%843%E7%A7%8D%E6%B6%88%E6%AF%92%E6%96%B9%E6%B3%95.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A9%B4%E5%84%BF%E5%A5%B6%E7%93%B6%E7%9A%843%E7%A7%8D%E6%B6%88%E6%AF%92%E6%96%B9%E6%B3%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;奶瓶是有使用期限的，塑胶PC奶瓶品质较不稳定，使用一段时间后，瓶身就会因为刷洗和氧化，出现模糊的雾状及奶垢不易清除等情况，所以建议六个月左右更换一次，但如果表面有破损及磨损现象时，则一定要换新。而奶嘴属于消耗品，长期使用过后，会有变硬、变质等情形，且在清洗的过程中，也有可能使奶嘴变大，导致宝宝喝奶时发生呛奶危险，因此建议三个月左右更换一次，但有破损时，则不论时间是否到一定要换新。 　　清洁完奶瓶之后，就要进行消毒了，一般婴儿奶瓶的消毒方式，可以分为煮沸法及蒸汽锅消毒法，其消毒方式及步骤如下：　　A.煮沸消毒法　　1、准备一个不锈钢的煮锅，里面装满了冷水，水的深度，要能完全覆盖所有已经清洗过的喂奶用具。(不锈钢锅须消毒奶瓶专用，不可与家中其他烹调食物混用)　　2、如果是玻璃的奶瓶可与冷水一起放入锅中，等水烧开后5～10分钟再放入奶嘴、瓶盖等塑胶制品，盖上锅盖再煮3～5分钟后关火，等到水稍凉后，再用消毒过的奶瓶夹取出奶嘴、瓶盖，待干了之后再套回奶瓶上备用。若是塑胶的奶瓶，则要等水烧开之后，再将奶瓶、奶嘴、奶瓶盖一起放入锅中消毒，约再煮3～5分钟即可，最后以消毒过的奶瓶夹夹起所有的食具，并置于干净通风处，倒扣沥干。　　3、要提醒的是，塑胶制成的食具，都不宜煮久，所以建议在水滚后再放入，煮3～5分钟即可，否则很容易变质。也可以注意奶瓶上的耐温标示，如果不耐高温最好使用蒸汽锅消毒。　　B.蒸气锅消毒法　　目前市面上有多种功能、品牌的电动蒸汽锅，家长可以依照自己的需要来选择，消毒的方式只霭要遵照说明书操作，就可以达到消毒喂奶用具的目的。但需注意的是，使用蒸汽锅消毒前，仍先将所有的奶瓶、奶嘴、奶瓶盖等物品彻底清洗干净，然后再一起放入，按上开关，待其消毒完毕，会自动切断电源。宝宝的奶瓶消毒完成后，应将留在瓶身内的水彻底倒净，之后倒扣沥干，并以消毒过的奶瓶夹，将消毒过的奶瓶、奶嘴、奶瓶盖等，夹放置通风、干净处放凉备用，并盖上纱布或盖子。此外，若于消毒24小时后仍旧没有使用奶瓶，就需重新进行一次消毒工作，以免细菌滋生。宝宝每次喝完奶后，妈妈可以先用奶瓶刷将奶瓶清洗干净，搜集放置于奶瓶架上晾干，待累积到一定的数量或消毒锅可容纳的大小，再一起进行消毒工作。所以妈妈一次必须准备很多支奶瓶，才足以应付宝宝一天所需。 　　C.微波消毒法　　将清洗后的奶瓶盛上清水放入微波炉，打开高火10分钟即可。切不可将奶嘴及连接盖放入微波炉，以免变形、损坏。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>婴儿最早的游戏是玩小手</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A9%B4%E5%84%BF%E6%9C%80%E6%97%A9%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%98%AF%E7%8E%A9%E5%B0%8F%E6%89%8B.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A9%B4%E5%84%BF%E6%9C%80%E6%97%A9%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%98%AF%E7%8E%A9%E5%B0%8F%E6%89%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;当宝宝开始凝视自己的小手、相互触碰———这是手部发育的出发点。手成了宝宝最好的玩具，他要开始学习抓握东西了。大约3个月前后，宝宝常常把自己的小手举到眼前凝视，左看右看，热衷于玩自己的手，忽而手指头一张一合，忽而两只小手缠绕在一起，忽而又把自己的手送到嘴巴那里舔一舔。有时候他还会伸手抓人、抓任何伸手可及的东西了!　　心理学家认为手指是“智慧的前哨”。婴儿最早的游戏就是玩手。出生后一开始大多数的婴儿都有吸吮小手的兴趣。他们将整个小手放进嘴里吸吮，津津有味，感到极大的满足，有时拉都拉不出来。　　当他的小手可以握物时，也总是将手里的东西送进口中。　　满3个月的婴儿就会看自己的小手，而且看得很认真，并会用小手扶摸他所接触到的小被子、小衣服和小床的边缘。　　4个月的婴儿会把手伸向奶瓶，扶在奶瓶上。　　5个月的婴儿可以抓住玩具连自己的手一起摇。　　6个月的婴儿会坐了，由于手眼协调，他可以有目的地抓抓玩玩，还可以有意识地用一个玩具敲打另一个玩具，或敲打桌子、椅子。他的手已真正成为认识事物的器官。　　所以，要多给婴儿活动手的机会。新生儿时就把他的小手从袖管里伸出来，成人多抚摸它，把手指放在他的手心上，让宝宝练习抓握。　　2个月以后可以把玩具放在他的手里练习抓握。也可让他摸妈妈的脸，摸各种不同性质的物品，发展触觉。　　4个月以后把东西放在他的手旁，或碰他的手，引诱他抓。　　6个月能坐时，要引导他去抓放在面前的玩具，玩具应放得比他手高一点，可以吸引他把手举高或伸出，身体前倾。把玩具放在身边可以吸引宝宝翻身，把玩具放在前面吸引宝宝去爬。手握的玩具不仅要色彩鲜艳有声响，而且把手要细、光滑、要能洗晒消毒。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学步车妨碍宝宝心智发育？</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AD%A6%E6%AD%A5%E8%BD%A6%E5%A6%A8%E7%A2%8D%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%BF%83%E6%99%BA%E5%8F%91%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AD%A6%E6%AD%A5%E8%BD%A6%E5%A6%A8%E7%A2%8D%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%BF%83%E6%99%BA%E5%8F%91%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝会爬但不会走时，很多妈妈愿意把宝宝放入学步车内，认为这样既省劲又安全，但实际上对宝宝的成长很不利。学步车应少用或不用，尤其不能过早使用。宝宝没有学会爬之前不要使用，过早过多使用学步车会对宝宝造成很多不良影响。　　失去锻炼机会　　学步车把宝宝固定在其内，使宝宝失去学习各种动作的机会。如果宝宝处在学爬期，使他得不到爬行的锻炼，如果宝宝处在学站练走阶段，他不能独站，将来走路 也会迟些。用学步车还易造成宝宝身体平衡和全身肌肉协调差，出现感觉统合失调，还可能会增加“X”形和“O”形腿的发生率。　　对心智发育不好　　用学步车还会使宝宝缺乏与周围各种事物的联系能力，他只会自己一会儿向左猛冲，一会儿向右猛冲。没有人接近他，会使他变成一个冲撞激进的宝宝。父母忙于自己的事务，不与宝宝说话，也不牵着宝宝的手练习走路，宝宝的感觉学习思维和语言发展都会受到影响。　　安全隐患大　　用学步车时，宝宝因父母照顾不到而易发生事故。因无人靠近宝宝，宝宝在学步车内到处猛冲，可能触着门的边沿、石头、地毯，而使车翻倒，或墙边桌角碰着宝宝的手，致使宝宝受伤。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝爱告状的6大动机</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E5%91%8A%E7%8A%B6%E7%9A%846%E5%A4%A7%E5%8A%A8%E6%9C%BA.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E5%91%8A%E7%8A%B6%E7%9A%846%E5%A4%A7%E5%8A%A8%E6%9C%BA.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;如果孩子动不动就将一些芝麻绿豆大的事情向你告状，这是不是让你令一些父母不知所措：对他的告状很关心，怕孩子养成动不动就告状的习惯；不去理会吧，又怕孩子真的遇到了问题，受了欺负，真是两难……　　其实，父母并不用对孩子的告状太过在意。孩子喜欢表现，是儿童期的一个特点，很正常。然而，这一时期，孩子的独立性没有很好地发展起来，依赖心理还比较严重，解决困难的能力也不强。因此，当他们面对生活中的一些问题的时候，很自然地就想到找成人去解决。　　所以当孩子向父母告状时，首先你需要清楚孩子为什么要告状。　　宝宝告状6大动机　　1、为渲泄紧张情绪而“告状”。有的孩子与伙伴发生了矛盾，或受了委屈，而向成人“告状”。这实际上是孩子渲泄紧张情绪，减少忧虑，以达到心理平衡的过程。　　2、检举他人，希望成年人对他的是非判断作出肯定。“告状”说明孩子有了一定辨别是非的能力。但孩子总是先看到别人的缺点，而对自己的缺点，即使这些缺点与别人的一样也不容易发现。　　3、孩子“告状”是为了寻求解决问题的方法。孩子遇到问题时常手足无措，他们便“告状”，以求成人帮助解决问题。　　4、追求自我表现，想从成年人那里得到肯定的评价。　　5、做错了事想逃避责任，免受批评和惩罚。　　6、嫉妒他人，企图利用告状来贬低别人，抬高自己。　　当孩子兴冲冲地跑到你面前又要告状时，你是不是立刻就感到头大呢？别着急，这样的时候你需要冷静一下，一步步来解决孩子的问题。　　1.认真倾听　　父母首先要以尊重、理解孩子的态度认真倾听。一般情况下，当孩子告状时，父母不能随便敷衍，这样对孩子是不礼貌、不尊重的，会使孩子更感委屈。父母应耐心倾听，并从孩子的角度去尊重和理解他。　　2.弄清事实　　听完了孩子的讲述，接下来就是要弄清事实，帮助孩子寻求解决的办法。父母可以适当地安慰孩子，但不应完全无原则地相信自己孩子的话，更不应找别的孩子的家长争吵，而是应该鼓励孩子说出事情的过程。如果孩子一时说不清楚，父母可用提问的方式引导孩子回想一下发生的事情。　　3.对症处理　　父母弄清楚了事实的真相和孩子告状的原因之后，应根据具体的情况采用不同的处理方式。　　教孩子学会处理矛盾　　对于3岁以上的孩子，父母已经帮他们处理过很多问题了，不妨让孩子试着处理小朋友间的矛盾。　　当孩子“告状”时，应尽量鼓励孩子自己解决问题，千万不要事事包办代替，否则会养成孩子的依赖心理，还会助长孩子只看别人的缺点，不看别人的优点，搬弄是非等坏习惯。孩子学会了自己处理的方法，以后就不会动不动就告状了，而且对他将来面对困难、解决问题也有帮助。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝爱摔玩具也许是好事</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E6%91%94%E7%8E%A9%E5%85%B7%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E6%98%AF%E5%A5%BD%E4%BA%8B.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E6%91%94%E7%8E%A9%E5%85%B7%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E6%98%AF%E5%A5%BD%E4%BA%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;3岁的儿子总喜欢摔东西,买给他的新玩具没玩几天就给摔坏了，之后还吵着要买新的，让太太心痛不已。　　那天我刚下班回家，看见太太教训儿子：“你看看，昨天刚买的又被你摔坏了，以后不给你买玩具了，看你还摔不摔！”儿子却只顾自己拾起摔成两半的玩具车，歪着小脑袋看了又看。我赶紧抢过来看，还好，只是把上下盖摔开了，几个小配件掉了出来，并未损坏，就找来螺丝刀安装，可装好玩具车后，拨动发条却不会转动，我正在不知怎么办时，儿子递给我一个小齿轮，原来就是漏了这个小配件，还好儿子发现了，我重装小齿轮，不一会玩具车终于修好了，我交给了一直守候在身边的儿子，并耐心地嘱咐道：“别再摔了啊，再摔可就修不好了。”儿子若有所悟地点点头。　　一天晚上，我正在书房里找资料，儿子急匆匆地跑进来，递给我一堆玩具配件，还找来我的螺丝刀，看来儿子又摔坏了玩具，把我当成修理工，我小声地问：“你又把玩具给摔坏了？”儿子却使劲地摇着小脑袋。　　“那这玩具自己摔坏的？”我接着问。儿子又摇了摇小脑袋，但晃了晃手中的螺丝刀，我明白了，问：“是你自己把它给拆了，装不上去了？”儿子露出了天真无邪的笑脸，点了点头。　　后来儿子常常用螺丝刀把玩具拆了，再找我安装，但我从来没有因此责备儿子。他只是对玩具里面的配件好奇，之前选择了摔的方式而已。　　孩子太小，有些东西还不会用语言表达，但在行为上是可以表现出来的，只要我们多关心孩子，多与孩子交流，正确地引导他们，才会让孩子更健康地成长。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捉迷藏帮孩子克服焦虑</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%8D%89%E8%BF%B7%E8%97%8F%E5%B8%AE%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%85%8B%E6%9C%8D%E7%84%A6%E8%99%91.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%8D%89%E8%BF%B7%E8%97%8F%E5%B8%AE%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%85%8B%E6%9C%8D%E7%84%A6%E8%99%91.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;哥斯达黎加心理专家近日说，小孩上幼儿园或与父母分开时常常哭闹不休，这主要是因为孩子出现分离性焦虑症，而玩捉迷藏游戏能有效帮助孩子适应和父母的分离。　　哥斯达黎加心理专家布兰科日前在哥《民族报》上撰文指出，这种儿童情绪障碍多发生在学龄前儿童身上，表现为孩子在与亲人分离时出现极度焦虑反应。分离性焦虑症如果不加以重视和治疗，会影响孩子未来的学习和生活。　　那么，父母应该如何帮助孩子克服分离性焦虑症？布兰科建议说，玩捉迷藏游戏能有效帮助孩子适应和父母的分离。这个游戏可以让孩子在玩耍中知道，父母不在眼前不代表他们消失了。另外，还可在家中让孩子先练习与父母分离，让孩子逐渐习惯父母离开的感觉，比如让爷爷奶奶暂时照顾一下孩子，父母离开时间也可慢慢延长。　　她还说，家长应该随着孩子的成长，鼓励他们学习认识周围的世界，培养独立性。她建议说，当孩子刚能动手时，就应有意识地培养他们自理习惯，如自己吃饭、穿衣、刷牙、梳头和大小便等。在孩子做这些事情的时候，家长一定要有耐心，孩子犯错不要责怪他们，否则会影响孩子学习和自立的积极性。　　布兰科强调，有些父母离开年幼的孩子时会流露出不安情绪，而孩子很善于捕捉父母要离开时流露的焦虑神色，因此父母要学会在孩子面前隐藏这种情绪，否则长此以往，孩子的依赖心理就更难以克服。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>