<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on 亲子游戏</title>
    <link>http://www.zaojiao121.top/post.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 亲子游戏</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zaojiao121.top/post.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>5招应对宝宝咬指甲</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/5%E6%8B%9B%E5%BA%94%E5%AF%B9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%92%AC%E6%8C%87%E7%94%B2.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/5%E6%8B%9B%E5%BA%94%E5%AF%B9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%92%AC%E6%8C%87%E7%94%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心提示：孩子爱咬指甲，可能是缺乏微量元素等身体原因，更多的是心理原因，包括家长关心不够，家庭关系不和谐造成孩子压抑、情绪紧张，父母期望过高或学习压力大等。
　　哈尔滨医科大学附属第四医院精神心理科主任 张磊晶
　　生活中，我们经常看到有的孩子不自觉地咬指甲，这不仅可能导致身体疾病，还隐藏着孩子紧张、焦虑、郁闷等心理问题，不可小觑。
　　咬指甲多从四五岁开始，6岁明显增多，11岁以后逐渐减少。孩子总咬指甲，会导致甲缘凹凸不平、不能覆盖指尖、出血、变形，以及甲床炎、甲沟炎等。孩子喜欢到户外玩耍，指甲缝中和指尖上会沾有大量细菌、病毒，咬指甲时还会把病菌带入口腔和体内，引发消化道传染病。另外，常咬指甲还会造成牙齿排列不齐，如牙齿外暴、门牙缺角等。
　　孩子爱咬指甲，可能是缺乏微量元素等身体原因，更多的是心理原因，包括家长关心不够，家庭关系不和谐造成孩子压抑、情绪紧张，父母期望过高或学习压力大等。对此，如果家长一味地责骂、喝止，可能适得其反。那么，正确做法有哪些呢？
　　转移注意力。多带孩子到儿童乐园和小朋友一起参加活动，减少孤独感。在孩子想咬指甲时，通过一个玩具、一个故事，分散他的注意力。
　　正面赞美。当孩子咬指甲时，要耐心地教他把手指慢慢地从嘴里移开，并用微笑、点头或夸奖的口吻表示赞允，让孩子慢慢了解，他不咬指甲时能得到更多的爱和赞美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　并肩作战。和孩子签订一份“合约”，一天之内不咬指甲奖励看一次动画片，一周不咬指甲奖励去一次游乐园等，并和孩子一起写“矫正日记”，一同分享改掉坏习惯的进程和喜悦。
　　厌恶疗法。让孩子坐在镜子前，观察自己咬指甲时的样子。有些孩子内心会因此受到强烈触动，从而改掉坏习惯。
　　对抗疗法。对于大一点的孩子，对抗反应疗法较有效。当发现孩子咬指甲时，让其握紧铅笔1~3分钟，或握紧拳头1~3分钟。让孩子形成这样的习惯，一旦自己察觉到要咬指甲，就应立即停止并紧握铅笔、拳头，直到慢慢改掉。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久坐婴儿车，运动能力差</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B9%85%E5%9D%90%E5%A9%B4%E5%84%BF%E8%BD%A6%E8%BF%90%E5%8A%A8%E8%83%BD%E5%8A%9B%E5%B7%AE.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B9%85%E5%9D%90%E5%A9%B4%E5%84%BF%E8%BD%A6%E8%BF%90%E5%8A%A8%E8%83%BD%E5%8A%9B%E5%B7%AE.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;很多父母带宝宝外出时，喜欢将他们放在婴儿车里。而英国《每日邮报》3月13日报道，一项新研究发现，让宝宝长时间坐婴儿车，会影响语言和运动能力的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　英国切斯特神经生理学和心理学研究所所长、神经心理学家萨利·戈达德·布里思博士完成的最新研究发现，无论是躺着、被人抱着或与大人玩耍，婴儿都需要自由活动和探索。唱歌和交谈等社交活动，甚至眼神交流都有助于婴儿身体和心理发育。如果母亲不管孩子，让他一直躺在婴儿车里，孩子各方面能力的发展都会受阻。时间长了，孩子身体协调能力和平衡能力发育迟缓，与父母及他人的互动时间更少，探索世界的时间也会减少，其语言输入和操练更少，语言能力的正常发育也必然大受影响。这种不良影响会持续到学龄阶段，甚至影响终生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　布里思博士建议，父母应避免过度使用婴儿车，尽量减少孩子独自躺在婴儿车里的时间。如果将孩子放在婴儿车里，最好让孩子面向父母。多与孩子交流，多让孩子进行爬行等身体活动，锻炼眼手协调能力。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子游戏的原则和误区</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%88%99%E5%92%8C%E8%AF%AF%E5%8C%BA.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%88%99%E5%92%8C%E8%AF%AF%E5%8C%BA.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲子游戏是爸爸妈妈和宝宝增加感情的最佳途径之一，然而亲子游戏并非就是陪幼儿一起玩耍哦。今天，小编就来总结亲子游戏的原则和误区都有哪些，一起来看看吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    亲子游戏的原则
    能够启发孩子的智慧。这就要求游戏活动既能够利用和发挥孩子现有的能力，又能够引导和发展他们新的能力。
家长要能和孩子平等地参与到游戏当中。做亲子游戏不是上课，家长不能高高在上指手画脚，而应当是游戏的参与者，并且跟孩子处于平等的地位。
    游戏的形式应该注重相互配合，家长能自然而然地引发孩子智能的发展。设计的游戏应让宝宝主动寻求家长的配合，这样家长就能顺理成章地教给宝宝一些知识和技巧。
    游戏的整个过程要能够给孩子和家长双方都带来乐趣。要让孩子在游戏中体会到创造和成功的快乐，而家长则能够体会到亲子交流的幸福。只有特定的亲子游戏才适合于进行比赛，家长应学会更多的游戏，并将具有特定功能的亲子游戏同日常的育儿生活相互交融起来，这样就可以在丰富而快乐的育儿生活中，使宝宝的潜能不断地开发出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    那么，亲子游戏的误区又有哪些呢？
    亲子游戏的误区
    急吼吼地干涉宝贝。对宝贝来说，生活中的任何事情都是游戏。因此，宝贝的很多做法可能让父母感觉困惑，尤其当宝贝玩一些父母认为不恰当的游戏时，有的父母会急吼吼地跑去干涉宝贝，有的父母却觉得宝贝玩游戏的小模样十分可爱，于是拿宝贝当玩具逗乐，这些都会对宝贝产生不好的影响。宝贝虽然小，但他天生就会察言观色。因此，父母的任何行为都会在宝贝的小脑瓜里留下十分深刻的印象，对宝贝产生不一般的影响。
    以父母的价值取向来衡量宝贝的游戏。游戏是宝贝学习的最佳方式，也是培养宝贝良好性格与行为方式的最佳训练方法。父母不要人为地限制宝贝的游戏方式，或为了让宝贝“学”到“知识”而强迫宝贝玩不喜欢的游戏。
违背宝贝的年龄特征开展游戏。不同年龄段的宝贝，对不同的游戏有着不同的兴趣与热情。比如，故意让手中的物品掉落在地面，让它发出响声，这是1岁左右宝贝乐此不疲的游戏。但如果与2～3岁的宝贝玩这个游戏，他们就会觉得索然寡味，这么大的宝贝可能对玩具更感兴趣。
    认为良好的游戏习惯无关紧要。良好的游戏习惯，会对宝贝的成长产生至关重要的影响。让宝贝学会遵守游戏规则，合理安排游戏时间等等，这些良好游戏习惯的建立是宝贝理解社会行为规则的最佳途径。
总是剥夺宝贝独自游戏的权利。宝贝并不是我们想像的那样一直需要有人陪着，他也需要有自己的空间。即便几个月的宝贝，他们也会自得其乐地玩着自己的小手小脚，体验独自玩耍的乐趣。
    在宝贝需要帮助时袖手旁观。游戏是宝贝自己寻求答案的最佳途径。当宝贝热衷于游戏活动时，他们可能会提出一些比较特别的要求。这时，应尽量帮助他们，千万不要因为害怕宝贝弄脏衣服或出现别的问题而约束他们。
    家长在和孩子进行亲子游戏时要注意以上几点哦。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>培养孩子树立正确的消费观</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%A0%91%E7%AB%8B%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%A7%82.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%A0%91%E7%AB%8B%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%A7%82.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心提示：如何让孩子树立正确的消费观，家长的引导十分重要。
　　有不少家长反映，“刚开学的前一周，孩子们先会进行一场‘装备竞赛’，过后才是‘学习竞赛’”。
　　“小丽今年刚上二年级，由于喜欢Kitty猫，手机、书包等所有的东西都要求有Kitty猫，如果不是自己要求的品牌，就会马上‘变脸’。而且在服装上也开始有讲究了，还要求日韩系的。”“李明开学就上初三了，买衣服和鞋子都要求名牌，非世界知名品牌的都不愿穿出门。”
　　刚开学一周的时间，不少家长也开始了新的烦恼。原来，有不少学生的消费越来越高，而且有奢侈化的迹象，无形之中助长了学生的虚荣心和炫耀的心理。如何让学生树立正确的消费观念，成为一个备受关注的社会问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　让孩子树立正确的消费观
　　新学期，新气象。孩子们在新的学期，都希望穿上新衣，用上新的文具，家长给孩子买一些品牌的学习生活用品迎接新学期本无可厚非，但是如果让孩子一味追赶潮流，追求高档时尚用品，就会使他们相互攀比，这样既不利于孩子的成长，也加重了家长的负担。
　　从事教育工作已有15年的陈老师认为，对于孩子而言，他们的消费观念，很大一部分是在模仿父母，父母也是孩子生活当中教给他们要如何消费的人。所以要想培养孩子良好的消费观念，还是要从父母这里先入手。对于孩子不合理的要求，不仅不能无条件地满足，而且要及时批评和教育。最好的办法是实话实说。将社会的真实、生活的真实、家庭的真实原原本本地告诉学生，并帮助他们树立起一种正确的心态，从而摆正自己的位置，做出正确的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　父母的引导十分重要
　　如何让孩子树立正确的消费观，家长的引导十分重要。南宁市第三十三中学副校长唐淳红认为，家长应培养孩子阳光的心态，不要滋生攀比的心理；让孩子在学校尽量穿学生服，不要消费太贵的东西；家长可以组织一些健康有意义的活动，培养孩子的审美能力；让孩子了解家庭的经济状况；适度满足孩子的基本生活、学习和兴趣上的需求；共同分析每一次大额消费的可能性；适当进行奖励，激励进取，体验成功。
　　陈老师建议家长可以从以下几方面进行引导：第一，家长要以身作则，树立好榜样。第二，培养孩子的储蓄观念。第三，让孩子了解你的工作。让他们对家长的工作有深刻的印象，从而感受到金钱的来之不易。第四，教孩子学习理财的本领。第五，鼓励孩子参加适当的勤工俭学。如鼓励孩子周末去体验卖报纸，然后让孩子算算他的劳动为他带来了多大的财富。第六，引导孩子正确认识钱的作用。家长要让孩子明白不是做任何事都可以用金钱去计算，家长抚养孩子及孩子在家做家务活都是家庭成员间应尽的义务，这些都不能用金钱去衡量，金钱更无法买到知识、健康和亲情。
　　此外，学校也可以对学生的消费观进行引导。可开展一些传统教育、艰苦朴素教育，倡导崇尚节俭的风气；抓好节能减排教育，让学生从身边小事做起，养成践行节约的习惯；让学生多参加有益的募捐活动，培养他们的爱心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　家长更应关注孩子的心理健康
　　随着人们生活水平的提高，不少家长的消费观也在不断地变化，例如在开的车子、住的房子，以及身上穿戴的选择上的高消费，都可使身边的孩子耳濡目染，从小就大手大脚地消费惯了，受到这种风气的影响，难免会产生一些不正确的消费观念。
　　全球最富裕的国家之一瑞士，生活水平在世界前列，他们却以节俭闻名于世。瑞士人的富而不奢给我们多少带来一些启示。家长在满足孩子的正常消费之外，更应多关注孩子的心理健康，帮助孩子从现在开始树立正确的消费观。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>塑造孩子性格 5时期最关键</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A1%91%E9%80%A0%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%80%A7%E6%A0%BC-5%E6%97%B6%E6%9C%9F%E6%9C%80%E5%85%B3%E9%94%AE.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A1%91%E9%80%A0%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%80%A7%E6%A0%BC-5%E6%97%B6%E6%9C%9F%E6%9C%80%E5%85%B3%E9%94%AE.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心提示：想让孩子拥有一个好的性格，那么首先需要了解性格形成的时期，其次，父母在塑造孩子的性格上，还需要注意一些事情，例如：坏境，下面小编就为大家介绍孩子性格发展的5个时期。　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从出生到性格基本成形，以下5个时期影响了孩子不同的性格特征：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、婴儿期：信赖—不信赖此阶段，婴儿的生理需要完全依赖成人及时给予满足。如果婴儿与亲人之间没有建立依赖关系，就会产生不安全的心理状态，出现情绪问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、幼儿期：自主感—羞愧及怀疑自我意识萌芽，但饮食和大小便等还要依赖成人，所以，在此时宝宝身上，“违拗性”与“依赖性”会交替出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、学龄前期：主动—内疚孩子生活自理能力进一步提高，主动性加强，但当主动行动遭到失败时可产生失望与内疚的心情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4、学龄期：勤奋—自卑当孩子发现自己有某些方面突出、成熟的能力，会得到社会的认可;如果孩子不能发现自己勤奋的潜力，则将产生自卑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5、青春期：身份感—身份混淆青春期孩子的体格、认知能力的发展和社会的要求都在变化，如果在感情问题、伙伴关系、职业选择、道德价值等问题上处理不当，即可产生身份紊乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好性格需要好的家庭环境&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“家庭是制造人类性格的工厂”，家庭环境对于孩子性格的形成有特别重要的作用。要想孩子有一个良好的性格，父母应给孩子营造一个温馨和睦的家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;◎家庭气氛：和睦、互相尊重、互相理解、互相支持的家庭气氛，对孩子的性格有积极的影响。相反，父母间争吵、隔阂、猜疑甚至关系破裂(父母离异或父母病故)的家庭，青少年犯罪率高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;◎家庭结构：有研究表明，来自两代人家庭的孩子在好奇心、坚持性、伙伴威望、与人关系及对劳动态度上均优于来自三代人家庭的孩子。这主要与三代人家庭中祖(外祖)父母对孩子的溺爱等因素有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;◎孩子在家庭中的地位：独生子女在家中的特殊地位，容易使他们形成任性、不关心别人、自私等不良行为。但如果有意识地进行正确引导，也可使他们形成尊敬师长、关心同伴、不挑食、爱劳动等良好性格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，父母文化、职业、家庭经济状况等对孩子性格亦有一定影响。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夸奖给宝宝的不都是成长正能量</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A4%B8%E5%A5%96%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E4%B8%8D%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%88%90%E9%95%BF%E6%AD%A3%E8%83%BD%E9%87%8F.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A4%B8%E5%A5%96%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E4%B8%8D%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%88%90%E9%95%BF%E6%AD%A3%E8%83%BD%E9%87%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;心理学家威廉·詹姆斯说：“人性中最深切的渴望就是拥有他人的赏识。”宝宝与成人一样，喜欢被他人夸奖称赞，不喜欢被他人批评指责。恰当而适度的夸奖，不仅能使宝宝获得愉悦的情绪体验，还能帮助宝宝获得自信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    夸奖并非都有正能量
    夸奖并非对孩子有百利而无一害，不当的夸奖同样可能给孩子带来伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    随口笼统地夸赞
    随着越来越多的家长对赏识教育的认同，我们经常可以发现家长常常毫不吝啬的对孩子进行夸奖，他们常常以“宝宝真棒”、“宝宝真能干”、“宝宝好乖”来夸宝宝。这样的夸赞属于泛滥式、大而空的随口夸赞，它并不会起到激励宝宝的作用，只会使宝宝盲目地认为自己好，而不清楚好在哪里，难以形成对事物正确的判断和分辨，无法正确认识自己和他人。长此以往，容易使宝宝过分依赖外界的赞美，产生盲目的优越感，形成脆弱的自尊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    夸赞时好用“你真聪明”
    当孩子做成一件事情后，家长们对宝宝惯用“你真聪明！”这样的夸赞。如果家长不停地采用这种方式，宝宝会把一切好的结果与脑子聪明划等号，最终宝宝会形成这样一个概念：做成一件事情就是因为自己很聪明。宝宝在归因时往往把成功的原因归结于先天的、遗传的方面，而不是归因于自己的努力、坚持、不怕困难等良好的学习品质。如果遇到稍微有一点难度的挑战任务或挫折宝宝难以应付时，他则可能以此判定“我不聪明”，进而采取回避，放弃挑战，对自己形成一个消极的自我评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    夸赞时常用“爸爸/妈妈好高兴”
    当宝宝做了一件事，如哪天自己穿了衣服，有的父母为了鼓励宝宝，强化宝宝的好行为，在夸赞时喜欢用“宝贝，爸爸/妈妈好高兴。”如果这样的夸奖过多，会让宝宝错误地认为自己的言行能够讨父母的欢心。久而久之，宝宝不管做什么事情，都不是因为自己想做或喜欢做，而是因为这样做能够得到爸爸妈妈的夸奖，这样做会影响宝宝正确的价值观的形成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    夸奖也有学问
……
更多精彩内容请参见《亲子》（0-3岁育儿宝典）2014年4月刊 
 
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1403/6526_ca32425478462f2.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何教会孩子从小学会包容</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%95%99%E4%BC%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%8C%85%E5%AE%B9.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%95%99%E4%BC%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%8C%85%E5%AE%B9.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;别以为偏见和歧视只存在于成人世界，其实，在孩子小小的头脑中早就有了这些观念，如果父母不加以积极引导，孩子会将这种观念发展为奚落甚至敌意的反应。
　　育儿专家提示，在孩子幼年时期，父母应及时帮助孩子摈弃偏见，学会包容。
　　案例：妈妈带着未满4岁的丹丹参加学校组织的亲子活动。当老师安排小朋友以两个人一组完成搭积木的活动时，丹丹拒绝与身边穿着旧衣服的男孩合作，她甚至皱着眉头对妈妈说：“我不跟他一组，我不喜欢他穿的旧衣服。”
　　丹丹妈妈担心这些话被男孩听到后会影响他的自尊心，急忙把女儿拉出教室，并在走廊里严厉训斥她：“你怎么可以说这样的话?”此时，丹丹只是茫然地看着妈妈不做声。
　　专家分析：对于丹丹这个年龄段的孩子来说，表现出如此“无情”一点也不奇怪，因为他们已经能够注意到他人身上不同于自己的特性。研究发现，6个月以内的婴儿就能注意到种族和性别上的差异;孩子从3岁开始就会对人进行分类，并且能判断出哪一类人更好一些;到了5岁，他们会把一些优良的品德与自己认为好的那类人挂钩;到了8岁时，孩子才会注意到社会对不同人的态度;等他们再长大一些，就会懂得如何面对社会的偏见，开始理智地思考问题。
　　由于孩子长大后面对的世界是多元化的，所以，在对孩子进行教育时，父母应尽力帮助他们改变偏见，塑造具有包容性的性格，而最好的时间是在孩子幼年的时期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　以下介绍几种方法，父母可以通过生活中的细节来帮助孩子接受别人身上存在的“不一样”的地方，并正确看待这些差异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　方法1：“柠檬”训练
　　在这个活动中，老师会给每个孩子发一个柠檬，然后要求孩子们了解它，孩子们可以在地上滚柠檬，也可以品尝或是闻其气味。然后把柠檬集中放在一个篮子里，让孩子们找出自己刚才玩的那个。
　　虽然有些柠檬脏了，弄瘪了，还有些上面有牙印，孩子们还是会认为自己的那个是最好的。
　　提示：把柠檬皮剥掉，再让孩子找出自己的那个柠檬，这时孩子便无法辨认了。这个活动能让孩子认识到，虽然人的外表存在差异，但内心都是一样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　方法2：分析特征
　　帮助孩子认识自己与其他人在哪些方面存在差异，例如别的小朋友可能比他矮、稍稍有些胖、戴眼镜、不擅长踢足球等，然后将这些特征进行比较。
　　提示：告诉孩子一个事实，每个人都有着自己的特征。有些人会因为看到别人与自己的差别就认定别人比自己低一等，但事实并非如此，也不应该这样认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　方法3：实例讲解
　　父母可以通过发生在社区中的一件事，或是电影中描述的某个场景作为教育契机，与孩子讨论缺乏包容行为的危害。
　　提示：可以在旅游途中，带孩子参观博物馆和展览馆，或是和孩子一起欣赏路边特色建筑的圆角屋顶或彩色玻璃，与各种类型的人建立社会交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当孩子遭遇偏见
　　1.确保孩子的安全不受威胁，并强化孩子的意识，让他知道发生这样的事是错误的，会得到纠正;
　　2.培养孩子对今后可能发生的任何事情做好心理准备，教他学会一些措辞，例如“以后别这么叫我，这不是我的名字”等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当孩子中伤别人
　　1.立即上前制止，告诉孩子，父母不能容忍这种行为，并会严肃地对待这件事;
　　2.帮助孩子分析这种偏见或成见为什么是错误的，并帮助孩子进行换位思考;
　　3.在生活中各个方面都要为孩子树立榜样。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何教孩子第二或第三语言</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%95%99%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%88%96%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%AF%AD%E8%A8%80.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%95%99%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%88%96%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%AF%AD%E8%A8%80.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;婴儿是通过听、看、模仿和操练来学习语言的，因此从一开始就要与婴儿交谈，一边做、一边用语言告诉他们你在做什么。用第二语言或第三语言给孩子念儿歌、唱歌、数数。如果你自己不会说外语，可以用磁带代替。也可以找一个外国朋友与孩子作伴。 最重要的一点要使学习趣味化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    如何教孩子第二或第三语言
    为什么愉快学习是很重要的？因为脑分四类。爬行类脑、情感类脑、思维脑及小脑。脑干，又叫爬行动物脑，控制人体的呼吸等无意识机能，哺乳类的脑或情感脑，位于脑的中央区域，用来贮存记忆。因此，如果学习能激起幼儿的情感，使之更趣味化，那么学习起来就更容易、更有效果。事实上，学习的入门便是激起幼儿的情绪。
    小脑，主要控制机体的平衡，这只是占了整个脑的很小一部分。小脑也是大脑中生长神经细胞的唯一部位。如果脑的其他部位没有得到利用，神经细胞便会萎缩。为了使大脑健全地发育，我们就必须不停地用脑。
    我们用所学语言进行思维是如何发生的呢？我们的新皮层或思维脑 ，包括运动皮层和感觉皮层。在新皮层里，有许多智力中心。哈佛生理学家霍化德·加德纳花了几年时间分析人脑与教育之间的影响，包括语言学习与脑之间的关系。加德纳认为人脑分为语言的、逻辑的、数理的、社会的、内省的、音乐的、身体运动的和自然的七种形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    语言智力：是一种读、写和语言交流的能力。
    逻辑数理智力：分析和计算的能力。
    音乐智力：成为作曲家、音乐家等具备的乐理素质
    视觉智力：掌握空间方位的能力。建筑家、画家及飞行员通常需要具备这一能力。
    运动智力：舞蹈家和运动员要具备的体能。
    社会智力：销售员等具备的与别人沟通的能力。
    内省智力：对自己情绪需要及需求的认识能力。
    自然学智力：通过探索自然而进行学习的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 因此，怎样运用这些智力教孩子第二或第三语言呢？以下是13种教孩子第二语言教学的建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、 通过动作来学习，在玩蔬菜店、快餐店游戏，或者散步时用第二语言或第三语言与婴儿交谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、 用图片和声音来强化。以游戏形式结合图片来教语音。如“A代表苹果”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、 确保学习的趣味性。语言学习越趣味，孩子越有兴趣。通过游戏来学习是一种最好的方式。游戏能结合孩子带来快乐情绪的体验，而情绪是学习的入门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4、 在轻松但富挑战性的状态中学习，永远也不要强迫孩子。最近的研究表明80%的学习问题与强迫有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5、 通过音乐儿歌进行学习。音乐能促进人的大脑开发。你一定能记得小时候学过的儿歌吧？因为伴随配乐、抒情诗更容易学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6、 通过运动学习——把身体和脑，结合起来。体脑合一。但是，传统教育方法是让学生长期静坐。现在我们已认识到孩子是从做中学的，要鼓励孩子通过跳舞、表演等来学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7、 通过交流来学习。例如，让幼儿在饭后通过互相交流、说话来操练英语，让孩子慢慢地“酝酿”说说话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8、 通过思考来学习。重要的是，它是学习语言的一个重要阶段。因为孩子是先吸收语言，然后再开始学习说语言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9、 把数字和词语与游戏联系起来。“联系越多、学得越多”学习第二语言时，任何事物包括数字、新词语等，都可与游戏联系起来。如以儿歌的方式用西班牙语背诵数字1~10是开始学习外语的最有趣的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10、 通过触摸来学习。做一些小手指游戏。如一边唱，或一边说“蜘蛛”，一边用每一只手的手指相互接触，就好像蜘蛛在爬行一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11、 通过味觉来学习。在庆祝语言学习的成功时，可让孩子吃食物或用外语说食物的名称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12、 通过嗅觉来学习。玩一些嗅觉游戏，把食物装在麻袋中，让孩子闻闻、猜猜里面有什么、并让孩子用外语说出名称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13、 把周围世界都当成课堂。把户外活动都当成语言学习的机会。可以通过任何一件有兴趣的事情如数数树上的桔子有多少、比比树上的树叶。区分不同的鸟和事物等，都可学习一种新语言。结论：语言速成的训练家托尼·斯道克威尔说：“要想更快、更有效地学习语言，你必须多看多听、多感受 。”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妈妈哺乳看电视影响宝宝说话？</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%88%E5%A6%88%E5%93%BA%E4%B9%B3%E7%9C%8B%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AF%B4%E8%AF%9D.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%88%E5%A6%88%E5%93%BA%E4%B9%B3%E7%9C%8B%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AF%B4%E8%AF%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;看电视的时候，还能干点什么？日本国立成长医疗中心研究所的谷村雅子表示，对于新妈妈们来说，不论你想做什么，都不要选择在看电视的同时，给孩子喂 奶，因为这样会影响他们的语言发育能力。带孩子确实是件辛苦的事，有时候，对着不会说话和交流的宝宝，年轻妈妈难免感到寂寞。而电视、手机也确实能给这段 没有语言交流的时光，增加一点调剂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　妈妈哺乳时看电视影响宝宝语言发展？
　　但谷 村雅子所做的一项针对“电视对哺乳影响”的研究结果却发现，类似电视、手机这样的影像媒体很容易吸引母亲的视线，因而在喂奶时，就会形成妈妈看电视玩手 机、孩子自顾自喝奶这样“各不相干”的情况。一旦孩子习惯了没有交流的世界，出现即使身边没人孩子也不哭等现象，就极易影响到他们的语言发育能力，日后还 可能造成母子关系的淡薄。
　　据谷村雅子介绍，喂奶最需要的是安宁环境，妈妈要与婴儿对视、微笑。这样，婴儿长大后也更容易拥有平静淡定的 心态。最糟糕的情形是，在妈妈与爸爸或其他亲人争论时喂奶，这会让婴儿在潜意识中认为，喝奶、进食是不快乐的事，并直接影响到他日后的生活态度。因为，民 以食为天，婴儿以奶为天，吃奶都不开心，还哪来乐观的心态呢？
　　大家知道，婴儿出生后，视力和视觉分辨能力都在迅速提高，婴儿首先认识自己的母亲。听觉也是一样，母亲的低声细语对婴儿的视觉和听觉者是一种刺激，尽管婴儿还听不懂母亲的语言，但他却能从母亲的音容中分辩喜怒哀乐。常常看到哺乳的母亲与婴儿逗乐谈天，这对婴幼儿的大脑发育尤为重要。
　　但是，一边哺乳，一边看电视的母亲就不会与宝宝交流情感，宝宝的听觉接收的却是电视所发出的喧哗，他听不到母亲轻柔的话语，看不到温馨的微笑了。婴儿在 母亲的怀抱中，突然听到电视节目的高音喧哗，感受到电视机时明时暗的光束以及电视射线等等，都会影响婴儿与母亲的交流。所以，年轻的母亲不要边看电视边哺 乳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　那么，妈妈在哺乳时可以和宝宝做怎么样的互动来增进感情交流呢？
　　1、尽情享受亲子间的肌肤接触
　　通过身体的触碰让宝宝感受到妈妈的存在，这对刚刚出生的小宝宝来说十分重要。哺乳时妈妈最好轻轻握着宝宝的小手或是摸摸他的小脸，每一次亲子间的肌肤接触都能为宝宝心灵成长注入新的营养。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2、一边哺乳一边和宝宝聊天
　　妈妈的声音可以带给宝宝快乐的刺激，即使是对于还不能和妈妈交流的低月龄阶段的宝宝，妈妈最好也能在哺乳的同时和宝宝聊聊天。如果不知道和宝宝说些什么，不妨只是向宝宝解说一下你的每个动作，比如“现在妈妈坐下来，小手放在妈妈身后，就要吃奶了哦！”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3、保持和宝宝的目光交流
　　宝宝在看人脸的时候最关注的就是人的眼睛了，所以妈妈哺乳的时候也要尽可能注视宝宝的眼睛。如果宝宝感觉到在吃奶的时候妈妈一直看着自己，内心就会充满安全感，从而更安心地致力于填饱小肚子的工作。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子玩iPad上瘾有信号</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%8E%A9ipad%E4%B8%8A%E7%98%BE%E6%9C%89%E4%BF%A1%E5%8F%B7.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%8E%A9ipad%E4%B8%8A%E7%98%BE%E6%9C%89%E4%BF%A1%E5%8F%B7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心提示：儿童iPad上瘾既有碍身体健康发育，也影响心理健康发育。英国《每日邮报》近日载文，刊出“儿童Pad上瘾的5大信号”，希望父母们对照观察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　一项新调查发现，1/3的孩子还没学会说话就已经开始玩起了iPad和手机。儿童iPad上瘾既有碍身体健康发育，也影响心理健康发育。英国《每日邮报》近日载文，刊出“儿童Pad上瘾的5大信号”，希望父母们对照观察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1.对其他活动没兴趣。当家长试图带孩子去电影院或者参加户外活动等有趣的事情时，小家伙却不愿意放下Pad。英国伦敦青少年精神病学专家理查德·格雷厄姆博士表示，如果孩子的这种不情愿表现越来越强烈，那么说明玩Pad已经上瘾。英国临床心理学家杰伊·瓦茨博士表示，孩子从一件事换到另一件事，不情愿往往很正常，但是如果发现孩子做别的事情时注意力远远不如玩Pad时集中，家长就该提高警惕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2.老是吵着要上网。格雷厄姆博士表示，如果孩子老是问“下次什么时候可以用Pad？”就可能是Pad上瘾信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3.情绪波动爱顶嘴。孩子一旦Pad上瘾，就容易情绪波动，如果玩Pad受到家长阻拦，小家伙要么脾气爆发，要么顶嘴或辩解。瓦茨博士表示，家长应该理解Pad等高科技产品对孩子生活的重要性，但也应适当控制玩的时间。可以给孩子立下某些规矩，比如，吃饭的时候不许玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　4.我行我素不合群。格雷厄姆博士表示，如果不让玩Pad，孩子就会紧张不安，一旦将Pad交给他们，这种感觉就立马消失，这说明孩子已经对Pad产生依赖症。Pad上瘾容易导致孩子我行我素，不乐意和别的孩子一起玩耍，更可能因为某些小事而焦虑、激动或易怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5.爱偷着用Pad。格雷厄姆博士表示，Pad上瘾的孩子总会设法对父母隐瞒，力图让父母感到他(她)很少玩Pad。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝乱花钱 妈妈怎么办</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%B1%E8%8A%B1%E9%92%B1-%E5%A6%88%E5%A6%88%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%B1%E8%8A%B1%E9%92%B1-%E5%A6%88%E5%A6%88%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝喜欢乱花钱怎么办？学龄前儿童有乱花钱的习惯，一般情况是由于父母导致的。所以，想要改善孩子乱花钱的习惯，爸爸妈妈就要以身作则哦。今天，小编就来为大家出出主意，看看如何帮孩子改掉乱花钱的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    宝宝乱花钱，家长怎么做
    首先，你可以蹲下来，和孩子讲讲道理。一起讨论下，这件东西到底需不需要买？通过妈妈的详细解说，能够让孩子明白家长不买这件物品的原因。
    当然，你的耐心解说，孩子不一定会买账。如果她仍执意要买那些不需要的物品、并大哭大闹毫不让步时，你就需要坚持原则不妥协了。她要哭，就让她哭好了；她杵在原地不动，就让她杵在那里好了。
妈妈可以镇定地不予理会，告诉孩子，“妈妈要去其他地方了，你是要呆在这里哭呢？还是跟着妈妈走？”或者说，“妈妈到前面买冰淇淋去了，宝宝要不要一起吃呢？”通过列举一些有吸引力的事情，来转移孩子的注意力。并在说完后，硬着心肠转身离开。
    只要妈妈坚持原则不妥协，时间一久，孩子就会明白：碰到问题，大哭大闹是没有用的，只有用其他的方式才能解决问题。
以上方法并不能长久解决孩子乱花钱的习惯，你还需要这样做哦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    宝宝喜欢乱花钱怎么办
    让孩子自己存钱购买想要的玩具。家长可以尝试定期给孩子一些零用钱，或者鼓励孩子用“简单的家务劳动”来“挣钱”。这样，孩子就会学会如何来支配自己的钱以购买他们想要的玩具。由于零花钱的数额有限，孩子们就不得不对想要的多种玩具有所取舍，从而不会盲目地叫家长买这买那。
    适当时候说“不”。家长要在适当的时候懂得拒绝孩子的要求，并以合理的解释告诉孩子为什么不行。例如你要为他（她）以后读大学存钱，或者家里需要添购某些家具等。家长要让孩子知道明确而又合理的原因，这样孩子才不会无理取闹。
    家长树立好榜样。如果家长自身是个跟风的人，那么显然是给孩子树立了不良的榜样。身教胜于言教，榜样的作用是无穷的。作为父母，一定要给孩子树立一个好榜样，做到不跟风，不盲从，不花钱大手大脚。
    从小帮孩子养成节约和理财的习惯是有很多好处的哦。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝聪不聪明 看看初生7个表现</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%81%AA%E4%B8%8D%E8%81%AA%E6%98%8E-%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E5%88%9D%E7%94%9F7%E4%B8%AA%E8%A1%A8%E7%8E%B0.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%81%AA%E4%B8%8D%E8%81%AA%E6%98%8E-%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E5%88%9D%E7%94%9F7%E4%B8%AA%E8%A1%A8%E7%8E%B0.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;每个爸爸妈妈都希望自己的宝宝白白胖胖，聪明过人。聪明是天生的吗？宝宝聪不聪明，不妨参考初生时的7个表现。
新生儿能力的发现，被认为是20世纪科学史上的重要事件，是人类对自身认识的里程碑式的跨越。它为我们从新生命诞生时就科学地开展其潜能提供了依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、爱笑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在出生时，聪明的新生儿可能要比其他孩子更机警。有些孩子从一开始就能独自把头抬高一会儿，仿佛在环顾四周，对生活有强烈的好奇心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个感觉敏锐、反应迅速的婴儿常常很聪明。在你抱他时，你会感觉到这一点。如果他似乎避开某个东西，那就表明他能区分什么是让他感到愉快的，什么不是，这也就是心理活动的开始。婴儿越敏感，也就越容易得到满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩子笑得越早，聪明的可能性就越大。尽管这不是完全可靠的迹象，但它是个象征。很早就开始笑的婴儿常常会成为聪明活泼的儿童。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、体重&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大的健康的婴儿更有可能是由那些怀孕时得到良好营养和关照的母亲生的。这些母亲也更可能在家中给予她们的宝宝最好的教育帮助，这在后来的智力测验中会表现出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;较重的婴儿也可能在生活中有心理上的优势，有较好的身体素质，因而有理由比其他孩子更快活。例如，他们每次可以吃更多的食物，因而不需要频繁地喂养，可以把精力转向更多的智力活动方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，从一出生起，与较轻的孩子相比，较重、较吸引人的孩子可能会发现他们处在一个愉快的、情感上得到支持的世界里，就会以许多方式利用这种最初的好运气。虽然非常聪明的儿童在出生时常常大一些、重一些，但也不一定全是如此哦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、爱模仿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出生8小时，宝宝就能模仿妈妈吐舌头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿有模仿成人面部表情的能力。当新生儿处在安静觉醒状态时，距离新生儿面部20～25厘米，让他注视你的脸。首先，伸出你的舌头，每隔几秒钟1次，慢慢地重复这个动作，然后停止。如果他一直看着你的脸，这说明他可能在嘴里移动自己的舌头，一会儿，他（她）就会将舌头伸向嘴外。如果你对着新生儿做张嘴动作，重复几次，他也会学着张开小嘴。另外，新生儿还会模仿噘嘴、微笑和悲伤的表情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸妈不妨多和新生小宝积极交流，经常对着新生儿做些动作，由简单到复杂，提高他的模仿能力，利于新生儿的智力开发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4、喜欢看东西&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感知觉是婴儿心理发展中最早出现的，而视觉又是感知觉中的重要组成部分。从小生活在适宜的视觉刺激环境中，将为他们知觉和认知发展打下良好基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿喜欢看东西，特别是图书，有鲜艳颜色的东西，如红球或黑白分明的靶心图、条形图、汉字等等。他特别喜欢看人脸。尤其是母亲慈爱的笑容，妈妈经常有意识地让婴儿注视自己的脸，俯身对婴儿说话、呼唤其名字或是对其微笑，同时不断地变换注视的角度。“眼睛对视”能传递妈妈对孩子的爱，增进母子感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5、嗅觉灵敏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿喜欢紧贴着躺在妈妈怀中，当宝宝哭闹时，你把手放在宝宝腹部并轻轻按住两上臂，宝宝就不哭了。新生儿能精细地辨别味道，对于咸、苦、酸的味道会有不愉快的表情。当闻到一种气味时，有心率加快、活动量改变的反应，他能区别自己母亲奶垫的气味。在状态良好时，他还会凝视对着你笑，吸吮自己的手或抓住谈话人的手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6、喜欢玩弄小东西&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你细心观察，你会发现宝宝在拿到东西后就喜欢敲，觉得这只手敲的不响后会换一只手拿再敲。宝宝很喜欢敲东西，不管拿到什么东西，都要拿来敲敲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝宝对能够抓握的小东西非常感兴趣，他会很好地握住奶瓶，也可能会用手指捡东西，会将东西从一手换到另一手，还会举起、摇晃、推、拉、压挤，以及抛掷靠近宝宝的东西。当他手里拿着玩具时，他会使劲地用手摇晃玩具，或重重地扔在地上听玩具发出的响声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7、惊人的运动天赋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运动能力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生儿具有许多先天的运动本领。 例如，用手抵住他的两脚，婴儿可趁势向前爬行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行走反射&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扶婴儿光脚板直立在床上，他就会一步一步向前走“猫步”，走得好的孩子就像散步一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游泳反射&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在水下分娩的婴儿，可在水中游来游去而不呛水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牵拉反射&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将食指放在新生儿掌心，能立即感到手指被婴儿攥紧（抓握反射）。检查者可借此将婴儿提升在空中停留几秒钟，就像人类的祖先在森林中悬吊在树枝上一样等等。
 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幼儿右脑是否需要特别开发</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%B9%BC%E5%84%BF%E5%8F%B3%E8%84%91%E6%98%AF%E5%90%A6%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%89%B9%E5%88%AB%E5%BC%80%E5%8F%91.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%B9%BC%E5%84%BF%E5%8F%B3%E8%84%91%E6%98%AF%E5%90%A6%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%89%B9%E5%88%AB%E5%BC%80%E5%8F%91.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;右脑开发更是受到了一些家长的热捧，因此一些大脑潜力开发学校也如雨后春笋般出 现。有观点认为，人的左右半脑发展是不平衡的，绝大多数人是左脑较发达，而右脑未获得充分发育，在很大程度上“埋没”了宝宝很多特质和天赋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在一个房间里，几个小孩在“轻音乐”的氛围中，拿起手中的卡片，放在眼前盯了几秒钟，随后他们慢慢闭上双眼，任思绪飞扬，任想象驰骋。看到这一情景，或许你猜不到他们在干什么。其实这是一堂右脑潜能开发课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　近年来，宝宝大脑的开发问题，越来越受到年轻父母的关注。尤其是右脑开发更是受到了一些家长的热捧，因此一些大脑潜力开发学校也如雨后春笋般出 现。有观点认为，人的左右半脑发展是不平衡的，绝大多数人是左脑较发达，而右脑未获得充分发育，在很大程度上“埋没”了宝宝很多特质和天赋。在孩子身心成 长的过程中，左脑和右脑分别扮演着什么角色？专家和医生又有着怎样的观点？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　【观点碰撞】
　　顺“天时”？逆“天命”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　子钧(化名)今年6岁，他妈妈非常重视早期教育，让他参加了不少兴趣班和潜力开发班。有围棋班、毛笔班、国学班，当然还有右脑开发的潜力班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　子钧从3岁开始进行右脑开发，到现在也已经有3年了。子钧妈说，3年前她无意中看到右脑开发学校的宣传单，然后她上网找了一些相关的资料，并且和其他小孩家长进行了一些沟通，她觉得右脑开发是可行的，于是毅然帮子钧报名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　子钧妈说，自从上了右脑开发班后，子钧的语言能力增强了不少，思维很活跃，学东西比较快，记忆力也很好。在幼儿园，老师也跟她反映说，子钧记东 西快，专注力强。而他的围棋老师也曾对她说，虽然子钧是中途插班进来的，但是他学习围棋学得最快，成绩也是班里最好的。她觉得这些改变跟右脑开发有很大的 关系，她对右脑开发的效果也很满意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　虽然右脑开发受到一些家长的欢迎，但是有些家长对右脑开发却不太热心。他们觉得小孩的教育应该顺其自然，顺应小孩的兴趣爱好。4岁的小海妈就是其中之一。她觉得这个年龄的孩子就应该玩耍，他们需要的是一个健康愉快的童年，而不是强迫孩子去学这学那。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　小海妈不怀疑右脑开发对孩子的智力开发有所帮助，但是她不赞同过分的去崇尚右脑开发教育。她说，接受过右脑开发的孩子，长大了不一定就能取得很 大的成就。同样，没有接受过右脑开发的孩子，长大了也不一定就不能做出很大的成绩。小海妈觉得，一个孩子的成长和他将来的能力，并不是单纯靠开发右脑能改 变的，成长过程的每个环节都很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　【专家建议】
　　12岁前可开发右脑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　程专家介绍，左脑是语言脑，右脑是形象脑。左脑发达的人一般口才比较好，比较冷静，推理能力好；右脑发达的人观察、想象、创造、思维能力比较 好，而且记忆力强。例如记忆，左右脑的思维方式也是不一样的。左脑是机械式记忆，需循序渐进，循环往复；而右脑是图像式记忆，存储量大，记忆比较持久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　不过，朱海霞专家说，0~3岁的小孩处于使用右脑的阶段，这时候的小孩想象力非常丰富；3~6岁时，左脑使用逐渐形成，但是此时右脑也比较发达；而7岁以后就基本上进入到了使用左脑的阶段；到12岁左右，大脑的发育就已经完成了80%以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　因此，右脑开发要在12岁以前，这时通过一定的训练可使左右脑平衡发展，达到大脑发展的最理想状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　朱海霞说，经过右脑开发的小孩，在专注力、情商、创造力、思维能力、想象力等方面的表现，普遍优于没有进行过右脑开发的孩子。她说，大脑中运作着各种功能不同的脑波，这些脑波分为α波、β波、θ波、δ波四种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　α波是进入右脑思维的波段，此时精神集中，大脑凭直觉、灵感、想象接收传递信息，这种脑波也是最适合学习的脑波。文首提到的那段“轻音乐”就是 独特的α波音乐，它是经过特殊处理过的，至始至终伴随在右脑开发课程中。在α波音乐声中，孩子专注地玩各种游戏。如走迷宫，小孩可以思考不同问题的不同解 决方法，培养他的专注力和观察力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　至于发散思维游戏，老师会给出一个主题，然后让小孩用一个模板里固定的那些不同形状的贴纸，通过想象把主题创作出来，培养小孩的想象能力，想象能力好了，对小孩的语言和写作能力都有很大的提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　【医生观点】
　　左右脑均衡发展更重要&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　看过金庸武侠剧《神雕侠侣》的人都知道，周伯通和小龙女都擅长左右互搏术。此术可左右手分别攻击对手，令对手防不胜防。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　南宁市第二人民医院神经外科主治医师朱晟告诉记者，一个人出生下来，天生就有一个优势半球。大部分人的优势半球是左脑，而大家俗称的“左撇子”其优势半球是右脑。左脑与右半身的神经系统相连，而右脑与左半身的神经系统相连。通过“左右互搏”可以促进左右脑的均衡发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　朱晟还讲到了他们神经内科医生的一个日常事例。有空的时候，医生们经常练习用左手写字和绘画，并用左手取代右手去做一些简单的事情，这样也能够促进右脑的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　左右脑的运作流程，是由左脑透过语言收集信息，把视觉、听觉、触觉、味觉、嗅觉接收到的信息转换成语言，再传到右脑加以印象化，接着传回给左脑逻辑处理，再由右脑显现出创意或灵感，最后又传给左脑，进行语言处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“人的左右半脑功能各异，但是左右脑各部分功能都有，只是功能强弱不同，如神经、运动、语言等。因此那些所谓的左右脑功能分布并没有多大参考价值，提倡开发右脑可能只是提高智力的另一种说法，令左右脑平衡发展而已。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　朱晟认为，虽说从理论上讲，开发右脑可能有效，但是目前右脑开发的成效并没有一个科学有效的测评体系，因此具体效果怎么样，他持保留意见。而那些所谓的右脑开发游戏，他觉得可能作用也有限。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样做一个权威型的高情商父母？</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9D%83%E5%A8%81%E5%9E%8B%E7%9A%84%E9%AB%98%E6%83%85%E5%95%86%E7%88%B6%E6%AF%8D.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9D%83%E5%A8%81%E5%9E%8B%E7%9A%84%E9%AB%98%E6%83%85%E5%95%86%E7%88%B6%E6%AF%8D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;权威型父母，既尽力为培养孩子创造极佳的成长环境，又确定明确的限制。他们指导孩子，但绝不意味着控制。他们对自己的行为作出解释，同时也允许孩子有主见。对孩子的独立性很欣赏，同时又培养他们对家庭、同伴和社会的责任感，反对孩子的依赖性和幼稚的行为，鼓励和赞扬孩子的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　给孩子建设性的关怀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　关心爱护孩子与溺爱是完全不同的两回事。建设性的关怀意味着为孩子提供良好的情感环境，以一种孩子能承认接受的方式支持他。这种关怀远远超出于孩子取得好成绩或晚上拥抱孩子。它需要父母积极参与到孩子的情感生活中去，和孩子一起玩乐游戏，参与到孩子的某些活动中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　参加孩子的玩耍和游戏时，父母不应该对孩子的兴趣、热情和接受能力作任何评价，并且应该注意以下几点：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1、表扬孩子合适的行为。这种表扬应该准确、真诚而具体，避免过分的言辞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2、参加孩子的活动，以表明你的兴趣。把你看到的情况说出来，并能反映出孩子的情感，不管这是一种怎样的情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3、不要提出或发布命令。你的任务只是观察，说出你的所见，而不是去控制或指导孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　积极的约束&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　家长们一般都能轻易学会建设性关怀的原则，但对约束却很难掌握。富有积极意义的约束就是父母应该掌握对付孩子调皮捣蛋行为的办法，这些办法是经过深思熟虑、具有预见性、与孩子年龄相适应的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　尽管市面上有成百上千的书籍专门论述如何最好地管教孩子，但真正有效的只有几点简单的原则：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1、限制和规定清楚地确定下来，并坚持遵守。如果可能，写下并公布这些规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2、孩子开始调皮时警告或提醒他们。这是培养孩子自我控制能力的最佳办法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3、用表扬或欣赏来肯定好的行为，以此塑造积极的行为，对孩子故意吸引你注意的行为置之不理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　4、教育孩子按照你期望的那样成长。明智的父母会不惜花费足够的时间与孩子谈论价值观、社会准则，告诉他们这些价值和准则重要的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5、防患于未然。大多数问题的发生是有特定的刺激原因和信号的。及时看出并排除这些因素，会有助于避免那些问题的发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　6、如果某些规定和限制被违反了，不管是否故意，应立即给予适当的惩罚。一定要前后一致，说到做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　7、惩罚孩子时，程度一定要适宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　8、掌握一些限制方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　A、明白后果。就是让孩子经历自己的捣乱行为必然产生的后果，以便让孩子明白你为什么要确立某项规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　B、面壁。就是让孩子独自呆在一个中性的、不受影响的地方，时间很短。如果孩子在公众场合捣乱，这个方法很有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　C、剥夺一项特权。当孩子太大，不能用“面壁”时，就可剥夺一项特权，比如不让看电视、玩游戏机等，效果就很好。但不要剥夺有可能对他们的成长有利的特权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　D、过度矫正。该办法一般用于快速矫正行为。孩子捣乱时，让孩子重复正确行为至少10遍，或持续20分钟。比如孩子从学校回来，对你的招呼不理不睬，你就该让他出去，重新进门10次，每次都要热情地与你打招呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　E、行为分数制度。对一些慢性问题，许多心理学家建议采取这种办法，每次孩子能准确地说出好的行为，便给他加分，可以立即得到或以后得到奖赏。相反，遇到调皮捣蛋行为就减分。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>智力开发为什么要在婴儿期</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%99%BA%E5%8A%9B%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%9C%A8%E5%A9%B4%E5%84%BF%E6%9C%9F.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E6%99%BA%E5%8A%9B%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%9C%A8%E5%A9%B4%E5%84%BF%E6%9C%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;脑部学习与发育的绝大部分过程都发生在突触形成的网状物里，即神经元和神经元之间狭窄的间隙内。正是这个网状物决定了信息在人脑中的传递方式和效率。而婴儿的经验，特别是它在头12个月里得到的经验，决定了突触连接的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    研究：突触数量
    芝加哥大学的神经生物学家彼得·胡滕洛赫尔对人类从婴儿到成人时突触连接数目的变化做了大量研究。他使用高清晰度的显微镜，计算出人脑不同时期的突触连接数目。得出的结果引人注目：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    智力开发为什么要在婴儿期
    婴儿在出生时，大约有50万亿个突触连接，这个数目相当于成年人的1/10。
    孩子3岁时，突触连接的数目大致是成人的2倍，大概是1000万亿。
    到了14岁，孩子的突触连接数目和成人大致相当。
    为什么一个婴儿拥有的突触连接会超过他最终所需要的数量呢？答案似乎是，只有有了大量丰富过剩的突触连接，婴儿才能学会处理他所面临的新环境。 最终，大脑学会了使用俄语或波斯语，学会了用筷子或刀叉吃东西，学会了在南美丛林中跟踪猎物或者在纽约的大街小巷中穿行。那么，为什么后来突触连接的数目 又会减少呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    经验：智力的食粮
    在早期，你宝宝的每次新的体验都会导致他脑内突触连接数目的增加，以及突触密度的显著增大。当经验越来越丰富时，他的脑部就通过一次突触筛选的 过程来塑造自己。研究证明，突触之间存在竞争。取胜的关键在于经验。一个突触被使用的机会越多，它就越有可能被永久保留下来。例如，你的宝宝每听到一次你 的声音，他脑部的某些突触就会对这个信息进行加工。在多次听到你的声音之后，处理这个信息的突触连接就会加强，这部分突触就会存活下来。而那些不被经常使 用的突触通常就会枯萎或死亡。这个过程，科学家们称之为突触演变。通过突触演变，脑在处理信息时会变得效率非凡。
    脑部学习与发育的绝大部分过程都发生在突触形成的网状物里，即神经元和神经元之间狭窄的间隙内。正是这个网状物决定了信息在人脑中的传递方式和 效率。而婴儿的经验，特别是它在头12个月里得到的经验，决定了突触连接的方式。如果你想提高你孩子思考及汲取知识的能力，早期的教育非常关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    脑在婴幼儿时期的可塑性
    在脑部受到损伤后，婴儿能够表现出良好的愈合能力。人的语言能力的发育就是一个典型的例子。有正常语言功能的成年人，主要是用脑的左半球处理语言信息。
    研究者已经发现，脑的左半球受到损伤是如何影响婴儿学习语言的能力的。许多研究还发现，在出生后的最初几个月里，脑的左半球受到损伤的婴儿，他 的语言获取功能会恢复到正常状态。这是因为婴儿的脑的右半球内的神经元替代了左半球神经元的许多工作。但是，这并不表示在此类情况下，婴儿学习语言的能力 会以正常速度发展。孩子在词汇创造以及语法使用能力上出现延缓的现象是明显的，但即使脑部受到的损伤相当严重，以至人们认为其语言能力永远也不会形成，但 事实上，孩子语言功能发育还基本上属于正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    但是，同样是脑部受到损伤的成人则没有那么幸运了。他们的脑部不能再对自身进行修复，绝大部分的语言功能会就此永远消失。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>