<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on 亲子游戏</title>
    <link>http://www.zaojiao121.top/post.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 亲子游戏</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zaojiao121.top/post.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>6招教爸妈选购儿童自行车</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/6%E6%8B%9B%E6%95%99%E7%88%B8%E5%A6%88%E9%80%89%E8%B4%AD%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%87%AA%E8%A1%8C%E8%BD%A6.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/6%E6%8B%9B%E6%95%99%E7%88%B8%E5%A6%88%E9%80%89%E8%B4%AD%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%87%AA%E8%A1%8C%E8%BD%A6.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝一天天长大，自行车会成为他最亲密的伙伴。其实，爸妈们从小就教会宝宝骑自行车是非常有益的事。作为父母在孩子选购儿童自行车时，往往看着花花绿绿的设计，完全凭自己的喜好来挑选。但实际上，选购儿童自行车是需要从宝宝的使用角度来评判。那么，好的儿童自行车的标准是什么呢？今天小编就来教爸妈选购儿童自行车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、骑行是否轻快，这一点，父母没有办法去试骑，但可以有一些简单的判断方法。比如，可以询问售货员，车的中轴是采用金属轴承的还是塑料件，车的前管安装前叉的部分采用的是否是塑料件（可轻易识别），车子的轮圈采用的是钢圈、充气的还是塑料发泡的。判断标准比较简单，那就是，采用塑料件的，传动效果都会比金属件差，骑行和转向不灵活轻快。
2、塑料件的材质是否过关，可以通过观察颜色和手感判断。颜色鲜艳光亮，透明感强，手感温润的材质好。塑料件如果用回料色泽不光亮均匀，而且在冬季气温低时，很容易碎裂。夏天长时间日晒，也会很快老化褪色，发脆开裂。
3、附件合理，内销的儿童自行车，往往装备齐全，前后泥板，工具箱，车篮等等。实际上，现在孩子大多是独生子女，在雨天和泥地中骑行的可能性几乎为零，泥板如果有锐利边缘或突起，反而还有安全隐患。
4、儿童自行车的外胎要花纹清晰，内胎要好，否则父母就有了一个锻炼身体的好方法，每次宝宝要骑车，你就开始锻炼身体，给车子打气。
6招教爸妈选购儿童自行车
1.看有没有防护装置。按照国家相关部门的规定，童车鞍座最高高度等于或大于560mm的儿童自行车应装一只盘链罩或其他防护装置。
2.看车闸与车把间距离是否过大。儿童自行车闸与把间的最大握距尺寸过大，儿童骑行中不能制动刹车，而极易造成人身伤害。
3.可拆卸的小零件是否容易入口。有的童车上的小零件很容易被拆卸下来，在无人看管的时候，孩子很容易把这些东西放进口中。
4.突出物是否容易伤到孩子。童车标准中对突出物有严格的规定，是为了避免对幼儿造成刮伤、硌伤。
5. 看车子是否适合孩子的生理特点。选购时结合儿童的年龄和身材高矮，选择合适的尺寸。童车的鞍座高低最好是可调式的，这样，可以根据孩子的发育情况进行调整。
6.看包装是否合格。在此次抽查中不合格的童车中还存在着包装标志、使用说明书不合格等，车上未标注制造厂名，未标注警告语等一些重要的提醒消费者使用的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1307/1285_ed263806415eca0.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1307/1285_68f05a10ba90186.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1307/1285_36880411445a48a.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8个生活坏习惯让孩子变笨</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/8%E4%B8%AA%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF%E8%AE%A9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%98%E7%AC%A8.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/8%E4%B8%AA%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF%E8%AE%A9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%98%E7%AC%A8.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【8个生活坏习惯让孩子变笨】
①甜食吃太多儿童智商较低。
②进食过饱让大脑供血减少。
③忽略早餐导致大脑营养供应不足。
④少言寡语，脑子变慢。
⑤身体患病时坚持学习会造成大脑损害。
⑥不愿动脑加速退化。
⑦单调环境下生长的婴儿，智力发育迟钝3个月。
⑧睡眠少影响发育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_0356f29abe06f2f.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9月《亲子》插画壁纸免费下载</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/9%E6%9C%88%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%8F%92%E7%94%BB%E5%A3%81%E7%BA%B8%E5%85%8D%E8%B4%B9%E4%B8%8B%E8%BD%BD.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/9%E6%9C%88%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%8F%92%E7%94%BB%E5%A3%81%E7%BA%B8%E5%85%8D%E8%B4%B9%E4%B8%8B%E8%BD%BD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1920-1200.rar (1078 K)
 1024-768.rar (482 K)
 1280-800.rar (644 K) 
 1280-1024.rar (623 K) 
 1440-900.rar (609 K) 
 1600-1200.rar (834 K)
 1680-1050.rar (940 K)
 
 
 
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_ba2003b27b9ce98.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;images/wind/file/zip.gif&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;images/wind/file/zip.gif&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;images/wind/file/zip.gif&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;images/wind/file/zip.gif&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;images/wind/file/zip.gif&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;images/wind/file/zip.gif&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;images/wind/file/zip.gif&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DIY幸福的蓝鸟</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/diy%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E8%93%9D%E9%B8%9F.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/diy%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E8%93%9D%E9%B8%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【内容来自《亲子》（3-6岁智力画刊）邮发代号：28-322】 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/thumb/cms_article/Mon_1306/1285_ff73499bb20cdec.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1306/1285_4999863673b5ae4.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1306/1285_5acc862eea7450c.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DIY鞭炮糖果盒</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/diy%E9%9E%AD%E7%82%AE%E7%B3%96%E6%9E%9C%E7%9B%92.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/diy%E9%9E%AD%E7%82%AE%E7%B3%96%E6%9E%9C%E7%9B%92.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【内容来自《亲子》（3-6岁智力画刊）邮发代号：28-322】
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/thumb/cms_article/Mon_1306/1285_7c2c848b1e556fc.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1306/1285_7c27da0ffee0dd1.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1306/1285_b08c17e170d15e8.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不做孩子的“小闹钟”</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B8%8D%E5%81%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%B0%8F%E9%97%B9%E9%92%9F.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B8%8D%E5%81%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%B0%8F%E9%97%B9%E9%92%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;自儿子上幼儿园开始，妻子就相当负责地做起了儿子的“小闹钟”，每天很准时地催儿子起床、吃饭和去幼儿园。一两年下来，儿子也似乎形成了习惯，总是等着妈妈叫醒，然后慢腾腾穿衣服、刷牙和吃饭，永远不会像大人那样急三火四地追赶时间。
　　有一次，妻子感冒发烧，临天亮时迷迷糊糊睡着了，我也因头天晚上多喝了点酒一不小心睡过了头。当我突然意识到儿子还要上幼儿园匆忙从床上爬起时，已是早上八点零几分了——迟到是肯定的了。我叫醒儿子并道歉似的告诉他已经迟到了，儿子听后张着大嘴就哭了起来，他一边慌乱地左腿伸进右腿地穿衣服，一边不停地抱怨妈妈为什么不早一点叫他。看着他委屈加恐慌的样子，妻子也一个劲儿地抱怨自己。
　　有了这次教训之后，我觉得孩子一天天大了，不能让他总是对父母依赖，要让他慢慢独立，知道依靠谁都不如依靠自己把握。于是，和妻子商量后，我们买了只小闹钟放在儿子床头，让小闹钟每天早上直接将他闹醒。
　　刚开始几天，儿子叫嚷着让我们将小闹钟拿走，他一会儿说小闹钟闹铃时会吓他一跳，一会儿又说闹钟“嘀嗒嘀嗒”的声音吵得他睡不着觉，总之，找出各种理由无非是不愿长大。在我和妻子的耐心劝导下，儿子最终还是勉强接受了，当然，儿子也有几次因为“动作”稍慢而迟到，遭到了老师的批评，但也渐渐懂得了自己承担做错事的后果。
　　如今，儿子已上小学四年级了，经过锻炼，他已懂得了自己要为自己做的事负责。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要对孩子揭穿童话真相</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%AF%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%8F%AD%E7%A9%BF%E7%AB%A5%E8%AF%9D%E7%9C%9F%E7%9B%B8.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%AF%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%8F%AD%E7%A9%BF%E7%AB%A5%E8%AF%9D%E7%9C%9F%E7%9B%B8.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;儿童就是充满了好奇和想象的，只是3岁以前的儿童想象水平还很低，而且经常与现实分不清，甚至会与常规、常识不符。这时如果成人急于提醒孩子，往往会破坏了孩子的游戏和兴致。其实有些事情，家长不必一定要向孩子“揭穿”它的本来面目，至少是现在。
　　兔子背着狮子走——把想象当成现实
　　3岁的严严在摆弄他的毛绒玩具，他让他的小灰兔兔巴哥和小狮子辛巴一起赛跑，辛巴累了，严严于是对兔巴哥说：“辛巴比你小，你背着他走吧。”一旁的阿姨见状，告诉严严应该让小狮子跑第一，抓到小兔子。严严不干，阿姨苦口婆心地告诉严严：狮子会吃了兔子的！严严大哭起来，好好的游戏终止了。
　　不揭穿的理由：
　　儿童就是充满了好奇和想象的，只是3岁以前的儿童想象水平还很低，而且经常与现实分不清，甚至会与常规、常识不符。这时如果成人急于提醒孩子，往往会破坏了孩子的游戏和兴致。当儿童在游戏中把自己的想象当作真实的生活时，他们不仅体验到了愉快，语言和想象也在进一步发展，成人此时就是要鼓励孩子的游戏和想象。
　　变通方法：
　　阿姨先不介入严严的游戏，等到严严自己主动停止了这个游戏以后，在他情绪好时，再把书里的知识讲给他听，增加他对动物的了解。
　　
　　我爱怎么玩就怎么玩——用错误的知识游戏
　　2岁的元元把大大小小的瓶子罐子一个接一个摆放着排起了长长的队，妈妈认为应该按照大小、高低进行，还要区分出瓶子、罐子的不同。于是妈妈开始帮元元按大小排队。元元推开妈妈的手。妈妈又要替元元把易拉罐、塑料瓶归类，元元急了，把所有的瓶子都踢倒了。
　　不揭穿的理由：
　　1岁以后的儿童开始在简单的数概念、物体大小概念、空间知觉等方面有初步发展，需要摆弄实物获得这些知识。但是，由于他们的生活经验非常有限，会经常犯一些知识性的错误。成人如果在不恰当的时候插入教学，儿童会被迫停止活动，概念的理解就变得更加困难。重要的是，儿童需要自己在不断探索中顿悟，修正错误，积极整合新知识。
　　变通方法：
　　元元给瓶子排队是掌握顺序的过程，妈妈应该先表扬她。等元元体会到成就感后，再逐渐教给她正确的排序方法。
　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我爸爸是圣诞老人，他在天堂里——家庭有重大突发事件
　　马丁的爸爸在他还没出生时就去世了。从他懂事起，他就问妈妈，爸爸在哪里。妈妈告诉他，爸爸在天堂里，过圣诞节时爸爸就会来看他的。于是马丁逢人就说：“我的爸爸是圣诞老人！”
　　不揭穿的理由：
　　家庭有重大突发事件发生，比如失去亲人、父母离异等，都是对孩子心理的一种打击，可能很长时间里孩子都会恐惧、绝望，这时成人对孩子的保护与关爱是帮助他们成长的重要砝码。让学龄前的儿童了解死亡、离婚是需要时间的。
　　变通方法：
　　必要时告诉孩子，虽然爱你的那个人不在了，但是我会一样爱你、保护你。
　
　　那玩具是老师奖给我的，不是我自己拿的——无意识撒谎
　　萱萱从幼儿园带了几个玩具回来，说是今天他表现好，老师奖励给他的。妈妈感觉不对劲，第二天送萱萱上幼儿园时，私下里问了老师，老师说她没有奖励萱萱，是萱萱自己把园里的玩具带走了。
　　不揭穿的理由：
　　儿童的说谎可能是因为无知、害怕或推脱责任而导致。从儿童的心理发展上看，首先他们是把想象的事情即兴当作现实；再有，儿童出于让成人(比如父母、老师)高兴，或者在弄坏东西怕父母批评而逃避惩罚时，也会撒谎；还有，儿童的自我中心使他们把玩具、食品都归为己有，有时候会不自觉地拿别人甚至是商场的东西，认为是自己的。
　　变通方法：
　　撒谎肯定不是值得鼓励的行为，家长要及时调节处理的方式，才会促进儿童的心理健康成长。萱萱妈妈不要当众指责孩子，要心平气和地告诉萱萱：这些玩具放的地方应该是在幼儿园。
　
　　我不是害怕，是滑梯不好玩——为自己的退缩行为辩解
　　2岁半的乐乐和妈妈在公园里玩，有几个小朋友在玩滑梯，妈妈鼓励她也去玩。乐乐不太情愿地去了，却只滑了一次就跑回到妈妈身边。妈妈问乐乐怎么不滑了，她低声说滑梯没有意思。妈妈说你不是总想滑滑梯吗？乐乐坚持说她觉得滑梯太简单了。妈妈知道乐乐是害怕了，但并没有揭穿她。
　　不揭穿的理由：
　　孩子在遇到困难或表现出胆小时，他们可能会采用自己的方式为自己辩解，做父母的即便知道也不要马上指出。就像大人有的时候要掩饰一样，儿童也有这样的需求。况且，一旦当你指明孩子胆子太小了，这种反复的强调如同进一步强化了孩子的胆小退缩，她会更胆小。
　　变通方法：
　　忽略不提是减少乃至削弱这些行为的有效方法。乐乐妈妈的做法就很明智。以后，她可以先训练乐乐从一半的高度或者是小而矮的滑梯上慢慢滑下来，直到她有了安全感，再逐渐让她玩大滑梯。
　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_5f438962e2d2ad1.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子涂鸦素材：天使宝贝</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B6%82%E9%B8%A6%E7%B4%A0%E6%9D%90%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B6%82%E9%B8%A6%E7%B4%A0%E6%9D%90%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;妈妈们可以将图片另存到电脑里，再打印出来，让孩子自由发挥来填色。  
小朋友们精美的涂色作品还可以上杂志呢！   
参与方式：完成填色写好“参与表格”的小朋友，将你的填色作品放进信封，寄回江西省南昌市三经路47号附1号亲子杂志社收，邮编330006，信封上请注明“有奖填色游戏”。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容，请关注《亲子》（3-6岁智力画刊），邮发代号：28-322 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_3d44992c68bff6c.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假装游戏促进宝宝的心灵发育</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%BF%83%E8%BF%9B%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%81%B5%E5%8F%91%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%BF%83%E8%BF%9B%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%81%B5%E5%8F%91%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;细心的妈妈会发现，大约从1岁半开始，宝宝就会出现“假装”行为，如将喝水的杯子当做话筒、将小马扎当坐骑等等。尤其是宝宝的语言进一步发展以后，他会主动要求你假扮童话中的公主、巫婆、狐狸……
　　面对宝宝诸如此类的要求，爸妈有时会耐心地陪他玩上一阵子，有时则不耐烦地摆摆手：“去去去！爸爸妈妈正忙着，听话，自己玩！”对于宝宝认真的“假装”，爸妈更多处于一种“佯做(敷衍)”和“忽视”的状态。如果你知道这种“假装”行为是宝宝早期思维发展能力的指南针时，会不会收起敷衍，认真对待宝宝的“假装”呢？
　　让我们一起来经历宝宝象征能力发展上的可喜变化！ 
　　角色扮演的有趣历程
　　Step 1“假装”渐渐与现实分离
　　起初，婴儿只是利用现实物体――如用玩具电话假装打电话，用奶瓶来假装喝水；到两岁左右，他会使用一些现实程度小的玩具，如用木块当作电话，而且行为更频繁。不久以后，宝宝就知道利用身体的一部分来代表物体，例如用一个手指代表一把牙刷；3岁以后，即使在没有任何现实条件支持下，宝宝对物体和事情的想像方面的表现也非常棒。
　　意义：由于游戏的“象征物”不再紧密地与它所指向的物体的使用功能相配对，这表明宝宝的想像力开始萌发，对事物的描述变得更灵活了。
　　Step 2假装对象不再是自己
　　当假装第一次出现时，它是直接指向宝宝自己的。如宝宝模仿妈妈假装给自己喂饭、洗脸。不久以后，假装行为就开始转为指向其他物体了，如给洋娃娃喂饭。大约3岁时，宝宝摇身一变成了“幕后策划人”，身边的物体成为有用的替代，他会用玩具娃娃父母来喂玩具娃娃宝宝。
　　意义：这一发展次序说明，宝宝已经认识到角色扮演活动的代理者和接受者能独立于自己而存在。“假装”行为逐渐显示了宝宝“非自我为中心”的活动能力，正是这种能力使得成人与宝宝互相有意义的交流成为可能。
　　Step 3假装游戏越来越复杂
　　例如，在“假装”行为刚刚出现的时候，婴儿要表现喝水，他会端起杯子就往嘴边凑，而不会将倒水、喝水的动作结合起来。但过一段时间之后(2岁半左右)，他就会将倒水、喝水甚至喝过之后的满足感表现得活灵活现。这就意味着，他学会“协调”了，一旦具备了这种能力，在游戏中，宝宝就会和其他人“协调”分工，做角色扮演了。到四五岁时，宝宝之间能协商建立游戏主题，在一个精心策划的游戏中创造并扮演很多角色，同时表现出他们对故事发生、发展线索的出色理解。听听他们在共同创造一个想像世界时的陈述：“你假装是宇航员，我假装在操纵控制塔”、“等等，我必须建立太空船”，多么娴熟老练！
　　意义：在复杂的社会性游戏中，宝宝对周围世界的理解并不仅仅停留在“描述”阶段，而是全心投入到“参与性”的活动中来，试图影响并控制周围的世界。在这种虚幻的、“假装”的交流中，宝宝能够理解、判断和思考自己和伙伴离奇的描述，这说明他已经学会推断别人的思维，判断推理的逻辑能力正在悄悄萌芽。
　　角色扮演在儿童心理发展中的作用
　　体验各种感情
　　宝宝在角色扮演中能够体验到各种角色内心的情感。时而扮做宇航员，时而扮做小动物，时而安排情节的继续发展，其内心情感的跨度是惊人的。同时，角色扮演还可以宣泄焦虑、压抑的坏心情。
　　熟悉社会角色
　　宝宝常会扮演家庭场面和经常看见的职业人员――如扮做爸爸妈妈、医生、商人、警察、消防员等等。通过这种方式，不仅帮助宝宝了解各职业的基本特征，而且有助于宝宝洞察自己和周围世界间的联系。
　　有助于提高社会认知和社会能力
　　那些花更多时间在社会性游戏中的宝宝，一般在智力发展方面要更超前，能更好地理解别人的感受，社会适应能力更好。“假装”还能加强多种智力能力，包括记忆、语言、逻辑推理、想像和创新以及对自己思想的反映能力和应用另一观点的能力。
　　还犹豫什么，快快认真地投入到宝宝认真而热情的“假装”游戏中来吧！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>健康饮食 3提醒</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A5%AE%E9%A3%9F-3%E6%8F%90%E9%86%92.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A5%AE%E9%A3%9F-3%E6%8F%90%E9%86%92.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;快餐食品受到很多宝宝的喜爱，常常代替家庭自制的健康美食走上小餐桌，在此，健康小提醒将帮助妈妈让宝宝吃得更健康。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.不再用食物作为奖品和奖励方式
当快餐被当作奖品和奖励方式时，将给宝宝造成这样的印象：完成一件有难度的事情，就该获得吃快餐的奖励。也就是说，你让宝宝认为即使摄入过量的卡路里和吃大量高油、高脂的食物都无妨。为了宝宝的健康，请务必换一种把高脂快餐排除在外的健康奖励方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2. 少食多餐，饮食七分饱
从小我们就被告诫要吃饱，害怕饿着宝贝的我们也是这样喂养小宝宝。这种育儿方式不仅没必要，而且对身体有害。
引导宝宝饮食七分饱，少食多餐，才能吃得健康。要知道，摄入适量的食物才能让我们的胃和身体更舒服、更健康。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.吃饭时注意力集中，不受干扰
你是不是常常允许宝宝边吃饭边看电视，或者边吃饭边搭积木呢？于是，电视节目有多长，宝宝这顿饭就会吃多长，不知不觉中，宝宝摄入了过量的卡路里。良好的饮食习惯是健康的保证，一定要帮助宝宝纠正这种坏习惯，才能吃得健康，快乐成长！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_7df3d933c4ed58c.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如厕训练选对时机</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%82%E5%8E%95%E8%AE%AD%E7%BB%83%E9%80%89%E5%AF%B9%E6%97%B6%E6%9C%BA.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%A6%82%E5%8E%95%E8%AE%AD%E7%BB%83%E9%80%89%E5%AF%B9%E6%97%B6%E6%9C%BA.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;重要性
    没有学会如厕之前，宝宝的大小便都是无意识的。学会如厕对宝宝来说，不仅仅是生理方面的转变，更是心理方面的成长。
一旦宝宝能够自己如厕，不仅会养成良好的卫生习惯，而且能建立自信心、增强自尊心，因为宝宝能按自己的意愿控制大小便了，这对以后的心理发育和成长有很大的影响。
    当宝宝发现自己如厕能不弄脏衣服、保持衣服的干爽时，会让他开始以清洁为乐。更重要的是，宝宝从此会养成爱清洁的好习惯，也为以后培养许多良好的习惯打下基础。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时机选择
    如厕训练原则:遵循宝宝发展的时间表，尊重宝宝的主观意愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;★尊重宝宝
    美国儿科学会的研究表明，尊重宝宝的身心发展规律，在他准备好了以后再进行如厕训练将非常顺利，宝宝一般3岁之前就会掌握。如果和这个原则背道而驰，就不免经历极其漫长和痛苦的训练期，宝宝有可能到了4岁还没有完全学会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;★18～36个月期间进行如厕训练
    考虑到中国国情及宝宝的身体情况，国内的很多专家建议宝宝的如厕训练应在18～36个月期间进行，太早训练没有意义，因为18个月之前宝宝的神经系统发育尚未达到能够控制大肠、膀胱和肛门组织的地步。只有当宝宝有了想要排尿的感觉，并能够在到达便盆之前控制住，你才有可能对他进行如厕训练。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间选择
    春末夏初是如厕训练的好时段，这个时候宝宝穿得少，换洗方便，即使弄湿也好处理，不必担心着凉。如果训练最佳时机刚好进入凉爽季节，只要家里照顾的人手多，将训练进行到底也未尝不可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1305/1285_c4f9f012e632e30.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1305/1285_3d754444bde7a02.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1305/1285_861e3f858dd49e7.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻常话语中的隐形“杀手”</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AF%BB%E5%B8%B8%E8%AF%9D%E8%AF%AD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%9A%90%E5%BD%A2%E6%9D%80%E6%89%8B.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%AF%BB%E5%B8%B8%E8%AF%9D%E8%AF%AD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%9A%90%E5%BD%A2%E6%9D%80%E6%89%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;或许很少有父母意识到，即便普普通通的一句话也可能包裹了某个隐形的“杀手”，带来很多意想不到的后果，诸如将宝宝探索的欲望扼杀殆尽，严重挫败宝宝的自信心，让宝宝的不良行为不断升级等等。你注意到那些寻常话语中的隐形“杀手”了吗？你知道该怎样回避那些隐形“杀手”吗？
　　案例1：倒多了的番茄酱
　　3岁的佳佳正在自己吃早餐。她用右手拿起一片面包，摊在左手的小手心里，然后拎起一瓶番茄酱往面包上倒。番茄酱粘粘稠稠的，挂在瓶口，好几秒了还没有倒出来。佳佳使劲抖了一下瓶身，一大堆番茄酱掉落下来，落在面包上，在面包上略微停顿了一下，然后悬挂下来，一直掉落到桌面上。佳佳爸看到桌面上那摊番茄酱，急切地喊了一声：“佳佳，你番茄酱倒得太多了，都掉桌子上去了！”听到爸爸的声音，原本专心致志涂抹番茄酱的佳佳突然停下来，哇哇大哭起来。从那以后，每次往面包上抹番茄酱，佳佳都不肯自己动手，不管妈妈怎么鼓励，她都坚持说：“我抹不好！妈妈帮我抹！”
　　案例2：咬屁股的小虫子
　　2岁半的楚楚跟着爸爸妈妈在户外玩耍，不知道什么时候，他背后的衣服上粘了一只小虫子。楚楚爸看到小虫子，开玩笑地说了一句：“楚楚，小虫子咬你屁股了哦！”听到爸爸说小虫子要咬他屁股，楚楚吓得大哭起来。楚楚爸立刻将虫子捉住，放到地上：“你看看，我把小虫子抓住了。”尽管那只小虫子“咬屁股”未遂，它仍然带给楚楚空前的恐惧感。从那以后，每次见到小虫子，楚楚都会躲得远远的，一边躲，一边恐慌地大喊：“小虫子咬屁股”。尽管每次带楚楚外出，妈妈都会鼓励他去观察各种各样的小昆虫，但是“小虫子咬屁股”的阴影始终盘桓在楚楚的脑海，在无形中控制着他的探索欲望，当然，他也因此失去了许多近距离观察小昆虫的机会。
　　语言“杀手”隐形模式揭秘
　　寻常话语中的语言“杀手”有很多隐形的模式，只要我们认清了这些隐形的模式，就可以避免这些看起来很平常的语言带给宝宝的伤害。寻常话语中语言“杀手”的隐形模式可能很多，常见的主要有以下几种：
　　1. 隐含的责备情绪
　　前面提到的第一个案例中，就像佳佳爸所说的“番茄酱倒太多了”之类的话语几乎随处可以听到。或许很多父母不以为然：我们不过客观地描述事实罢了，有必要如此大惊小怪吗？诚然，这确实是一句描述事实的话语，但是这句话隐含了另外的意思，它无异于在对宝宝说：“你真笨，你连番茄酱都倒不好！”“你不会少倒点番茄酱吗？”“你怎么这么不小心，把番茄酱倒桌子上去了？”“你看看，你多浪费啊！”……如果我们理解到这句话隐含了如此多的含义，我们就会发现，这句看起来只是描述事实的话语，实际上不过是不同形式的责备而已。这种责备本身隐含了对宝宝能力和行为的否定，很容易带给宝宝挫败感，挫伤宝宝探索的积极性或者自主性，慢慢地吞噬宝宝的自信心，导致宝宝害怕尝试，放弃努力。类似的语言还有许多，比如：“呀，你把花瓶打碎了！”“你撒了一桌子的饭粒！”“你要放在桌子上，就不会打碎饭碗了！”……
　　2.   善意的玩笑
　　第二个案例中，楚楚爸只不过是开了一个小小的玩笑而已。类似的玩笑，我们成人一听就明白，或者即便当时没有反应过来，事后也会明白，那只不过是个玩笑而已。但是对于年幼的宝宝来说，他们可能很难理解父母这种表达方式，相反，他们会把玩笑当真，只看到这句话字面的含义，而感觉不到字面背后的含义。这就是楚楚事后如此惧怕小虫子的一个重要原因。善意的玩笑可能导致两种情形，一种是类似楚楚爸这样的，在无形中压制了宝宝的探索行为，给他带来心理阴影。另一种则是无意识中对宝宝的某些不值得鼓励的行为给予了赏识，导致他的这些行为一再升级。比如，宝宝无意中伸手打了爸爸一下，如果爸爸开玩笑地来上一句：“小子你真行啊，还会打人呢？”爸爸的本意不见得是在鼓励宝宝这种行为，但是宝宝却无法意识到爸爸这句话背后否定的含义，反而会真的认为自己很“行”，继续以这样的行为来获得“赞赏”与“肯定”。
　3.   好心的指导
　　在宝宝成长的过程中，尤其在他幼小的时候，他控制环境的能力与我们成人相比，总是处在相差非常悬殊的劣势，因此，在他们的眼里，父母几乎是无所不能的，而他自己总是需要依赖父母的协助才能达到自己的目的，于是，这种无能为力的感觉很容易带给他挫败感，让他在潜意识里无条件地认为“父母很行，而自己什么都不行”。要让宝宝意识到“我也行”，需要一个相对比较长的过程。并且，如果父母处理问题的方式不对，即便他将来成人了，他这种“我也行”的意识也很难形成。要帮助宝宝形成“我也行”的意识，我们就需要谨慎地对待很多的生活事件。尤其当宝宝面临困难的时候，我们的指导就要格外小心了。
　　当然，好心的指导不是不可以有，但是一定要注意方式，如果方式不对，就会给宝宝带来压力。比如，宝宝正在搭积木，刚搭了两块就倒了，如果我们去指导他怎么搭，但是由于他小手控制能力还比较差，即便他知道了应该大积木放下面，小积木放上面，他也可能很难控制住自己小手的力度、角度，完美地达到自己的目的。如此一来，看到父母那么轻而易举就可以做到的事情，他自己怎么努力都做不到，他可能就会扔了积木，大发脾气，显得十分急躁，甚至很长时间都不肯再碰积木。于是，我们好心的指导不仅起不到我们期待的作用，反而成了伤害他的一个理由。
　　4.   非恶意的否定
　　到2岁左右，有的宝宝可能1岁左右，他们就会有非常强烈的想要自己来的意识。不管什么事情，他都想自己去做，不希望父母代劳。有的父母可能就会以“宝宝还小，不能……”(替代的句式还有“宝宝还小，不会……”“宝宝还小，做不了……”)的理由给予否定。被否定几次之后，宝宝想要自己来的欲望就会消失，他的自信心也因此受到挫伤，以后就不会继续要求自己来，甚至当父母鼓励他自己来的时候，他也会以“我还小，做不了”等为借口推脱。
　　驱逐语言“杀手”的沟通技巧
　　同样的意思，以不同的方式表达出来，它们带给人的感受就会截然不同。我们在跟客户、合作伙伴、同事和朋友交流的时候，可能会更多地考虑措辞是否恰当，但是在跟宝宝交流的时候，我们却常常不假思索就冒出一些话来，至于这些话会带来什么样的后果，我们不见得会仔细去考虑。要摆脱隐形语言“杀手”带给宝宝的伤害，我们首先需要把握一些有效的沟通技巧，通过这些技巧来柔化我们的语言模式：
　　防止隐形杀手出场的沟通技巧——
　　*尽可能温和地陈述事实
　　温和地陈述事实要把情绪放在一边，以免我们友善的语言被那些不良情绪所污染。比如佳佳爸看到佳佳倒多了番茄酱，把番茄酱弄得满桌子的时候，最好是忽略佳佳这个行为所谓“不好”的一面，只强调好的一面：“哦，佳佳会自己抹番茄酱了，真能干！下次我们会抹得更好，连桌子上都不会粘番茄酱了。”
　　温和地陈述事实还要避免玩笑的口吻，以免宝宝误解。以楚楚背后粘了一条小虫子为例，楚楚爸只要如实地陈述事实就可以了：“宝宝背后粘了一条小虫子呢，来，爸爸帮你把小虫子捉住。嘿，捉住了！”甚至还可以引导他去观察这条小虫子，如此一来，楚楚就不会惧怕小虫子，他当然就会有更多观察小虫子习性的欲望了。
　　*避免带给宝宝“我不好”的感受
　　那些否定宝宝的话，即便它就是事实，我们也要尽量少说。比如，我们可以用“你长大了就会做得很好的”、“我们一起做”等语句来替代“你还小，不能……”或“你还小，你做不了”之类的句型。对于那些宝宝暂时还做不了的事情，我们也可以分解成N个步骤，和他一起操作，让他做比较简单的部分，带给他一种成就感。至于那些分解了，他也控制不了的事情，我们可以和他一起做，让他象征性地参与，或者父母自己做了，让他享受最终的结果。
　　当我们指导宝宝的时候，可以做得巧妙一些。以搭积木为例：如果宝宝搭不好，没有关系，我们可以游戏的方式来融入我们的指导：“你搭上了两块，现在要搭第三块了。轰隆，楼房倒塌了！哈哈！我也搭，我搭上一块，搭上两块，这块我可得小心点，要不楼房就要倒塌了。轰隆，我的楼房也倒塌了！这次我要这么搭！嘘，轻轻的啊，要放正了啊！哈哈，搭上三块了吧！”这样处理，父母对宝宝的指导就不是居高临下的，而是平等的，宝宝就不会有挫败感，并且，他还能从父母的这种行为中观察到许多，逐渐学会自己去控制。
　　隐形“杀手”出场后的补救措施——
　　尽管我们很注意，有时候还是不可避免地说出隐含了“杀手”的话来。一旦发现我们言语失控，那就赶紧采取补救措施，绕个弯儿，将损失挽回吧。比如楚楚爸那句“小虫子咬你屁股了”带给楚楚压力之后，我们就可以顺势转个弯：“哈哈，我以为小虫子要咬你屁股呢！原来它只想趴你衣服上睡会儿觉呢？来，我们把小虫子放地上，看看它怎么爬好不好？”再比如，佳佳被爸爸说哭之后，爸爸不妨补上一句：“哈哈，那么多的番茄酱，它们一定特别好吃吧！我也想吃呢！佳佳，你能给我也倒一点番茄酱吗？来，我把面包凑近了，小心地接着，番茄酱就不会掉桌子上了。”责备不存在了，相反，佳佳又获得了一次实习的机会，并且也知道该怎样更好地做好这件事情了，这不就一举两得了吗？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帮助宝贝掌握交往技巧</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E4%BA%A4%E5%BE%80%E6%8A%80%E5%B7%A7.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E4%BA%A4%E5%BE%80%E6%8A%80%E5%B7%A7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝要融入伙伴中，共同快乐地游戏，应该慢慢掌握一些交往技巧。
学会交换玩具
莉莉抱着个可爱的娃娃，忽然想玩咪咪的小汽车，怎么办？硬要不行，妈妈启发“换着玩”。莉莉和咪咪商量：“咪咪，你看我这娃娃多漂亮，你抱抱它吧！我来开你的小汽车。”咪咪欣然接受。
引起别人好感，让别人接纳自己
菲菲羡慕地看着两个小朋友在玩一个漂亮的皮球，怎么才能和他们一起玩呢？菲菲正在想办法，皮球滚了过来，妈妈悄声对菲菲说：“快帮他们捡起来送过去。”菲菲心领神会，连忙拾起皮球给伙伴送了过去，笑嘻嘻地说：“我和你们一起玩吧！”正在玩球的小伙伴欣然接受了这位友善的新伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩专题，请关注《亲子》（0-3岁育儿宝典），邮发代号：28-321
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_8dcaae0a76c175b.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>循序渐进7招戒夜奶</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%BE%AA%E5%BA%8F%E6%B8%90%E8%BF%9B7%E6%8B%9B%E6%88%92%E5%A4%9C%E5%A5%B6.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%BE%AA%E5%BA%8F%E6%B8%90%E8%BF%9B7%E6%8B%9B%E6%88%92%E5%A4%9C%E5%A5%B6.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.妈妈下定决心
吃夜奶不是宝宝自己养成的习惯，而是妈妈迁就的结果。妈妈要下定决心给宝宝断夜奶，循序渐进地坚持，宝宝慢慢就会养成睡整觉的好习惯。
2.4个月起减少奶量
从第4个月起，有计划有安排地让宝宝养成夜里不喝奶的习惯。你可以慢慢减少给宝宝夜间喂奶的次数，从三次到两次再到一次，让宝宝慢慢习惯。
3.晚上不给宝宝吃奶
宝宝的每个睡眠周期为60分钟左右，周期结束后会自动醒来，如没有饥饿或尿尿，会自动转入下一个睡眠周期。此时，不要去干扰他的睡眠。
5个月左右的宝宝每天平均睡眠时间为14小时，大多数宝宝夜间不吃奶，能睡长觉，持续睡6小时以上。若宝宝夜间要醒3～4次，醒来要抱或要吃奶，那么妈妈就该减少宝宝白天的睡眠时间，并适当推迟宝宝晚上入睡的时间。在入睡前，让宝宝吃饱奶、把好尿，放他到小床上，不要抱他，让他自己入睡。半夜醒来时，别给宝宝吃奶，宝宝因此可能会哭闹，就让他哭个1～2分钟，给予安慰。如果不行，再等1～2分钟再安慰，如此反复，但坚决不能给宝宝吃奶。次日，夜间再延长等待的时间，这样，帮助宝宝戒掉夜间吃奶的坏习惯。到第3～4天，宝宝就能在夜间睡长觉了。
4. 延迟宝宝晚上临睡前的最后一顿奶
晚上10点左右喂宝宝最后一顿奶，记得喂饱。若宝宝凌晨3、4点醒来，先哄他，给他水喝，不要喂奶，耐着性子哄宝宝睡觉。
5.及时添加辅食
宝宝4～6个月后，母乳已不能完全满足他的生长发育需要，因此添加辅食对婴儿生长发育非常重要。辅食的种类和数量应随着婴儿月龄的增长而增加。
在添加辅食的初期，辅食提供的热量约占全部食物提供热量的10%左右；到添加辅食的中期，宝宝8～9个月时，辅食提供的热量约占全部食物热量的一半，这时给宝宝夜间断乳已具备了合适的条件。宝宝到了该添加辅食的月龄，要给他喂足辅食。在宝宝睡前一两小时，可以喂点米粉、粥或者奶糕，以免宝宝夜里饿。
6.安抚奶嘴能给宝宝安慰
有时候宝宝哭闹，不一定是因为饿，可能是想要吸吮的感觉，这时给他安抚奶嘴，能起到一点安慰代替作用。
7.白天多带宝宝进行户外运动
宝宝白天睡眠的时间不要太长，妈妈要尽量多带宝宝去户外活动，适当的运动能提高宝宝晚上的睡眠质量，从而容易断夜奶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_f33fd50d366bc83.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐入园不焦虑</title>
      <link>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E5%85%A5%E5%9B%AD%E4%B8%8D%E7%84%A6%E8%99%91.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zaojiao121.top/page/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E5%85%A5%E5%9B%AD%E4%B8%8D%E7%84%A6%E8%99%91.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;心急妈妈求助：宝宝一直不适应幼儿园，每天早上送入园都会大哭大闹，抗拒入园，我们应该怎么做呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张老师有话说：
宝宝在家中已经习惯了成为所有人注意的中心，不曾离开过亲人温暖的怀抱。但是进入幼儿园后，要面对陌生的人、陌生的生活习惯，宝宝难免会有些不知所措，这个时候，哭、闹、拒绝上幼儿园都是正常的表现。
看到宝宝哭闹，家长也不免担心、心疼，出现不同程度的焦虑情绪。事实上，家长的这种焦虑情绪反过来又会消极地影响宝宝，每天入园时家人担心的表情实际上是在向宝宝暗示进幼儿园是一件相当糟糕的事情。
因此，要让宝宝摆脱“入园焦虑”，不再哭闹，家长首先要摆正心态，不再焦虑。建议可以这样做：
每天早上直接告诉宝宝“我们该去幼儿园了”，而不是“我们去幼儿园好不好”。
宝宝从幼儿园回家后，多跟他聊聊在幼儿园里发生的好玩的事情、认识的朋友、学习的本领，引导宝宝关注幼儿园生活的积极方面，同时对于宝宝取得的每一点进步给予及时的鼓励，比如“老师说你今天只哭了一小会就停住了，真勇敢”。
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_1b662843f8e06b7.jpg&#34; alt=&#34;亲子游戏&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>